<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="ars-ak47">
		<text>АК</text>
	</string>
	<string id="ars-ak47_camo1">
		<text>АК Камуфляж</text>
	</string>
	<string id="ars-ak47_m1">
		<text>АК Мини-Драгунов</text>
	</string>
	<string id="ars-aks47">
		<text>АКС</text>
	</string>
	<string id="ars-ak74">
		<text>АК-74</text>
	</string>
	<string id="ars-ak74">
		<text>АК-74</text>
	</string>
	<string id="ars-aks74_m1">
		<text>АКС-74 Кобра</text>
	</string>
	<string id="ars-aks74_m1_camo1">
		<text>АКС-74 Кобра-Камуфляж</text>
	</string>
	<string id="ars-ak74m">
		<text>АК-74М</text>
	</string>
        <string id="ars-ak74m_m1">
		<text>АК-74МС</text>
	</string>
	<string id="ars-ak101">
		<text>АК-101</text>
	</string>
	<string id="ars-ak102">
		<text>АК-102</text>
	</string>
	<string id="ars-ak103">
		<text>АК-103</text>
	</string>
	<string id="ars-ak104">
		<text>АК-104</text>
	</string>
	<string id="ars-ak105">
		<text>АК-105</text>
	</string>
	<string id="ars-ak107">
		<text>АК-107</text>
	</string>
	<string id="ars-ak108">
		<text>АК-108</text>
	</string>
	<string id="ars-akm">
		<text>АКМ</text>
        </string>
	<string id="ars-akmsn">
		<text>АКМ-СН</text>
	</string>
	<string id="ars-akms">
		<text>АКМС</text>
	</string>
	<string id="ars-aks74u">
		<text>АКС-74У</text>
	</string>
	<string id="ars-aks74u_m1_camo1">
		<text>АКС-74У Штурмовик</text>
	</string>
	<string id="ars-an94">
		<text>АН-94 Абакан</text>
	</string>
	<string id="ars-ak5">
		<text>Bofors AK5</text>
	</string>
	<string id="ars-aug_a1">
		<text>Steyr AUG A1 (AUG-77)</text>
	</string>
	<string id="ars-aug_a2">
		<text>Steyr AUG A2</text>
	</string>
	<string id="ars-famas_f1">
		<text>FA MAS F1</text>
	</string>
	<string id="ars-famas_g2">
		<text>FA MAS G2</text>
	</string>
	<string id="ars-famas_p3">
		<text>FA MAS Prototype3</text>
	</string>
	<string id="ars-fnc">
		<text>FN FNC</text>
	</string>
	<string id="ars-g36">
		<text>HK G36</text>
	</string>
	<string id="ars-g36c">
		<text>HK G36C (Compact\Commando)</text>
	</string>
	<string id="ars-g36e">
		<text>HK G36E (Export)</text>
	</string>
	<string id="ars-g36k">
		<text>HK G36K (Kurz)</text>
	</string>
	<string id="ars-galil_ar">
		<text>IMI Galil AR</text>
	</string>
	<string id="ars-galil_arm">
		<text>IMI Galil ARM</text>
	</string>
	<string id="ars-galil_mar">
		<text>IMI Galil MAR</text>
	</string>
	<string id="ars-hk416">
		<text>HK 416</text>
	</string>
	<string id="ars-lr300ml">
		<text>Z-M LR300 ML</text>
	</string>
	<string id="ars-m4a1">
		<text>Colt M4A1</text>
	</string>
	<string id="ars-m16a1">
		<text>Colt M16A1</text>
	</string>
	<string id="ars-m16a2">
		<text>Colt M16A2</text>
	</string>
	<string id="ars-m16a3">
		<text>Colt M16A3</text>
	</string>
	<string id="ars-m16a4">
		<text>Colt M16A4</text>
	</string>
	<string id="ars-vz58">
		<text>CZ SA Vz.58</text>
	</string>
	<string id="ars-rk95">
		<text>Valmet Rk.95</text>
	</string>
	<string id="ars-rk95_camo1">
		<text>Valmet Rk.95 Камуфляж</text>
	</string>
	<string id="ars-sg550">
		<text>SIG SG550</text>
	</string>
	<string id="ars-sg551">
		<text>SIG SG551 SWAT</text>
	</string>
	<string id="ars-sg552">
		<text>SIG SG552 SWAT</text>
	</string>
	<string id="ars-xm8">
		<text>HK XM8</text>
	</string>
	<string id="ars-xm177e2">
		<text>Colt XM177E2</text>
	</string>
	<string id="ars-mg36">
		<text>HK MG36</text>
	</string>
	<string id="ars-rpk74">
		<text>РПК-74</text>
        </string>
	<string id="ars-rpk">
		<text>РПК</text>
	</string>
	<string id="ars-xm8_para">
		<text>HK XM8 Para</text>
	</string>
	<string id="ars-aps">
		<text>АПС</text>
        </string>
	<string id="ars-aps_m">
		<text>АПС-М</text>
        
        </string>
	<string id="ars-Taurus_Raging_Bull_1">
		<text>"Бешенный Бык"</text>
	</string>
	<string id="ars-beretta92">
		<text>Beretta 92</text>
	</string>
	<string id="ars-cz52">
		<text>CZ.52</text>
	</string>
	<string id="ars-deagle">
		<text>Desert Eagle .50AE</text>
	</string>
	<string id="ars-fort12">
		<text>Форт-12</text>
	</string>
	<string id="ars-glock18c_sk1">
		<text>Glock 18C</text>
	</string>
	<string id="ars-glock18c_sk2">
		<text>Glock 18C Expert</text>
	</string>
	<string id="ars-gsh18">
		<text>ГШ-18</text>
	</string>
	<string id="ars-m1911a1">
		<text>Colt Government M1911A1</text>
	</string>
	<string id="ars-m1935hp_mk3">
		<text>FN Browning M1935 High-Power Mk.III</text>
	</string>
	<string id="ars-mp444-9x18">
		<text>MP-444 Багира 9x18</text>
	</string>
	<string id="ars-mp444-9x19">
		<text>MP-444 Багира 9x19</text>
	</string>
	<string id="ars-oc33">
		<text>ОЦ-33 "Пернач"</text>
	</string>
	<string id="ars-p38">
		<text>Walther P.38</text>
	</string>
	<string id="ars-p99">
		<text>Walther P.99</text>
	</string>
	<string id="ars-p220">
		<text>SIG-SAUER P220</text>
	</string>
	<string id="ars-pb">
		<text>ПБ-М</text>
	</string>
	<string id="ars-pm">
		<text>ПММ</text>
	</string>
	<string id="ars-tt33">
		<text>ТТ-33</text>
	</string>
	<string id="ars-usp45c">
		<text>Аспид</text>
	</string>
	<string id="ars-m1935">
		<text>FN Browning M1935 High-Power</text>
	</string>
	<string id="ars-sayga12k">
		<text>Сайга 12К</text>
        </string>
	<string id="ars-sayga12k-n">
		<text>Сайга 12К-Н</text>
	</string>
	<string id="ars-ppd40">
		<text>ППД-40</text>
	</string>
	<string id="ars-ppsh41">
		<text>ППШ-41</text>
	</string>
	<string id="ars-sr25_mk11_mod0">
		<text>Knights SR25 Mk.11 Mod.0</text>
	</string>
	<string id="ars-hk417">
		<text>HK 417 Sniper</text>
	</string>
	<string id="ars-galatz">
		<text>IMI GALATZ</text>
	</string>
	<string id="ars-svd">
		<text>СВД</text>
	</string>
	<string id="ars-sg550sr">
		<text>SIG SG550 Sniper</text>
	</string>
	<string id="ars-vss">
		<text>ВСС "Винторез"</text>
        </string>
	<string id="ars-vss_m">
		<text>Дыробой</text>
	</string>
	<string id="ars-val">
		<text>АС Вал</text>
	</string>
	<string id="ars-l85a2">
		<text>Enfield L85A2</text>
	</string>
	<string id="ars-mp5a2">
		<text>HK MP5A2</text>
	</string>
	<string id="ars-acog">
		<text>Прицел ACOG</text>
        </string>
	<string id="ars-acogs">
		<text>Прицел ACOG-M</text>
	</string>
	<string id="ars-aug_a1_scope">
		<text>Линза AUG-77 Optics</text>
	</string>
	<string id="ars-g36_scope">
		<text>Линза G36 Optics</text>
	</string>
	<string id="ars-scope1">
		<text>Оптика M16</text>
	</string>
	<string id="ars-sil_9_p">
		<text>ТГП-П 9</text>
	</string>
	<string id="ars-sil_762_p">
		<text>ДТК 7.62</text>
	</string>
	<string id="ars-sil_9_pb">
		<text>Глушитель-насадок 6П9</text>
	</string>
	<string id="ars-sil_545_ar">
		<text>ДТК 5.45</text>
	</string>
	<string id="ars-sil_556_ar">
		<text>ДТК 5.56</text>
	</string>
	<string id="ars-sil_762_ar">
		<text>ТГП-А 7.62</text>
	</string>
	<string id="ars-sil_762_pms">
		<text>ТГП-В 7.62</text>
	</string>
	<string id="ars-sil_1143_p">
		<text>ТГП-П 11.43</text>
	</string>
	<string id="ars-50_ae">
		<text>.50 AE</text>
	</string>
	<string id="ars-7.62x25_p">
		<text>П</text>
	</string>
	<string id="ars-7.62x25_ps">
		<text>ПС</text>
	</string>
	<string id="ars-7.62x39_fmj">
		<text>ПС</text>
	</string>
	<string id="ars-7.62x39_ap">
		<text>БП</text>
	</string>
	<string id="ars-7.62x51_fmj">
		<text>M80</text>
	</string>
	<string id="ars-7.62x51_ap">
		<text>М993</text>
        </string>
	<string id="ars-benelli_tactik">
		<text>Benelli M3 Tactic</text>
        </string>
	<string id="ars-benelli_m3">
		<text>Benelli M3 Super 90</text>
        </string>
	<string id="ars-benelli_short">
		<text>"Таран"</text>
        </string>
	<string id="ars-winchester_m1">
		<text>МР-133 "Таран"</text>
        </string>
	<string id="enc_arsenal_wpn-winchester_m1">
		<text>"Таран" - уникальный, очень мощный дробовик на базе простого и надежного отечественного дробовика МП-133 (МР-133) от оружейных "кулибиных" Зоны и Предзонья. В подствольный магазин встроен небольшой фрагмент артефакта "Грави", ориентированный на увеличение скорости заряда, и такой же арт в рукояти - для снижения возросшей отдачи. Превосходит по огневой мощи любой дробовик, неплохая такая "ручная гаубица", к тому же сохранившая надежность и неприхотливость оригинала. Емкость магазина 4 патрона.</text>
        </string>
	<string id="enc_arsenal_benelli_short">
		<text>Укороченный дробовик "Таран". Компактное, легкое, достаточно мощное и надежное оружие.</text>
    </string>
	<string id="enc_arsenal_benelli_tactik">
		<text>Гладкоствольное ружьё двойного действия Benelli M3 Tactical с патронником 76. На ружьё устанавливается оптический прицел ACOG. Мощное, удобное, высококачественное оружие.</text>
        </string>
	<string id="enc_arsenal_benelli_m3">
		<text>Гладкоствольное ружьё двойного действия Benelli M3. Патронник 76. Мощное, удобное, высококачественное оружие.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_ak47">
		<text>Автомат Калашникова АК образца 1947 года. Автомат-классика, известный во всём мире. Ценится в Зоне за надёжность даже в самых неблагоприятных условиях, за простоту в использовании и обслуживании.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_ak47_camo1">
		<text>На ствольную коробку нанесён камуфляжный рисунок</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_ak47_m1">
		<text>Мини-Драгунов - детище румынских оружейников, созданный на базе АК. Представляет собой автомат, выполненный в виде снайперской винтовки СВД.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_aks47">
		<text>Автомат Калашникова со складным прикладом. Автомат-классика, известный во всём мире. Ценится в Зоне за надёжность даже в самых неблагоприятных условиях и за простоту в использовании.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_ak74">
		<text>Автомат Калашникова АК-74 с разворованных складов длительного хранения. На данный момент очень редко встречается: большая часть этих автоматов "утекла" контрабандой из Зоны - на такие "левые" стволы всегда есть спрос на Большой земле. На этот автомат невозможна установка оптики, так как отсутствует планка, так же невозможна установка современных ТГП из-за ДТК старого образца.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_aks74">
		<text>Автомат Калашникова АКС-74 со складным прикладом. Ценится в Зоне за надёжность в самых неблагоприятных условиях, за простоту в использовании и обслуживании.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_aks74_m1">
		<text>Автомат Калашникова АКС-74 с установленным коллиматорным прицелом "Кобра EKP-8-02".</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_aks74_m1_camo1">
		<text>Автомат Калашникова АКС-74 с установленным коллиматорным прицелом "Кобра EKP-8-02", и выполненный с маскирующим камуфляжным нанесением</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_ak74m">
		<text>Модернизированный автомат Калашникова. От предшественников отличается фурнитурой из черного полиамида, установленной планкой для различной оптики с креплением типа "ласточкин хвост", более удобным рычагом переводчика-предохранителя, эргономичной рукояткой и новым быстросъемным ДТК. Ценится в Зоне за прочность, безотказность и надёжность работы в самых тяжелых условиях, за простоту в использовании и обслуживании, а так же за доступность.</text>
	</string>
        <string id="enc_arsenal_ak74m_m1">
		<text>Интересный образец АК. Отличается от обычного АК74М более качественным и живучим стволом с полигональной нарезкой, который обеспечивает высокую точность и кучность.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_ak101">
		<text>Данный автомат является модификацией АК-74М под НАТОвский патрон 5.56x45 мм. Принципиальных изменений в конструкции автомат не имеет, но, в силу конструктивных особенностей самого патрона 5.56, несколько уступает оригиналу по надежности и безотказности в тяжелых условиях эксплуатации.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_ak102">
		<text>Укороченный вариант АК101.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_ak103">
		<text>Этот автомат является модификацией АК-74М под патрон 7.62x39 мм.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_ak104">
		<text>Укороченный вариант АК103.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_ak105">
		<text>Укороченный вариант АК74М.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_ak107">
		<text>Автомат выполнен по схеме, балансирующей импульс отдачи противомассой. Преимущества этого автомата перед классическим АК-74 заключаются в высокой кучности и точности одиночного и автоматического огня. Однако из-за значительно меньшей, чем у АК-74, надёжности и чрезмерно высокого темпа огня, обусловленными особенностями конструкции, не пользуется популярностью в Зоне. Установка ГП на данный автомат запрещена: выстрел из подствольного гранатомета выводит из строя автоматику оружия.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_ak108">
		<text>Автомат выполнен по схеме, балансирующей импульс отдачи противомассой. Преимущества этого автомата перед АК-101 заключаются в высокой кучности и точности одиночного и автоматического огня. Однако из-за меньшей, чем у АК-74М, надёжности и чрезмерно высокого темпа огня, обусловленными особенностями конструкции, не пользуется популярностью в Зоне. Установка ГП на данный автомат запрещена: выстрел из подствольного гранатомета выводит из строя автоматику оружия.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_akm">
		<text>Старый добрый надёжный АКМ. Ценится в Зоне за прочность, безотказность и надёжность работы в самых тяжелых условиях, за простоту в использовании и обслуживании.</text>
        </string>
	<string id="enc_arsenal_akmsn">
		<text>Отличается от обычного АКМ возможностью установки оптических прицелов, а также более качественным стволом, обеспечивающим хорошую кучность.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_akms">
		<text>Старый добрый надёжный АКМС. Ценится в Зоне за прочность, безотказность и надёжность работы в самых неблагоприятных условиях, за простоту в использовании и обслуживании.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_aks74u">
		<text>Укороченный автомат Калашникова образца 1974 года. По массе и габаритам близок к пистолетам-пулемётам, однако принцип действия механизма данного оружия и применяемый в нём патрон делают его представителем класса автоматов. Главные недостатки - малая прицельная дальность и быстрый перегрев короткого ствола при интенсивной стрельбе.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_aks74u_m1_camo1">
		<text>"Модификация" АКС-74У от неких "кулибиных" Зоны. Установлен коллиматорный прицел "Кобра EKP-8-02", нанесён камуфляжный рисунок. Более длинный ствол и самодельное крепление позволяет устанавливать подствольный гранатомёт. Абсолютно бессмысленное оружие.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_an94">
		<text>Автомат Никонова образца 1994 года. Выполнен по лафетной схеме с накоплением импульса отдачи. Достаточно надёжен, но из-за чрезмерной сложности крайне не популярен в Зоне.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_ak5">
		<text>Данная винтовка состояла на вооружении армии Швеции. Создана на базе бельгийской винтовки FN FNC.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_aug_a1">
		<text>Австрийская автоматическая винтовка, с несъёмным оптическим прицелом кратности 1.5x и выполненная по схеме "булл-пап".</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_aug_a2">
		<text>Австрийская автоматическая винтовка, с интегрированной планкой Picatinny и выполненная по схеме "булл-пап".</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_famas_f1">
		<text>Первый образец из серии автоматов FA MAS французской разработки, презрительно называемый "Сlairon" (клейрон, фр.: горн). Несколько фантастический внешний вид не обманет знатоков огнестрела: это оружие может быть полезно разве только в качестве дубины.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_famas_g2">
		<text>Модификация автомата FA MAS со стандартным НАТОвским магазином на 30 патронов. Тот же "Сlairon", "только в профиль".</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_famas_p3">
		<text>Прототип нового автомата из серии FA MAS. Очередное "чудо" французской оружейной мысли, которое, как и предыдущие образцы, проще использовать не как огнестрельное оружие, а как дубину.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_fnc">
		<text>Бельгийская винтовка (автомат) FN FNС. Построен на основе автоматики с газовым двигателем при длинном ходе газового поршня. Согласно отзывам, FNC является довольно надёжным и удобным оружием с хорошими боевыми характеристиками.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_g36">
		<text>Штурмовая винтовка G36 разработана немецкой фирмой Хеклер и Кох (Heckler und Koch GmbH) в начале 1990-х годов. Является неплохим образцом автоматического оружия.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_g36c">
		<text>Модификация немецкой штурмовой винтовки G36 - 36C "Компакт" или "Коммандо", со стволом длиной 228 мм.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_g36e">
		<text>Экспортный вариант немецкой штурмовой винтовки G36 без встроенного коллиматорного прицела.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_g36k">
		<text>Модификация немецкой штурмовой винтовки G36 - G36K "Курц", со стволом длиной 320 мм.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_galil_ar">
		<text>Израилький автомат, являющийся по сути клоном автомата Калашникова. Довольно надёжное и неприхотливое оружие.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_galil_arm">
		<text>Израилький автомат, образцом к созданию которого послужил знаменитый автомат Калашникова. Выполнен в варианте ручного пулемёта со складными сошками.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_galil_mar">
		<text>Укороченный вариант израильского автомата IMI Galil AR. По ТТХ является аналогом АКС-74У.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_hk416">
		<text>Штурмовая винтовка (автомат) HK 416 внешне похожа на автоматы серии AR15\M16\M4, но построена на основе газоотводной автоматики с коротким ходом расположенного над стволом газового поршня, заимствованном у немецкой винтовки G36. Благодаря этому удалось достичь неплохой надёжности и безотказности работы в тяжёлых условиях.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_lr300ml">
		<text>Дальнейшее развитие популярной системы АР-15, выполненное небольшой американской компаней Z-M Weapons. Автоматика с прямым подводом пороховых газов непосредственно на затворную раму (по типу М16).</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_m4a1">
		<text>Данный карабин был разработан в 1996 году по заказу сил специальных операций на основе винтовки М16А3 и, соответственно, полностью идентичен ей по устройству. Лёгкое, хваткое, удобное оружие, обладающее хорошей точностью и кучностью, но очень требовательное к своевременному уходу и недостаточно надёжное в тяжёлых условиях эксплуатации.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_m16a1">
		<text>"Чёрная злая винтовка". К началу 1970-х годов винтовка М16 являлась полноценным боевым оружием, имеющим целый ряд существенных достоинств (ну и недостатки, разумеется, у неё тоже были). По сравнению с главным противником М16 на мировой арене - автоматом Калашникова (АК), М16 имела большую точность и кучность стрельбы одиночными выстрелами, была более комфортна и удобна в обращении. С другой стороны, была ненадежна, требовала гораздо более тщательного ухода и более качественных боеприпасов.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_m16a2">
		<text>Дальнейшая модификация винтовки M16A1. Имеет более тяжёлый ствол, введён режим стрельбы отсечкой по три патрона, вместо полностью автоматического огня, а также более вместительный магазин на 30 патронов.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_m16a3">
		<text>Дальнейшее развитие "Чёрной злой винтовки". Имеет тяжёлый ствол и автоматический режим стрельбы. Наравне с карабином М4А1 завоевала популярность в Зоне благодаря полноценному режиму "Full Auto", которого нет в версиях А2 и А4.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_m16a4">
		<text>Дальнейшая модификация винтовки M16. Вновь введён режим стрельбы отсечкой по три патрона вместо полностью автоматического огня.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_vz58">
		<text>Данное оружие, внешне похожее на атомат Калашникова, является собственной разработкой чешских оружейников. Обладает более высокой, по сравнению с АК, скорострельностью, высоким качеством изготовления, но меньшей надежностью.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_rk95">
		<text>Данный образец является развитием финского автомата Valmet Rk.62, который, в свою очередь, является лицензионной копией АК-47 с эргономическими изменениями.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_rk95_camo1">
		<text>Данный образец является развитием финского автомата Valmet Rk.62, который, в свою очередь, является лицензионной копией АК-47 с эргономическими изменениями. "Камуфляжный" вариант.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_sg550">
		<text>Швейцарская винтовка, разработанная в начале 1980-х годов. По устройству практически аналогична АК. Удобное и довольно надёжное оружие.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_sg551">
		<text>Вариант швейцарской винтовки SIG SG550 со стволом длиной 363 мм.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_sg552">
		<text>Вариант винтовки SIG SG550 со стволом длиной 226 мм.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_xm8">
		<text>Винтовка, когда-то чуть было не ставшая заменой M16A2 в американской армии. Оружие довольно эргономичное и имеет несколько футуристический дизайн, но кроме необычного внешнего вида ничем не примечательно.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_xm177e2">
		<text>Карабин, принятый на вооружение ряда подразделений армии США, как замена компактному автомату CAR-15.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_mg36">
		<text>Ручной пулемёт, созданный на основе немецкой штурмовой винтовки G36. Использует барабанные магазины на 100 патронов.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_rpk74">
		<text>Ручной пулемёт Калашникова кал. 5.45х39 с дисковым магазином на 95 патронов. Надёжное и неприхотливое оружие.</text>
        </string>
	<string id="enc_arsenal_rpk">
		<text>7.62х39 ручной пулемёт Калашникова 70-х годов выпуска со складов длительного хранения. Надёжное и неприхотливое оружие.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_xm8_para">
		<text>Вариант автомата XM8 с барабанным магазином и длинным стволом, что превращает это оружие в ручной пулемёт. К слову, весьма непопулярный пулемёт. Кроме необычного внешнего вида, оружие ничем не примечательно.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_aps">
		<text>Советская оружейная легенда. Точный в умелых руках, исключительно надёжный и безотказный автоматический пистолет. Несмотря на возраст, некоторые недостатки в эргономике и не очень мощный патрон, все же составляет конкуренцию современным образцам подобного класса. Использует любые патроны линейки 9х18.</text>
        </string>
	<string id="enc_arsenal_aps_m">
		<text>Этот АПС подогнали люди из "Fobos Arms", восстановили его и модернизировали: заменили родной изношенный ствол на новый, с полигональной прогрессивкой, в результате чего увеличилась скорость пули, точность, кучность и эффективная дальность. Так же усилили УСМ: в отличии от обычного АПС, мой без проблем использует мощный "злой" патрон 9х18 ПБП, так как под него, собственно, и "заточен". Пистолет получился тяжелее оригинала, что вроде как не очень хорошо, но в то же время этот "лишний" вес уменьшает отдачу и подброс ствола, что особенно важно при использовании этого самого "злого" патрона.</text>
       
       </string>
	<string id="enc_arsenal_Taurus_Raging_Bull">
		<text>Большой и тяжелый револьвер от Таурус, под патрон .50 АЕ, мощный и точный. Надежный, как и все револьверы. Оружие на любителя.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_beretta92">
		<text>Пистолет итальянской разработки, бывший в свое время на вооружение армии США. В целом пистолеты серии Beretta 92 заслужили репутацию мощного, точного и достаточно надёжного, хотя и несколько громоздкого и не очень удобного оружия. Как и все образцы импортного короткоствола этот пистолет не может использовать отечественный мощный бронебойный патрон 7Н31.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_cz52">
		<text>Пистолет, созданный в 1952 году для вооружения армии Чехословакии. Не очень удачная модель.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_deagle">
		<text>Пистолет "по Дарвину". Весьма неоднозначный образец стрелкового оружия, показанный во множестве фильмов и игр, и благодаря этому получивший большую известность. Пистолет Desert Eagle использует редкую для пистолетов схему автоматики с запиранием ствола поворотным затвором и использованием энергии отводимых из ствола пороховых газов для перезарядки. Очень мощный пистолет, с огромной отдачей, но откровенно ненадёжен и в общем малопригоден для условий Зоны.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_fort12">
		<text>Пистолет украинского производства, принятый на вооружение как замена морально устаревшему пистолету Макарова. Преимущества - эргономичность и удобство в удержании; недостатки - неудобен в управлении, ненадежен в тяжелых условиях и имеет недостаточный ресурс.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_glock18c_sk1">
		<text>Пистолет Glock 18 был разработан австрийской фирмой Glock. Пистолет получился в целом удачным и удобным, с большим ресурсом ствола. Для полиции, охранных структур и всевозможных стрелковых клубов пистолет идеальный, но для тяжелых условий эксплуатации не годится. Данный вариант имеет переключатель режима огня с отсечкой в три патрона. Как и все образцы импортного короткоствола этот пистолет не может использовать отечественные бронебойные патроны.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_glock18c_sk2">
		<text>Данный вариант пистолета Glock оснащён магазином повышенной ёмкости и возможностью автоматического огня. Как и все образцы импортного короткоствола этот пистолет не может использовать отечественные бронебойные патроны.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_gsh18">
		<text>Пистолет ГШ-18 был разработан в конце 1990-х годов в тульском КБ Приборостроения. Очень спорное оружие, которое и плохим не назовешь, но и хорошим тоже.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_m1911a1">
		<text>Легендарный Кольт "девятнадцать одиннадцать". Мощный, надёжный и очень удобный пистолет.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_m1935hp_mk3">
		<text>Современная модификация бельгийского пистолета FN Browning HP (High Power 1935), выпускавшегося с 1935 года. Как и все образцы импортного короткоствола этот пистолет не может использовать отечественные бронебойные патроны.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_mp444-9x18">
		<text>МР-444 "Багира" 9х18. Этот пистолет в свое время создавался в рамках программы по замене ПМ, но по результатам испытаний проигрывал ему по надежности и безотказности в тяжелых условиях эксплуатации. Впоследствии пистолет подвергся модернизации, устранившей практически все недостатки. На данный момент он популярен как на Большой земле, так и в Зоне. Представляет собой современный, очень эргономичный и вполне надежный образец короткоствольного оружия. Позволяет использовать все типы патронов 9х18.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_mp444-9x19">
		<text>Модификация МР-444 "Багира" под патрон 9х19. В отличие от зарубежных образцов этот пистолет обладает большей прочностью и живучестью, так как изначально создавался с учетом использования патрона 7Н31.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_oc33">
		<text>Пистолет ОЦ-33 "Пернач" был разработан для замены снятого с производства пистолета АПС, но в серию так и не пошел. Очень надёжное и удобное оружие, но тяжелое и крайне редкое.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_p38">
		<text>Пистолет Р.38 был разработан ещё во второй половине тридцатых годов для армии. Walther Р.38 - самозарядный пистолет с самовзводным курковым УСМ (двойного действия). Автоматика пистолета построена по схеме с использованием энергии отдачи при коротком ходе ствола. Переусложнённое и ненадёжное оружие. Как и все образцы импортного короткоствола этот пистолет не может использовать отечественные бронебойные патроны.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_p99">
		<text>Интересный образец, но не лишенный недостатков: с одной стороны он очень эргономичен, удобен и точен, с другой - недостаточно надежен и больше подходит для "пострелушек" в условиях какого-нибудь стрелкового клуба, чем для использования в реальных боевых действиях. Как и все образцы импортного короткоствола этот пистолет не может использовать отечественные бронебойные патроны.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_p220">
		<text>Просто хороший пистолет: прочный, мощный и достаточно надёжный.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_pb">
		<text>Пистолет бесшумный модернизированный (ПБ-М). Пистолет может использовать патроны Пст, ППО, ПРС, ПТ, СП8, ПБМ и РГ028. Использование в этом оружии высокоимпульсных и бронебойных (7Н16, СП7, ПБП) патронов категорически запрещено.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_pm">
		<text>На смену легендарному и исключительно надежному ПМ в 90-х годах пришел ПММ, который отличался от прародителя некачественными материалами, низким ресурсом и в разы меньшей надежностью. Казалось, что на этом история ПМ закончилась, но нет: в двухтысячных годах ситуация в оружейной промышленности изменилась, вернувшись к прежнему высокому уровню, и стало возможным продлить срок службы этого заслуженного пистолета. Была проведена серьезная модернизация, в результате которой ПММ вернул репутацию надежного и достаточно эффективного оружия. Более того, благодаря новым типам патронов 9х18, он практически сравнялся по эффективности с пистолетами под патрон 9х19. Единственное, что иногда вызывает нарекание у пользователей, это его магазин. Впрочем, "болезнь" любых магазинов с перестроением патронов из двух в один ряд - чувствительность к засорению - так пока никем толком не решена.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_tt33">
		<text>Легендарный пистолет ТТ (Тульский, Токарев). Для своего времени пистолет ТТ представлял достаточно совершенное оружие, мощное и надёжное, простое в обслуживании и ремонте. Его главными недостатками являются пониженная безопасность в обращении из-за отсутствия полноценных предохранительных устройств, не вполне достаточное останавливающее действие лёгкой пули и невысокий ресурс.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_usp45c">
		<text>"Аспид" 9х19 является коммерческой версией отечественного армейского пистолета "Удав". Отличается от него применяемым патроном, габаритами и емкостью магазина (15 патронов вместо 18-ти). Пистолет по-армейски надежный, прочный и неприхотливый, к тому же компактный. Очень популярен на Большой земле в различных силовых структурах, государственных и частных охранных агенствах, а так же, разумеется, на черном рынке, стараниями которого стал популярен и в Зоне.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_m1935">
		<text>Легендарный пистолет Browning HP (High Power 1935) выпускается бельгийской фирмой FN Herstal с 1935 года. В разное время состоял на вооружении армий и полиций многих стран. Как и все образцы импортного короткоствола этот пистолет не может использовать отечественные бронебойные патроны.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_sayga12k">
		<text>Гладкоствольное полуавтоматическое ружьё Сайга-12К пользуется огромной популярностью в Зоне: простое, надежное, неприхотливое, безотказное.</text>
    </string>
	<string id="enc_arsenal_sayga12k-n">
		<text>"Боевая" Сайга-12К с нарезным стволом. Ружьё очень эффективно против крупных мутантов, особенно при использовании боевых пулевых патронов "Колун". Стоит дороже обычной Сайги и встречается в Зоне гораздо реже.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_ppd40">
		<text>Пистолет-пулемёт Дегтярева был разработан в первой половине 1930-х годов и принят на вооружение в 1935 году под обозначением ППД-34. Он представлял собой типичную систему первого поколения, с деревянным ложем и широким использованием станочной обработки металла в производстве. К несчастью, тогдашнее командование РККА не понимало роли пистолетов-пулемётов, а потому ППД-34, как и его более поздняя модификация ППД-34/38, выпускались в малых количествах и использовались в основном в пограничных частях НКВД. Перед самой Великой Отечественной, в 1940 году, ППД был усовершенствован, однако его конструкция оказалась малопригодной для массового производства военного времени. И уже к концу 1941 года ППД-40 был заменён на вооружении РККА более новым, дешёвым и эффективным пистолетом-пулемётом Шпагина ППШ-41. ППД-40 построен на основе автоматики со свободным затвором. Огонь ведётся с открытого затвора</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_ppsh41">
		<text>ППШ-41 (Пистолет-Пулемёт конструкции Шпагина) был создан в 1941 году для замены дорогостоящего в производстве пистолета-пулемёта Дегтярева ППД-40. В этом же году принят на вооружение РККА. ППШ-41 представлял собой простое и дешёвое в производстве оружие военного времени, и выпускался в значительных количествах - всего в годы войны было выпущено порядка 5 или 6 миллионов штук ППШ-41. Вскоре после войны ППШ-41 был снят с вооружения Советской армии, однако он широко поставлялся на экспорт в просоветски настроенные развивающиеся страны, и в Африке его можно было увидеть даже в 1980-е годы. К достоинствам ППШ относится высокая эффективная дальность стрельбы, простота и дешевизна. Из недостатков стоит отметить значительную массу и габариты, высокий темп стрельбы, а также склонность к непроизвольным выстрелам при падении на твёрдую поверхность</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_sr25_mk11_mod0">
		<text>Винтовка SR-25 была разработана Юджином Стонером (одним из создателей винтовки Ar-15 / M16) в начале 1990-х годов. В основу винтовки SR-25 легла конструкция винтовки AR-15, модифицированная под патрон 7.62х51 НАТО. Обеспечивает эффективный огонь по живой силе противника на дальностях 400 - 600 метров. С тактической точки зрения эта винтовка является аналогом СВД.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_hk417">
		<text>Винтовка HK 417 калибра 7.62х51 разработана на базе автоматической винтовки Heckler-Koch HK 416 калибра 5.56 мм. Винтовка HK 417 имеет модульную конструкцию, в значительной мере повторяющую конструкцию американской винтовки М16, но с одним важным отличием - она имеет изменённую систему газоотводной автоматики, использующую обычный газовый поршень с коротким рабочим ходом, что значительно повышает надёжность эксплуатации в тяжёлых условиях. Оснащена оптическим прицелом кратности 6x.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_galatz">
		<text>Данная снайперская винтовка по сути является переделкой автомата IMI Galil под более мощный патрон 7.62 мм NATO (.308win). Тактически - аналог СВД.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_svd">
		<text>Модернизированная СВД. Простое и надёжное оружие.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_m1935">
		<text>Легендарный пистолет бельгийского производства, выпускавшийся с 1935-го года.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_sg550sr">
		<text>Крайне редкая снайперская модификация SIG SG550SR кал. 5.56х45. Оружие имеет 650 мм тяжёлый частично вывешенный ствол с полигональной нарезкой, обеспечивающий очень высокую точность и кучность. В целом, это оружие очень удобное, с отлично продуманной эргономикой, но крайне требовательное к своевременному уходу.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_vss">
		<text>Винтовка снайперская специальная "Винторез" - точное и бесшумное оружие снайпера. В Зоне встречается довольно редко из-за дороговизны, не самой высокой надёжности и из-за специфичности боевого применения.</text>
        </string>
	<string id="enc_arsenal_vss_m">
		<text>Еще один личный ствол, который достался мне за просто сумасшедшие деньги. Сколько именно отвалено бабла за этот заказ... В общем - не будем о грустном, но оно того стоило. Эта винтовка была разработана для военсталкеров И спасибо друзьям из "Фобос Армз", а так же "кулибиным" Предзонья. \nЗа основу была взята винтовка ВСС, но в отличии от нее данное оружие имеет 405 мм тяжёлый ствол с полигональной нарезкой и перфорацией, заключенный в кожух-глушитель. Внешне оружие идентично ВСС, но по устройству совершенно иное: автоматика на откате ствола, так как артефакты не работают с газоотводным двигателем. Для дополнительного разгона пули и гашения отдачи используется сборка микрофрагментов артефактов гравитационной природы. Оружие очень точное и эффективное, но нежное и очень требовательное к своевременному уходу.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_val">
		<text>Автомат специальный "Вал" - бесшумный автомат для спецопераций.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_l85a2">
		<text>Английская штурмовая винтовка, принятая на вооружение в 1980-х годах. Является одним из самых худших образцов автоматического оружия. Не пользуется популярностью из-за крайне низкой надёжности и прочности.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_mp5a2">
		<text>Этот ПП в свое врем каким-то образом я попал в Зону в огромных количествах и был очень популярен. Автомат (ПП) очень точный и кучный: за счет большой массы оружия отдача почти не ощутима - примерно как и у ПП-19 "Бизон", - и поволяет легко контролировать оружие даже при стрельбе длинными очередями. Но, в отличии от того же "Бизона", данный ствол весьма капризен и не очень подходит для тяжелых условий эксплуатации. Не может использовать отечественные бронебойные патроны.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_acog">
		<text>Оптический прицел ACOG. Очень удобный и прочный, не требующий элементов питания для подсветки. Вполне подходит для условий Зоны.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_aug_a1_scope">
		<text>Линза оптического прицела винтовки Steyr AUG-77</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_g36_scope">
		<text>Линза оптического прицела винтовки G36</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_scope1">
		<text>Съёмный оптический прицел старого образца для винтовок M16A1\A2</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_sil_9_p">
		<text>Тактический глушитель-пламегаситель для пистолетов калибра 9 мм</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_sil_762_p">
		<text>Тактический глушитель-пламегаситель для пистолетов калибра 7.62 мм</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_sil_9_pb">
		<text>Прибор бесшумной стрельбы (насадок) для пистолета ПБ (6П9)</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_sil_545_ar">
		<text>Современный эффективный ДТК закрытого типа (модератор, ТГП, "банка") для автоматов под патрон 5.45х39. Задача этого прибора заключается в снижении и рассеивании звука выстрела, а так же в подавлении вспышки и искр.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_sil_556_ar">
		<text>Современный эффективный ДТК закрытого типа (модератор, ТГП, "банка") для автоматов под патрон 5.56х45. Задача этого прибора заключается в снижении и рассеивании звука выстрела, а так же в подавлении вспышки и искр.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_sil_762_ar">
		<text>Современный эффективный ДТК закрытого типа (модератор, ТГП, "банка") для автоматов под патрон 7.62х39. Задача этого прибора заключается в снижении и рассеивании звука выстрела, а так же в подавлении вспышки и искр.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_sil_762_pms">
		<text>Стандартный армейский ТГП-В для винтовок калибра 7.62 мм, в частности, для СВД. Довольно эффективный прибор, задача которого состоит в снижении и рассеивании звука выстрела, а так же в подавлении вспышки и искр.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_sil_1143_p">
		<text>ТГП-П для пистолетов калибра 11.43 мм (.45)</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_50_ae">
		<text>Патрон 12.7х33 (.50 АЕ). Пуля этого патрона цельнометаллическая, экспансивная, сегментирующаяся. Обладает очень большим останавливающим и убойным действием по незащищенным или слабозащищенным целям.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_7.62x25_p">
		<text>Пистолетный патрон калибра 7.62х25 мм.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_7.62x25_ps">
		<text>Пистолетный патрон калибра 7.62х25 мм. Пуля со стальным сердечником, улучшенная бронебойность</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_7.62x39_fmj">
		<text>Армейский патрон 7.62х39 ПС. Пуля со стальным термоупрочненным сердечником. Хорошее сочетание эффективности и доступности.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_7.62x39_ap">
		<text>Армейский бронебойный патрон 7.62х39 7Н23. Пуля с сердечником из стали У12А.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_7.62x51_fmj">
		<text>Патрон М80. Армейский патрон НАТО с пулей со стальным сердечником. Удачное сочетание цены, качества и мощи обеспечило ему популярность в Зоне.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_7.62x51_ap">
		<text>Патрон 7.62х51 M993. Армейский патрон НАТО с бронебойной пулей. Отличный мощный патрон традиционно высокого качества.</text>
	</string>
        <string id="ars-shmel">
		<text>РПГ-35 "Рефлекс"</text>
	</string>
        <string id="enc_arsenal_shmel">
                <text>Этот гранатомёт не только продолжает традиции гранатомета "БУР" в плане лёгкости, компактности и быстроте изготовки к бою, но и превосходит его по многим параметрам, таким как: масса, скорость полёта гранаты, удобство перезарядки (пусковое устройство многоразовое, в отличие от предшественника), мощность БЧ. Предназначен для поражения легкобронированной и небронированной техники, огневых точек и живой силы. Также довольно успешно может использоваться по низкоскоростным воздушным целям.</text>
        </string>
	<string id="ars-rpo-a_s">
		<text>ОК-35</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_rpo-a">
		<text>Выстрел для РПГ-35 "Рефлекс" является новым поколением реактивных гранат подобного класса. Она оснащена реактивным двигателем работающим на всей дистанции. Высокая скорость и достаточная мощность при малой массе достигнуты в результате использования порохов и ВВ нового поколения. </text>
	</string>
	<string id="ars-rpo-a">
		<text>Выстрел ОК-35</text>
	</string>
        <string id="ars-ak12">
                <text>АК-12</text>
        </string>
        <string id="enc_arsenal_ak12">
                <text>Один из прототипов АК-12, не пошедший в серию.</text>
        </string>
        <string id="ars-sks_s">
		<text>СКС</text>
	</string>
        <string id="enc_arsenal_sks_s">
                <text>Самозарядный карабин СКС, попавший в Зону со складов длительного хранения. Надежное и неприхотливое оружие.</text>
        </string>
	<string id="ars-sks_cust">
		<text>СКС «Custom»</text>
	</string>
        <string id="enc_arsenal_sks_cust">
                <text>Карабин Симонова СКС в современном тюнинге. Отъёмный магазин TAPKO SKS на 20 патронов, пластиковое цевьё, эргономичная пистолетная рукоятка, телескопический приклад BUTT STOCK и даже щелевой пламегаситель.</text>
        </string>
	<string id="ars-pu_scope">
		<text>Прицел "ПУ"</text>
	</string>
        <string id="enc_addon_pu_scope">
		<text>Прицел "ПУ" (прицел укороченный) - легендарный прицел Великой Отечественной войны. Простой, надёжный и прочный, как кувалда.</text>
        </string>
        <string id="ars-toz34_short">
                <text>Обрез ТОЗ-34</text>
        </string>
        <string id="enc_weapons1_toz34_short">
        <text>Обрез охотничьего ружья ТОЗ-34. Лёгкое и эффективное оружие для коротких дистанций.</text>
        </string>
        <string id="ars-toz34_short_m">
                <text>Уникальный обрез</text>
        </string>
        <string id="enc_weapons1_toz34_short_m">
               <text>Уникальный обрез, созданный "Кулибиными" Зоны на базе ружья ТОЗ-34. Этот коротыш, за счет дополнительного разгона заряда встроенным фрагментом артефакта, по мощности не уступает любому полноценному дробовику.</text>
  </string>
  <string id="ars-tactik">
                <text>"Таран"</text>
        </string>
        <string id="enc_arsenal_tactik">
               <text>Мой третий ствол - боевой дробовик "Таран". Оружие разрабатывалось под патрон 12х76 "Колун" по заказу военных сталкеров. Дробовик прошел полный цикл заводских, полигонных и полевых испытаний, имеет усиленную ствольную коробку и тяжелый нарезной ствол. И это единственное оружие, которое "официально" и успешно прошло испытания с артефактами, установленными для доп. разгона пули/картечи и для снижения отдачи. Досталось мне это чудо за одну серьезную услугу и энную сумму денег. Тяжеловат, в отличии от подобных ему дробовиков, но окупает себя с лихвой. Почему не "Сайга" или "Вепрь"? А потому что, если использовать арт для разгона, то системы с газоотводом или не работают совсем, или работают настолько неприемлемо, что ну его на фиг. А этот дробовик - инерционный полуавтомат, поэтому проблем не возникло с дополнительным разгоном.</text>
  </string>

  </string_table>