<string_table>
	<string id="ammo-7.62x39-ap">
		<text>Патроны 7.62x39 мм БП</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x39-ap_s">
		<text>7.62x39 БП</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x39-fmj">
		<text>Патроны 7.62x39 мм ПС</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x39-fmj_s">
		<text>7.62x39 ПС</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.92x57-fmj">
		<text>7,92x57 Mauser</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.92x57-ap">
		<text>7,92x57 БП</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x39-ap">
		<text>Бронебойный патрон 7Н23. Пуля с сердечником из стали У12А.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x39-fmj">
		<text>Стандартный армейский патрон со стальным термоупрочнённым сердечником. Хорошее соотношение боевой эффективности и доступности.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.92x57-ap">
		<text>Бронебойный патрон для пулемётов и винтовок Mg-42, G43, K98 Маузер. Улучшенная бронебойная способность пули.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.92x57-fmj">
		<text>Стандартный патрон для пулемётов и винтовок Mg-42, G43, K98 Маузер. Простой сердечник, оболочечная пуля.</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x25-ps">
		<text>Патроны 7,62x25 мм ПС</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x25-ps_s">
		<text>7,62x25 ПС</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x25-p">
		<text>Патроны 7,62x25 мм ТТ</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x25-p_s">
		<text>7,62x25 ТТ</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x25-ps">
		<text>Патрон с пулей со стальным сердечником. Улучшенная бронебойная способность пули.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x25-p">
		<text>Стандартный пистолетный патрон.</text>
	</string>
	<string id="wpn-ppsh41">
		<text>ППШ-41</text>
	</string>
	<string id="arsenal_mod-ppsh41">
		<text>Пистолет-пулемёт Шпагина образца 1941 года (ППШ-41) под патрон 7,62x25 мм. Прост и надёжен, но при этом обладает весьма неплохими характеристиками.</text>
	</string>
	<string id="wpn-tt33">
		<text>ТТ-33</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-tt33">
		<text>Пистолет Токарева образца 1941 года (ТТ-33) под патрон 7,62x25 мм.</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak47">
		<text>АК-47</text>
	</string>
	<string id="ars-mp40">
		<text>MP-40</text>
	</string>
	<string id="arsenal_mod-mp40">
		<text>MP-40 (полное наименование нем. Maschinenpistole 40) — пистолет-пулемёт, разработанный Генрихом Фоллмером, применялся в вооружённых силах Германии во время Второй мировой войны. Первоначально MP-40 разрабатывался как оружие для десантных частей и танкистов, в связи с чем в нём был применён складывающийся приклад. У МР-40 оказалась довольно удачная конструкция, и в связи с этим пистолет-пулемёт был пущен в массовое производство, им стали вооружать и обычные пехотные части. В конце 2009 года этот автомат был признан лучшим ПП и было принято решение возобновить работу по созданию автомата МП-40, без каких либо технических изменений.</text>
	</string>
	<string id="ars-mp38">
		<text>MP-38</text>
	</string>
	<string id="arsenal_mod-mp38">
		<text>МР-38 (полное наменование нем. Maschinenpistole 38) представлял собой дальнейшее развитие МР-36, его ствольная коробка была изготовлена с помощью фрезеровки, а не штамповки, за счёт этого выросла его цена. В связи с этим, конструкторам компании "Эрма" пришлось максимально облегчить конструкцию МР-38. Для удешевления впервые в этом виде оружия были применены новые технологии и материалы, такие как пластик - для изготовления цевья и алюминий — для рамы пистолетной рукоятки. МР-38 после MP-18 стал первым штатным пистолетом-пулемётом в вермахте. По одним данным к началу Второй мировой войны на службе вермахта имелось 8772 пистолета-пулемёта МР-38, по другим данным — всего 3000. В в то время МР-38 был одним из новейших, передовых видов автоматического, стрелкового оружия</text>
	</string>
	<string id="ars-mp36">
		<text>MP-36</text>
	</string>
	<string id="ars-mp41">
		<text>MP-41</text>
	</string>
	<string id="arsenal_mod-mp41">
		<text>МР-41 является вариантом МР-40 с деревянным прикладом, автором этой идеи был Хуго Шмайссер, он установил ствол и затворную коробку пистолета-пулемёта MP-40 в деревянную ложу.Также в МР-41 присутствовал переводчик режимов огня, за счёт чего теперь можно было вести и одиночный огонь. Благодаря деревянному прикладу теперь была возможность стрелять более точно, но существенных достоинств МР-41 по сравнению с уже ставшим массовым и известным пистолетом-пулемётом МР-40 не было. Это послужило причиной тому, что МР-41 производился в малых количествах</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak47">
		<text>Автомат Калашникова образца 1947 года под патрон 7,62x39 мм. Представляет собой простое и надёжное, но тяжёлое и не очень удобное оружие. В Зоне это довольно редкое оружие из-за отсутствия его на вооружении армии.</text>
	</string>
	<string id="ars-mg42">
		<text>Machinegewehr-42</text>
	</string>
	<string id="arsenal_mod-mg42">
		<text>Maschinengewehr 42 — немецкий единый пулемёт времён Второй мировой войны. Разработан фирмой "Metall und Lackierwarenfabrik Johannes Grossfuss AG" в 1942 году. Представляет собой дальнейшее развитие пулемёта MG-34. Перестволен под 7.62х51 НАТО.</text>
	</string>
	<string id="ars-mg42_box">
		<text>MG42 Коробка на 50 патронов</text>
	</string>
	<string id="arsenal_mod-mg42_box">
		<text>Maschinengewehr 42 — немецкий единый пулемёт времён Второй мировой войны. Разработан фирмой "Metall und Lackierwarenfabrik Johannes Grossfuss AG" в 1942 году. Представляет собой дальнейшее развитие пулемёта MG-34. Используются ленты на 50 патронов в коробах от MG 34 в варианте ручного пулемёта. Имеется переносная ручка. Перестволен под 7.62х51 НАТО.</text>
	</string>
	<string id="ars-arisaka38">
		<text>Arisaka 38</text>
	</string>
	<string id="arsenal_mod-arisaka38">
		<text>Винтовка Arisaka Тип 38 — японская армейская винтовка времён второй мировой войны. Затворная система основана на базе немецкой винтовки Маузера. Отличается от прочих винтовок этого типа наличием крышки затвора, предназначенной для защиты оружия от загрязнения. Однако такое устройство создавало лишний шум и поэтому часто выкидывалось стрелками. Перестволена под 7.62х51 НАТО.</text>
	</string>
	<string id="ars-arisaka44">
		<text>Arisaka Type 44</text>
	</string>
	<string id="arsenal_mod-arisaka44">
		<text>Кавалерийский карабин Арисака Тип 44 был разработан в 1911 году, поступил на вооружение японской императорской армии в 1912 году, заменив карабин Арисака 38-го года , и оставался в производстве до 1942 года. Он существенно не отличался от Арисаки 38-го года. У него также имелся скользящий затвор, что особенно необычно для оружия, предназначавшегося для кавалерии. Перестволен под 7.62х51 НАТО.</text>
	</string>
	<string id="ars-c96">
		<text>Mauser C96 9x18</text>
	</string>
	<string id="arsenal_mod-c96">
		<text>Маузер C-96 — неплохой пистолет. Данные образцы "Маузера" перестволены под наш, очень удачный, патрон 7.62х25 ТТ. В общем и целом весьма неплохое оружие. НО недостаточное по огневой мощи, по ОД и УД, в условиях Зоны.</text>
	</string>
	<string id="ars-g43">
		<text>Gewehr 43</text>
	</string>
	<string id="arsenal_mod-g43">
		<text>Gewehr 43 - cамозарядное оружие, построенное на основе газоотводной системы автоматики. Питание патронами осуществляется из отъёмных коробчатых магазинов на 10 патронов. Винтовка перестволена под 7.62х51 НАТО.</text>
	</string>
	<string id="ars-k98">
		<text>Mauser K98</text>
	</string>
	<string id="arsenal_mod-k98">
		<text>Mauser K98 - немецкая винтовка, созданная в 1898 году фирмой "Маузер". Винтовка Маузер 98 была на вооружении германской армии вплоть до конца второй мировой войны и получила репутацию простого и надёжного оружия. Перестволена под 7.62х51 НАТО.</text>
	</string>
	<string id="ars-g101">
		<text>HK G101</text>
	</string>
	<string id="arsenal_mod-g101">
		<text>Автомат HK G101 создан на базе автомата STG-44 под патрон 5,56x45 мм. Крайне необычная модель. Оружие исключительно на любителя.</text>
	</string>
	<string id="ars-stg44">
		<text>Stg.44</text>
	</string>
	<string id="arsenal_mod-stg44">
		<text>Sturmgewehr-44 - немецкая штурмовая винтовка образца 1943/44 гг. Работает по принципу отвода пороховых газов через отверстие в верхней стенке ствола. Запирание производится перекосом затвора в вертикальной плоскости. Перекашивание затвора при запирании и отпирании осуществляется взаимодействием соответствующих наклонных плоскостей на затворе и затворной раме.</text>
	</string>
	<string id="ars-lewis">
		<text>Lewis MG</text>
	</string>
	<string id="arsenal_mod-lewis">
		<text>Льюис — английский пулемёт времён первой мировой войны. Был создан в 1913 году. Идея принадлежит Самуэлю МакЛеану, но воплотил её американец, капитан Исаак Льюис. Изначально Льюис предполагал использовать свой пулемёт как станковый, с водяным охлаждением, однако в дальнейшем перешёл к идее разработки ручного пулемёта с принудительным воздушным охлаждением ствола.</text>
	</string>
	<string id="ars-m60">
		<text>M60</text>
	</string>
	<string id="arsenal_mod-m60">
		<text>М60 — единый пулемёт, разработанный в США и принятый на вооружение армии и корпуса морской пехоты США в 1957 году. Очень ненадёжное оружие.</text>
	</string>
	<string id="ars-m240">
		<text>M240</text>
	</string>
	<string id="arsenal_mod-m240">
		<text>M240 - единый пулемёт, принятый на вооружение армии и корпуса морской пехоты США. Представляет собой автоматическое оружие, построеное по схеме с газовым приводом автоматики</text>
	</string>
	<string id="ars-m249">
		<text>M249 SAW</text>
	</string>
	<string id="arsenal_mod-m249">
		<text>FN M249 SAW - вариант бельгийского пулемета для армии США. Пулемёт обладает огромной огневой мощью на коротких и средних дистанциях, высокой точностью, кучностью и достаточно высокой надёжностью. К сожалению, он очень тяжёлый и переусложнённый. Но если Вы в экзоскелете и вооружены этой "швейной машинкой", то никакой мутант Вам не страшен.</text>
	</string>
	<string id="ars-m1903">
		<text>Springfield M1903</text>
	</string>
	<string id="arsenal_mod-m1903">
		<text>Springfield M1903 - магазиннaя винтовка, официально принята нa вoopyжeниe, как армейская винтовка, 19 июня 1903 г., и была официально заменена, как армейская винтовка, более быстрoй, полуавтоматическoй винтовкoй M1 Гаранд, начиная c 1936 г. Спрингфилд M1903 использовалcя в первой мировой войне и второй мировой войне, и в некоторых случаях во Вьетнаме. Спрингфилд M1903 также использовался как снайперская винтовка во второй мировой войне, Корее и Вьетнаме. Также она используется и по сей день в некоторых частях армии США, но в большинстве случаев - как тренировочная винтовка. Перестволена под 7.62х51 НАТО.</text>
	</string>
	<string id="ars-m1918">
		<text>BAR M1918</text>
	</string>
	<string id="arsenal_mod-m1918">
		<text>BAR M1918 - оружие с магазинным питанием, воздушным охлаждением ствола и газоотводной автоматикой. Газоотводный узел расположен под стволом. Запирание ствола осуществляется качающимся рычагом, шарнирно связанным с затвором и штоком газового поршня. При приходе затвора в переднее положение рычаг, под действием движущейся вперёд затворной рамы, поднимается вверх и упирается в паз, выполненный в крышке ствольной коробки. Возвратная пружина расположена вокруг штока газового поршня, под стволом, что приводило к её перегреву и ослаблению при интенсивной стрельбе. Огонь ведётся с открытого затвора, режимы огня одиночный и автоматический. Ствол несменный, оснащён длинным компенсатором - пламегасителем. Рукоятка взведения затвора слева. Питание осуществлялось из отъёмных двухрядных магазинов на 20 патронов. Перестволен под 7.62х51 НАТО.</text>
	</string>
	<string id="ars-mg3">
		<text>MG 3</text>
	</string>
	<string id="arsenal_mod-mg3">
		<text>MG3 - является модификацией единого (универсального) немецкого пулемёта MG42 образца 1942 года. В 1959 году MG42 был доработан под патрон 7.62 мм НАТО (вместо старого 7.92 мм Маузер) и получил обозначенеие MG42/59, а в 1968 году, после очередной модификации, приобрёл своё современное название. MG3 имеет автоматику, построенную на основе подвижного ствола с коротким ходом. Режим огня - только автоматический, с высоким темпом (для пулемётов такого класса). Ствол быстросменный. Питание пулемёта ленточное, с прямой подачей патронов. Пулемёт отличается высокой надёжностью и весьма популярен в мире.</text>
	</string>
	<string id="ars-mg34">
		<text>Machinegewehr-34</text>
	</string>
	<string id="arsenal_mod-mg34">
		<text>Maschinengewehr 34 — немецкий единый пулемёт времён второй мировой войны.Пулемет был официально принят на вооружение вермахта в 1934 году и вплоть до 1942 года официально являлся основным пулемётом не только пехоты, но и танковых войск Германии. Перестволен под 7.62х51 НАТО.</text>
	</string>
	<string id="ars-p90_standart">
		<text>FN P90</text>
	</string>
	<string id="arsenal_mod-p90_standart">
		<text>FN P90 — бельгийский пистолет-пулемёт от фирмы FN Herstal. Был разработан в первую очередь для танкистов и водителей боевых автомобилей. Несмотря на необычный внешний вид, это довольно эффективное оружие. Для FN P90 был разработан специальный патрон — 5,7x28 мм SS190, немного уменьшенный НАТОвский 5,56х45 мм, обладающий большей пробивной способностью по сравнению с пистолетными патронами, применяемыми всеми ПП. Эта пуля развивает дульную скорость до 715 м/с и способна пробить кевларовый бронежилет до 200 метров</text>
	</string>
	<string id="ars-p90">
		<text>FN P90</text>
	</string>
	<string id="arsenal_mod-p90">
		<text>FN P90 — бельгийский пистолет-пулемёт, разработанный в 1980-х годах фирмой FN Herstal. Был разработан, в первую очередь, для танкистов и водителей боевых автомобилей. Несмотря на необычный внешний вид, это довольно эффективное оружие. Данная модификация имеет открытый прицел</text>
	</string>
	<string id="ars-ps90">
		<text>FN PS90</text>
	</string>
	<string id="arsenal_mod-ps90">
		<text>FN PS90 — вариант FN PS90 с удлинённым стволом и только полуавтоматическим режимом огня</text>
	</string>
	<string id="ars-shrike">
		<text>Ares Shrike 5.56</text>
	</string>
	<string id="arsenal_mod-shrike">
		<text>5.56х45 пулемёт Ares Shrike. Внешне похож на автоматическую винтовку М16 со ствольной коробкой от пулемёта М249. Довольно лёгкое и удобное оружие с очень высокой огневой мощью.</text>
	</string>
	<string id="ars-7.7x57_fmj">
		<text>7.7x57</text>
	</string>
	<string id="ars-7.7x57_ap">
		<text>7.7x57 БП</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_7.7x57_fmj">
		<text>Стандартный патрон для пулемёта Lewis.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_7.7x57_ap">
		<text>Бронебойный патрон для пулемёта Lewis.</text>
	</string>
	<string id="5.7x28 FMJ">
		<text>5.7x28</text>
	</string>
	<string id="5.7x28 AP">
		<text>5.7x28 AP</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.7x28-fmj">
		<text>Стандартный патрон для бельгийских пистолетов-пулемётов FN P90 и FN PS90</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.7x28-ap">
		<text>Бронебойный патрон для бельгийских пистолетов-пулемётов FN P90 и FN PS90</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.92x33-fmj">
		<text>7.92x33</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.92x33-ap">
		<text>7.92x33 AP</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.92x33-fmj">
		<text>Стандартный патрон калибра 7.92x33 мм для немецкой винтовки STG-44 "Sturmgewehr"</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.92x33-ap">
		<text>Бронебойный патрон калибра 7.92x33 мм для немецкой винтовки STG-44 "Sturmgewehr"</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x63-fmj">
		<text>7.62x63</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x63-ap">
		<text>7.62x63 AP</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x63-fmj">
		<text>Стандартный патрон калибра 7.62x63 мм для винтовок BAR 1918 и Springfield</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x63-ap">
		<text>Бронебойный патрон калибра 7.62x63 мм для винтовок BAR 1918 и Springfield</text>
	</string>
	<string id="ars-bizon">
		<text>ПП-19 "Бизон"</text>
	</string>
	<string id="arsenal_mod-bizon">
		<text>Своеобразное оружие. С одной стороны, шнековый магазин на 64 патрона нехило так повышает огневую мощь и очень удобен в качестве цевья. С другой, сам по себе магазин не очень надежен и главное - неудобен в снаряжении. К тому же, по израсходовании боеприпасов, весьма ощутимо меняется баланс оружия. На Большой земле этот ПП снят с вооружения, а вот в Зоне снискал довольно большую популярность: надёжный и неприхотливый под дешевый и массовый патрон; большая масса оружия и слабый, по сравнению с 9х19, боеприпас свели отдачу практически на нет, что позволяет даже неопытному стрелку на коротких/средних дистанциях почувствовать себя чуть ли не снайпером.</text>
	</string>
		<string id="wpn-pkm_name">
		<text>ПКМ</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-pkm">
		<text>Старый добрый надежный ПКМ. Пулемет оказался очень эффективен по мутантам, поэтому востребован в Зоне. Им часто вооружены долговцы, бойцы ЧВК и даже некоторые сталкеры.</text>
	</string>
	    <string id="enc_weapons1_wpn-g3">
		<text>Разработанная в середине 60-х годов для армии ФРГ эта винтовка остаётся популярной вот уже около полувека. Надёжная автоматика с роликоым замедлителем отката затвора обеспечивает надёжность и комфорт при стрельбе, а мощный винтовочный патрон - достаточную огневую мощь. Однако, винтовка требует за собою тщательного ухода. В основном, оружие сталкеров-новичков. Возраст даёт о себе знать, и сталкеры-ветераны предпочитают более новые образцы вооружения</text>	
        </string>
    <string id="wpn-g3">
		<text>Heckler und Koch G3A3</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_light">
		<text>Граната осветительная ОГ-1</text>
	</string>
		<string id="st_grenade_lights">
		<text>ОГ-1</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_grenade_light">
		<text>Химическая осветительная граната ОГ-1. Предназначена для освещения участков местности во время ночного боя, а также для ослепления и дезориентации противника. Источником света служат пиротехнические смеси, дающие большое количество ярко светящихся частиц углерода или металла (алюминия или магния). Время действия меньше минуты</text>
	</string>
</string_table>