<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="first_lesnichii_dialog_0">
		<text>О, какие люди! Здравствуй, Стрелок! Заходи, погрейся...</text>
	</string>
	<string id="first_lesnichii_dialog_1">
		<text>Поздорову, брат! Спасибо за приглашение, погреюсь, но не долго - я тут по делам...</text>
	</string>
	<string id="first_lesnichii_dialog_2">
		<text>А я вот, похоже, задержусь. Гляди...</text>
	</string>
	<string id="first_lesnichii_dialog_3">
		<text>Та-а-ак... Кто подстрелил?</text>
	</string>
	<string id="first_lesnichii_dialog_4">
		<text>Сам себя... А Контролер "посодействовал" в этом. И еще хорошо, что не в башку - сумел я вовремя начать сопротивляться и ствол опустил. Контра матерый, скотина, но и я не лыком шит: сопротивляемость хорошая, да и плюс парочка Грави на поясе.</text>
	</string>
	<string id="first_lesnichii_dialog_5">
		<text>Ничего себе приключение...</text>
	</string>
	<string id="first_lesnichii_dialog_6">
		<text>Да уж... \nЛадно, слушай продолжение. \nКо мне тут два каких-то мутноватых мужика заходили. Ну, что мутноватые - хрен с ним, таких в Зоне полно. Главное, что вроде как посочувствовали, поохали, языками поцокали, да и предложили завалить супостата. Ну а я что? Я не против, я очень даже за. Тем более, что за язык не тянул - сами предложили. В общем объяснил им где примерно эта тварь находиться может, обменялся кодами для связи, ну и, как положено, пообещал отплатить хабаром. Сутки ждал их, а сегодня с утречка не выдержал и вызвал. И что ты думаешь? Эти дебилы бухают там, уже с утра в зюзю, языком еле ворочают... Говорят, что "место клевое" нашли, вагончики там стоят... Знаю я это место, короче. Смотри: это как если в Темную Долину по тропинке идти, то справа там увидишь эти вагончики.  \nЯ что хотел попросить... Раз уж ты здесь, то, может, заодно поглядишь что там и как? Ну а если еще и контру походу завалишь, то вообще красота... Отплачу хабаром. А эти идиоты пускай дальше водовку жрут.</text>
	</string>
	<string id="first_lesnichii_dialog_7">
		<text>Хм... Почему бы и нет. Вот только эти синяки тебе потом предъяву не выставят? Хабар-то ты им обещал, а по пьяни сам знаешь как бывает. Скажут, например, что это они его завалили. А ты тут вроде не особо дееспособен... против двух стволов.</text>
	</string>
	<string id="first_lesnichii_dialog_8">
		<text>Стрелок, я тебя уверяю, за это можешь не беспокоится. Вообще.</text>
	</string>
	<string id="first_lesnichii_dialog_9">
		<text>Ну... Добро, брат, как скажешь. \nТак, тогда объясняй где там этот "супостат".</text>
	</string>
	<string id="first_lesnichii_dialog_10">
		<text>Вот здесь примерно. \nХочу предупредить: сейчас пойдешь вверх по склону, гляди в оба - я там наверху Хваталку видел. А на самой вершине, справа, пси-псевды бегали. Не знаю сколько их, не считал, а просто стороной обошел по-над обрывом, чего и тебе советую. Хотя, конечно, в моем случае правильно сказать не обошел, а "обковылял". И если б не рана, то я бы там подзачистил территорию, да вешек наставил вокруг Хваталки... Так что внимательно там, братка. \n \nНу, удачи!</text>
	</string>
	<string id="first_lesnichii_dialog_11">
		<text>Спасибо что предупредил. Скоро вернусь...</text>
	</string>

	<string id="second_lesnichii_dialog_0">
		<text>"Поговорил" я с Контрой. Убедил не безобразничать. \nКстати, я вовремя успел - эти алкаши там и обосновались возле вагончика, бухают, байки травят. Еще немного, и были бы у Контролера два "телохранителя".</text>
	</string>
	<string id="second_lesnichii_dialog_1">
		<text>Спасибо, брат!  \nТеперь о хабаре обещанном: не очень далеко от этих самых вагончиков есть что-то типа карьера маленького, с ямой. Увидишь там. В яме вода, и вода эта фонит нехило, имей в виду. Так вот, там на дне ящик герметичный, в нем артефакты. Все забирай. \nИ да, об одном из артефактов из этого ящика, который называется Улитка, хочу кое-что рассказать: если закрепишь его на поясе, то будешь носиться как сайгак, только вот энергию он из тебя будет высасывать, что твой пылесос, ну и что-то там еще с ним не так, не знаю точно, я его почти не использовал...  Короче, носить его долго нельзя - можно очень быстро и совершенно внезапно помереть. Думай сам, что с ним делать: артефакт крайне редкий и очень дорогой, так что ученые или торговцы за него отсыплют щедро. Но если решишь продать, то имей в виду один важный момент: мой старый знакомый прошляпил начало Выброса и остался в живых только благодаря такому артефакту - успел добежать до укрытия со всей кучей барахла в рюкзаке. Такие дела. \nНу все, удачи, братка!</text>
	</string>
	<string id="second_lesnichii_dialog_2">
		<text>Так. Информацию усвоил. Спасибо. Давай, брат, удачи!</text>
	</string>
</string_table>
