<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="german_first_dialog_0">
		<text>Здравствуй, Стрелок. Наслышан о тебе. Хочу предложить тебе поработать на науку. Не задаром, конечно. Что скажешь?</text>
	</string>
	<string id="german_first_dialog_1">
		<text>Если заинтересуешь, может и поработаю.</text>
	</string>
	<string id="german_first_dialog_2">
		<text>Тогда слушай. Уже давно среди учёных, исследователей Зоны, бытует мнение, что контролёры не мутанты, а результат неудачных экспериментов над людьми и что воздействие на мозг так называемого пси-излучения с определёнными параметрами приводило к изменениям, вследствие которых подопытные приобретали способность к пси-контролю над другими живыми существами.</text>
	</string>
	<string id="german_first_dialog_3">
		<text>Ну, эту ботву я уже где-то слышал. Дальше что?</text>
	</string>
	<string id="german_first_dialog_4">
		<text>А дальше самое интересное. Оказывается, в Зоне существовала ещё одна секретная лаборатория, в которой изучали свойства артефактов и их влияние на биологический материал. Есть информация, что там проводились эксперименты по вживлению артефактов в тело человека, следствием которых и стало появление в Зоне первых контролёров. То есть, вовсе не пси-излучение тому причиной...</text>
	</string>
	<string id="german_first_dialog_5">
		<text>О как. А как же зомби? На Янтаре, например?</text>
	</string>
	<string id="german_first_dialog_6">
		<text>Вот именно! На Янтаре полно зомби, но там совершенно нет контролёров! Из этого можно сделать вывод о том, что пси-излучение превращает людей в зомби, человеческую оболочку с животными инстинктами, но никак не в контролёров. Таким образом, слухи об этой неизвестной лаборатории и экспериментах в ней, имеют, мне кажется, под собой вполне реальную почву.</text>
	</string>
	<string id="german_first_dialog_7">
		<text>Ну, допустим.</text>
	</string>
	<string id="german_first_dialog_8">
		<text>Я тут подумал, что такому сталкеру как ты вполне по силам проникнуть в эту лабораторию и поискать там любую документацию по ее деятельности. Диски, бумаги, да всё, что может пролить свет на это дело. Возьмёшься?</text>
	</string>
	<string id="german_first_dialog_9">
		<text>Где эту лабораторию искать?</text>
	</string>
	<string id="german_first_dialog_10">
		<text>Вот предположительные координаты территории, где, возможно, существовал вход в эту лабораторию. Вы, сталкеры, называете это место "Научная станция".</text>
	</string>
	<string id="german_first_dialog_11">
		<text>Конечно, конечно... Вот медикаменты, патроны.</text>
	</string>
	<string id="german_first_dialog_12">
		<text>И на том спасибо. Ладно, бывай.</text>
	</string>
	<string id="german_first_dialog_101">
		<text>Лады, проф. Прогуляюсь туда. Неплохо бы пополнить мои скромные запасы, раз уж я работаю на науку. Поможешь?</text>
	</string>
	<string id="german_first_dialog_102">
		<text>Нет, проф, не сейчас. В другой раз.</text>
	</string>


	<string id="german_second_dialog_0">
		<text>Поздорову, проф. Есть кое-какая информация...</text>
	</string>
	<string id="german_second_dialog_1">
		<text>Стрелок, рад, что ты жив-здоров! Выкладывай, что и как, внимательно слушаю!</text>
	</string>
	<string id="german_second_dialog_2">
		<text>Лаборатория там реально существовала. Сейчас там разгром полный и зомбей полно. Всё что мог облазил, нашёл диск вот. Надеюсь, не зря рисковал.</text>
	</string>
	<string id="german_second_dialog_3">
		<text>Ну-ка, ну-ка...\n \nЕ-мое... Данные-то есть, но зашифрованы. Что ж делать-то? Слушай, сходи, пожалуйста, к Азоту. Он ведь технарь от бога, наверняка что-то придумает.</text>
	</string>
	<string id="german_second_dialog_31">
		<text>Хорошо, схожу. До встречи.</text>
	</string>
	<string id="german_second_dialog_32">
		<text>В другой раз, проф.</text>
	</string>


	<string id="german_third_dialog_0">
		<text>Принёс я тебе дешифратор. Давай, расшифровывай, мне тож интересно стало.</text>
	</string>
	<string id="german_third_dialog_1">
		<text>Ага, пошла дешифровка...\n \nТак, посмотрим... Ох ты ж, ничего себе! Это что же получается? Ты посмотри! В той лаборатории, именовалась она Х-1 кстати, в мозг подопытных, бывших зэка, вживляли артефакт, притом науке до этого неизвестный!</text>
	</string>
	<string id="german_third_dialog_2">
		<text>В мозг? Мощно. Дальше что?</text>
	</string>
	<string id="german_third_dialog_3">
		<text>Планировалось, что подопытные должны были стать, так сказать, биороботами, то есть людьми управляемыми извне. Что прикажут, то и исполнять, не задумываясь. Да только что-то пошло не так, подопытным выносило мозг начисто и становились они контролёрами! Содержали их там же, в расход не пускали. Ну и, что ожидаемо, взяли они половину персонала под свой контроль. А остальные, те, которые не подверглись зомбированию, сами все уничтожили! Стрелок, это заказ военных, однозначно...</text>
	</string>
	<string id="german_third_dialog_4">
		<text>И?</text>
	</string>
	<string id="german_third_dialog_5">
		<text>В общем, военные там всех постреляли... Боже, ужас какой... А новоиспечённые "контролёры", получается, успели уйти. Вероятно, не все, но многие. И ведь кто-то все это наблюдал, все записывал... Явно спланированная акция. А этот диск, вероятно, забыли в спешке. А может, и уйти не успели, кто знает?</text>
	</string>
	<string id="german_third_dialog_6">
		<text>Это всё?</text>
	</string>
	<string id="german_third_dialog_7">
		<text>Нет, не всё. Здесь говорится, что эти неизвестные науке артефакты поступали в Х-1 из другой лаборатории - из Х-8. Я примерно знаю, где находилась эта лаборатория. Надо бы туда отправиться и поискать информацию... Ну что, возьмёшься?</text>
	</string>
	<string id="german_third_dialog_8">
		<text>Вот примерное расположение лаборатории, это в восточной части Припяти, информацию я тебе скинул в ПМК.</text>
	</string>
	<string id="german_third_dialog_9">
		<text>Тогда пойду готовиться, вылазка будет нелёгкой. Удачи, проф...</text>
	</string>
	<string id="german_third_dialog_71">
		<text>Ну что ж, давай координаты.</text>
	</string>
	<string id="german_third_dialog_72">
		<text>Не, я уже сыт по горло этими лабораториями.</text>
	</string>


	<string id="german_fourth_dialog_0">
		<text>Здорово. Есть новости.</text>
	</string>
	<string id="german_fourth_dialog_1">
		<text>По глазам вижу, что действительно что-то очень важное нарыл, а, Стрелок?</text>
	</string>
	<string id="german_fourth_dialog_2">
		<text>Возможно.</text>
	</string>
	<string id="german_fourth_dialog_3">
		<text>Давай посмотрим.</text>
	</string>
	<string id="german_fourth_dialog_4">
		<text>Вот. Я тут понял далеко не всё...</text>
	</string>
	<string id="german_fourth_dialog_5">
		<text>Тэкс... Да-а-а... Так вот, вкратце. На артефакт "Вспышка" воздействовали мощными энергетическими импульсами, в результате получался артефакт с совершенно новыми свойствами, который как раз и вживляли в человеческий мозг. Артефакт этот получил условное название "Препарат № 308"...</text>
	</string>
	<string id="german_fourth_dialog_6">
		<text>Что дальше?</text>
	</string>
	<string id="german_fourth_dialog_7">
		<text>Оборудование, при помощи которого воздействовали на артефакт "Вспышка", давно вывезли. Установка эта существовала в единственном экземпляре, и разработка её велась в некоем экспериментальном цехе. Здесь ещё много всего интересного понаписали, это всё нам, учёным, очень пригодится. От души благодарю тебя, Стрелок. \nДумаю, ты не обидишься, если я с тобой расплачусь артефактами?</text>
	</string>
	<string id="german_fourth_dialog_8">
		<text>Да нет, отчего же обижаться. \nА что это за экспериментальный цех такой?</text>
	</string>
	<string id="german_fourth_dialog_9">
		<text>Есть у меня знакомый, профессор Озёрский. Он сейчас возле Периметра окопался, в Предбаннике, брюшко отрастил, в микроскопы смотрит... Он мне говорил, что знает о каком-то секретном цехе. Не о том ли самом? Встретишь, привет передавай от меня.</text>
	</string>
	<string id="german_fourth_dialog_10">
		<text>Лады. До встречи!</text>
	</string>


	<string id="german_fifth_dialog_0">
		<text>Опять я к вам, проф.</text>
	</string>
	<string id="german_fifth_dialog_1">
		<text>Ну, заходи, Стрелок. С Озёрским встречался?</text>
	</string>
	<string id="german_fifth_dialog_2">
		<text>Ну да, только не знает он ничего толком. Дал наводку на цех этот... В общем, побывал я там.</text>
	</string>
	<string id="german_fifth_dialog_3">
		<text>И что нашёл?</text>
	</string>
	<string id="german_fifth_dialog_4">
		<text>Нашёл я там какие-то непонятные документы. Вот эти.</text>
	</string>
	<string id="german_fifth_dialog_5">
		<text>Ну-ка, посмотрим... Так... О!\n \nСлушай, Стрелок. Из этих документов следует, что артефакт "Вспышка" подвергали воздействию плазменными разрядами, генерируемыми неким прототипом Гаусс-пушки. Прототип тот был в единственном экземпляре и пропал во время эвакуации персонала цеха. Думаю, тут явно замешаны военные... Нужно найти бывшего полковника Ковальского, он как раз руководил эвакуацией. Он может быть в курсе всех тех событий. По слухам, Ковальский рассудил, что за потерю прототипа его... кхм... Короче, им будут недовольны. И решил после эвакуации остаться в Зоне, осел где-то в Припяти, в восточной её части. Если пойдёшь, возьми с собой эти документы.</text>
	</string>
	<string id="german_fifth_dialog_51">
		<text>Ну, что ж... Значит, надо топать к Ковальскому. Спасибо за наводку.</text>
	</string>
	<string id="german_fifth_dialog_52">
		<text>Не в ладах я с вояками. Не пойду. Может, ещё увидимся...</text>
	</string>


	<string id="german_quest_dialog_0">
		<text>Вот и я, Проф.</text>
	</string>
	<string id="german_quest_dialog_1">
		<text>А-а, Стрелок. С чем пожаловал?</text>
	</string>
	<string id="german_quest_dialog_2">
		<text>Хочу поблагодарить за вертушку. Очень вовремя. Ещё немного - и помогать было бы уже некому.</text>
	</string>
	<string id="german_quest_dialog_3">
		<text>Рад, что все удачно получилось.</text>
	</string>
	<string id="german_quest_dialog_4">
		<text>Смотри, я тут кое-какие артефакты нашёл. Вот. Это в качестве оплаты за вертушку. И вот ещё флешка учёного.</text>
	</string>
	<string id="german_quest_dialog_5">
		<text>Посмотрим... Ого, да за такие артефакты я тебе ещё и приплачу! Для нас эти артефакты бесценны. Получи за труды, Стрелок.</text>
	</string>
	<string id="german_quest_dialog_6">
		<text>Благодарю.</text>
	</string>
	<string id="german_quest_dialog_7">
		<text>Ежели ещё чего найдёшь - сразу неси мне, возьму с удовольствием.</text>
	</string>
	<string id="german_quest_dialog_8">
		<text>Хорошо, Проф, пойду я. До встречи.</text>
	</string>

	<string id="german_quest_dialog2_0">
		<text>Приветствую, профессор. У меня к вам дельце имеется...</text>
	</string>
	<string id="german_quest_dialog2_1">
		<text>Здравствуй, Стрелок. Какое дельце?</text>
	</string>
	<string id="german_quest_dialog2_2">
		<text>Вот фотография сталкера, кличка - Волгарь. По непроверенным сведениям, он мог состоять в группировке "Монолит". Нужно узнать, где и как его найти. Мне порекомендовали обратиться к вам за советом.</text>
	</string>
	<string id="german_quest_dialog2_3">
		<text>Хм... Я, конечно, этого сталкера не знаю. Но по своим каналам могу пробить. Но проблема в том, что мы сейчас остались без связи. Вернее, аппаратура исправна, но связи нет никакой. Где-то поблизости работает глушилка, постановщик радиопомех.</text>
	</string>
	<string id="german_quest_dialog2_4">
		<text>И кто эту глушилку мог поставить?</text>
	</string>
	<string id="german_quest_dialog2_5">
		<text>Хотел бы и я это знать... Но мне хотя бы удалось запеленговать сигнал. Вот если бы ты помог его найти и заблокировать, или хотя бы принести сюда... Уж мы его отключим, будь уверен. Тогда бы и по твоему делу что-либо прояснилось. Поможешь, Стрелок?</text>
	</string>
	<string id="german_quest_dialog2_6">
		<text>Да без проблем. Где искать?</text>
	</string>
	<string id="german_quest_dialog2_7">
		<text>Источник помех находится на расстоянии не больше 200 метров к юго-востоку от нашего бункера.</text>
	</string>
	<string id="german_quest_dialog2_8">
		<text>Понял. До скорого!</text>
	</string>

	<string id="german_quest_dialog3_0">
		<text>Нашёл глушилку. Держи.</text>
	</string>
	<string id="german_quest_dialog3_1">
		<text>Отлично! Сейчас мы с ней разберёмся.</text>
	</string>
	<string id="german_quest_dialog3_2">
		<text>А как моё дело?</text>
	</string>
	<string id="german_quest_dialog3_3">
		<text>Будь спокоен, что-нибудь обязательно узнаю. Ты погуляй часок, я тебе сообщение пришлю.</text>
	</string>
	<string id="german_quest_dialog3_4">
		<text>Лады. Буду ждать.</text>
	</string>

        <string id="first_black_box_dialog_german_0">
                <text>Проф, доброго здоровья. Я по поводу чёрного ящика.</text>
        </string>
        <string id="first_black_box_dialog_german_1">
                <text>И я рад видеть тебя в добром здравии, Стрелок. По поводу ящика: данные все расшифрованы. Но об этом позже. Расскажи поподробнее, что там за новый монстр тебе попался.</text>
        </string>
        <string id="first_black_box_dialog_german_2">
                <text>О, уже слух по Зоне прошёл. Паук мне попался, Проф. Огромный чёрный паук. И самое главное, он взрывается при критическом ранении. Не остаётся ничего, совсем ничего.</text>
        </string>
        <string id="first_black_box_dialog_german_3">
                <text>Жаль, что не остаётся. \nВидишь ли, Стрелок, здесь неподалёку недавно упала вертушка. Похоже, что этот чёрный ящик с неё. Кроме пилотов, на борту находились несколько учёных и отряд военных. Но не это главное. Из обрывков радиоперехвата перед катастрофой стало ясно, что они везли с собой 11 контейнеров с живыми тарантулами, только обездвиженными. Улавливаешь?</text>
        </string>
        <string id="first_black_box_dialog_german_4">
                <text>И что я должен улавливать? Неужели это...</text>
        </string>
        <string id="first_black_box_dialog_german_5">
                <text>Да-да, именно с одним из этих паучков ты и встретился. По всей вероятности, во время крушения контейнеры рассыпались и один из них, а может и не один, разгерметизировался. В условиях Зоны паук мог мутировать. А если он такой не один? Ты представь: Зона и так кишит всякой дрянью, а тут ещё эти пауки.</text>
        </string>
        <string id="first_black_box_dialog_german_6">
                <text>Да уж, перспективка...</text>
        </string>
        <string id="first_black_box_dialog_german_7">
                <text>Вот именно. И хоть для науки это благодатная почва, я бы предпочёл не разводить здесь зверинец. Посему, Стрелок, огромная просьба. Обыщи место падения вертолёта. Ищи контейнеры или что-нибудь, на них похожее. Их должно быть 10, если они конечно, уцелели при аварии. Если же нет - страшно даже представить, что нас ждёт в будущем. Всё, что найдёшь, неси сюда. Наградой не обижу. Это всё. Возьмись за это дело, Стрелок. Не ради науки...</text>
        </string>
        <string id="first_black_box_dialog_german_8">
                <text>Конечно, Проф. Обязательно возьмусь, неохота ещё раз с такой тварью столкнуться. Где рухнула та вертушка?</text>
        </string>
        <string id="first_black_box_dialog_german_9">
                <text>Почти строго южнее нашего бункера, не особо далеко. Вертолёт не иголка, найдёшь. Ну что ж, Стрелок. Надеюсь на благоприятный исход нашего дела. Удачи!</text>
        </string>
        <string id="first_black_box_dialog_german_10">
                <text>Удача в таком деле не помешает... Пойду готовиться к вылазке. До встречи.</text>
        </string>

        <string id="second_black_box_dialog_german_0">
                <text>Есть новости. И новости хорошие.</text>
        </string>
        <string id="second_black_box_dialog_german_1">
                <text>Отлично, Стрелок. Догадываюсь, что нашёл контейнеры. Так?</text>
        </string>
        <string id="second_black_box_dialog_german_2">
                <text>Точно, Проф. Пришлось, правда, попыхтеть. Вертушка та в болото упала. В общем, нашёл я все десять контейнеров, если это они, конечно. Вот...</text>
        </string>
        <string id="second_black_box_dialog_german_3">
                <text>Какие странные контейнеры... Один, два... да, все десять. С виду все целы. Только... откуда здесь, в Зоне, такие контейнеры? В России и Украине таких не делают. Это, похоже, западного производства. Что-то здесь не так, Стрелок, что-то не так...</text>
        </string>
        <string id="second_black_box_dialog_german_4">
                <text>Да что не так, Проф? Закупили где-нибудь, или вообще по левой заимели. Деньги всё сделают.</text>
        </string>
        <string id="second_black_box_dialog_german_5">
                <text>То-то и оно, что хоть деньги всё и сделают, но такими контейнерами пользуются сотрудники самых засекреченных лабораторий США, вот в чём дело. Только америкосов тут не хватало... И ещё: куда эта вертушка направлялась, ведь не на парад же эти выпендрёжники полетели? Конечная цель где-то здесь, в Зоне. Для кого предназначались контейнеры с пауками, как думаешь?</text>
        </string>
        <string id="second_black_box_dialog_german_6">
                <text>Думаю, что дело пахнет керосином, Проф. Мыслю так: кто-то здесь, в Зоне, запродался западу и баксы стрижёт по самое не балуй.</text>
        </string>
        <string id="second_black_box_dialog_german_7">
                <text>Точно, Стрелок. И я так думаю. А это совсем нехорошо. Ты вот что. Вернись на место падения вертушки. Попытайся попасть внутрь и перерой там всё. Не может быть, чтобы не осталось совсем ничего, что бы могло навести нас на возможный маршрут полёта. Бери с собой всё, что найдёшь, будем здесь кумекать. Я надеюсь на твою помощь, Стрелок.</text>
        </string>
        <string id="second_black_box_dialog_german_8">
                <text>Что ж, тогда пора возвращаться, пока там совсем всё не растащили. Чёрный ящик же упёрли...</text>
        </string>
        <string id="second_black_box_dialog_german_9">
                <text>Ящик могли подобрать снаружи, не обязательно лезть внутрь. Ты повнимательнее поищи в кабине пилотов, возможно, там какая подсказка найдётся.</text>
        </string>
        <string id="second_black_box_dialog_german_10">
                <text>Хорошо, Проф. Жди новостей. Не прощаюсь.</text>
        </string>

        <string id="third_black_box_dialog_german_0">
                <text>Вот и я, Проф.</text>
        </string>
        <string id="third_black_box_dialog_german_1">
                <text>Ну как вылазка, удачно?</text>
        </string>
        <string id="third_black_box_dialog_german_2">
                <text>Нелегко пришлось, да ещё местная фауна мной заинтересовалась. Но кое-чего нарыл. Конечно, сталкеры там много чего порастащили... Вот, держи бумаги.</text>
        </string>
        <string id="third_black_box_dialog_german_3">
                <text>Ну-ка, ну-ка... Э, да это ж полётная карта! Жаль только, куска не хватает...</text>
        </string>
        <string id="third_black_box_dialog_german_4">
                <text>Проф, я её на полу нашёл, случайно. Видать, когда трупы пилотов шмонали, карту выронили да затоптали...</text>
        </string>
        <string id="third_black_box_dialog_german_5">
                <text>Ладно. Что мы имеем? На карте отмечен маршрут полёта. Точка вылета осталась на оторванном куске. Ясно, что точка эта находится за Периметром... С Большой земли, значит, эти гаврики летели, ценный груз везли... Теперь глянем точку высадки группы... ага... так... квадрат 46... Мать честная! Да это ж Янтарь! Никак к Сахарову вся эта весёлая компания направлялась, больше не к кому! Ну и Сахаров, ну и жук!</text>
        </string>
        <string id="third_black_box_dialog_german_6">
                <text>А что такое? Вроде нормальный человек, учёный...</text>
        </string>
        <string id="third_black_box_dialog_german_7">
                <text>Да он карьерист, каких поискать! За паршивую сотню мать родную продаст! Ты думаешь, почему у него вечно не хватает лаборантов, а? Да потому, что он людей не жалеет, как сталкеры выражаются, использует их в качестве "отмычек"! Вот так, Стрелок.</text>
        </string>
        <string id="third_black_box_dialog_german_8">
                <text>Ни хрена себе! Неплохо бы с ним потолковать по душам...</text>
        </string>
        <string id="third_black_box_dialog_german_9">
                <text>Как раз об этом я и хотел тебя попросить, Стрелок. Да ты сам к этой мысли пришёл. Согласен отправиться к Сахарову?</text>
        </string>
        <string id="third_black_box_dialog_german_10">
                <text>Без проблем, Проф. Прям щас и отправлюсь. Жди вестей...</text>
        </string>

        <string id="fourth_black_box_dialog_german_0">
                <text>Здоров, Проф!</text>
        </string>
        <string id="fourth_black_box_dialog_german_1">
                <text>Ну, Стрелок, рассказывай скорее, что да как...</text>
        </string>
        <string id="fourth_black_box_dialog_german_2">
                <text>Поговорил я с Сахаровым тет-а-тет. Всю его гнилую душонку вытряс... Всё, что ты говорил про него, оказалось правдой. Продался он американцам с потрохами... В общем, застрелился он...</text>
        </string>
        <string id="fourth_black_box_dialog_german_3">
                <text>Да, я уже наслышан. Ну, что ж, Стрелок. Всё разъяснилось, пауки у нас под надёжной охраной, справедливость восторжествовала... Как я и обещал, держи, Стрелок, свою долю, заслужил!</text>
        </string>
        <string id="fourth_black_box_dialog_german_4">
                <text>Спасибо конечно, но какую ещё долю, за что?</text>
        </string>
        <string id="fourth_black_box_dialog_german_5">
                <text>За то, что помог мне Сахарова с поста сбросить. Я ведь предполагал, что ты с ним схлестнёшься... На его место уже назначен мой брательник, доктор Лисицын.</text>
        </string>
        <string id="fourth_black_box_dialog_german_6">
                <text>Мать твою... Вы все сами как пауки в банке, суки. Пшёл нахер, козёл.</text>
        </string>


	<string id="azot_first_dialog_0">
		<text>А, Стрелок, заходи, дружище! Поговорим о том, о сём. Может, ремонт какой требуется?</text>
	</string>
	<string id="azot_first_dialog_1">
		<text>Может и ремонт. Вообще-то я по делу. Профессор Герман просил тебя помочь с расшифровкой данных. Не откажешь?</text>
	</string>
	<string id="azot_first_dialog_2">
		<text>Он уже со мной связывался. Помочь сложно, но можно. Дешифратор-то у меня есть, да вот только... Ну, в общем, сломан он. Вот если б запчастей каких где надыбать, глядишь, я его и починил. На заводе "Юпитер" наверняка осталось полно разного технического барахла. Может, сходишь, поищешь? Не хочется Герману отказывать...</text>
	</string>
	<string id="azot_first_dialog_3">
		<text>Блин... Ладно, схожу.</text>
	</string>
	<string id="azot_first_dialog_42">
		<text>Ищи другого дурака фонящие железяки искать.</text>
	</string>
	<string id="azot_first_dialog_4">
		<text>Вот и славно. Если что-то такое и осталось, то, скорее всего, искать нужно в цехах. В административном корпусе, мне кажется, делать нечего. Бери всё, что попадётся, только не фонящее.</text>
	</string>
	<string id="azot_first_dialog_41">
		<text>Договорились.</text>
	</string>


	<string id="azot_second_dialog_0">
		<text>Поздорову, кулибин, вот набрал тебе всякого разного хлама.</text>
	</string>
	<string id="azot_second_dialog_1">
		<text>Давай поглядим, ага... так-так... Ну это вот точно хлам, а это... А вот это очень даже ничего! Будет тебе дешифратор, погоди малёхо...</text>
	</string>
	<string id="azot_second_dialog_2">
		<text>Лады, попозже загляну.</text>
	</string>
	<string id="azot_second_dialog_3">
		<text>Да не, ты погодь здесь, я быстро...\n \nНу вот, держи дешифратор. Прям как новенький. Герману привет!</text>
	</string>
	<string id="azot_second_dialog_4">
		<text>Спасибо, будь здоров.</text>
	</string>

        <string id="first_black_box_dialog_azot_0">
                <text>Поздорову. Зона тебе в помощь, кулибин. Дельце к тебе есть небольшое.</text>
        </string>
        <string id="first_black_box_dialog_azot_1">
                <text>А, Стрелок. Заходи, рассказывай, что за дельце. Если смогу - помогу, не за бесплатно конечно.</text>
        </string>
        <string id="first_black_box_dialog_azot_2">
                <text>Да вот, нашёл штуку, на чёрный ящик похожа. Не посмотришь, он вообще жив или нет? И если совсем сдох, можно ли инфу с него снять?</text>
        </string>
        <string id="first_black_box_dialog_azot_3">
                <text>Да-а... Где ты его откопал, а? Он в "Газировке" наверно, год пролежал. Попробовать конечно можно, но это будет стоить денег. И немалых, усёк?</text>
        </string>
        <string id="first_black_box_dialog_azot_4">
                <text>Усёк. Сколько?</text>
        </string>
        <string id="first_black_box_dialog_azot_5">
                <text>Ну-у, тыщ 80 возьму.</text>
        </string>
        <string id="first_black_box_dialog_azot_6">
                <text>Да ты чё, офонарел?</text>
        </string>
        <string id="first_black_box_dialog_azot_7">
                <text>Ну, как хочешь. Не нравится - не ешь. \n \nВпрочем, давай баш на баш. Я тебе восстанавливаю ящик, а ты мне находишь и приносишь аккумуляторы. Да не простые, а литий-ионные, хотя бы три штуки. С виду - автомобильные, но ты к ним присмотрись, и поймёшь, почему они такие редкие. Если согласен, скину координаты места, где можно их найти.</text>
        </string>
        <string id="first_black_box_dialog_azot_8">
                <text>Это шантаж, брат. Ладно, хрен с ним, качай координаты.</text>
        </string>
        <string id="first_black_box_dialog_azot_9">
                <text>Всё, закачал. И учти, что весят они не так уж и мало.</text>
        </string>
        <string id="first_black_box_dialog_azot_10">
                <text>Ну, блин, понятно. Если что искать, то, конечно, в самой заднице.\n \nЛадно, раз подписался - тады покеда...</text>
        </string>

        <string id="second_black_box_dialog_azot_0">
                <text>Привет, кулибин. Не вижу радости на твоём лице.</text>
        </string>
        <string id="second_black_box_dialog_azot_1">
                <text>Стрелок! Неужели нашёл?</text>
        </string>
        <string id="second_black_box_dialog_azot_2">
                <text>И нашёл, и принёс. Литиево-ионные, как ты и просил. Вот, глянь, такие ли?</text>
        </string>
        <string id="second_black_box_dialog_azot_3">
                <text>Да, точно, это они. Ну Стрелок, ты меня прямо выручил, я думал, таких в Зоне уже давно нету. А я с твоим ящиком уже маленько покопался, ты погоди чуток, отдохни, то да сё. Я тебе свистну, когда доделаю.</text>
        </string>
        <string id="second_black_box_dialog_azot_4">
                <text>Лады. Воспользуюсь, пожалуй, твоим советом.</text>
        </string>

        <string id="third_black_box_dialog_azot_0">
                <text>Неужели всё сделал? И так быстро, прям не верится...</text>
        </string>
        <string id="third_black_box_dialog_azot_1">
                <text>Ящик работает, но есть одно "но". Данные я расшифровать не смогу, нужна серьёзная техника. \n \nЗнаешь, забирай свой ящик и неси в бункер к научникам, спросишь Козлова, он там техником шарашит. Он тебе запросто всё расшифрует. А если заартачится, передай ему от меня привет - должок за ним числится...</text>
        </string>
        <string id="third_black_box_dialog_azot_2">
                <text>Ладно, двину к Козлову. Будь здоров, брат.</text>
        </string>


	<string id="topol_first_dialog_0">
		<text>А, Стрелок? Ну, раз зашёл на огонёк, расскажи, что в Зоне творится.</text>
	</string>
	<string id="topol_first_dialog_1">
		<text>Поздорову, брат. Всё в охране шуршишь?</text>
	</string>
	<string id="topol_first_dialog_2">
		<text>Ну да. Работка не пыльная, научники не обижают, тем более, что тут относительно спокойно. Сам-то как?</text>
	</string>
	<string id="topol_first_dialog_3">
		<text>Да вот, вернулся в Зону. Тянет сюда, панимашь... Так-то, брат.</text>
	</string>
	<string id="topol_first_dialog_4">
		<text>Стрелок... Тут такая фигня... Не поможешь часом?</text>
	</string>
	<string id="topol_first_dialog_5">
		<text>В чём дело?</text>
	</string>
	<string id="topol_first_dialog_6">
		<text>Напарник мой бывший, Усачом кличут, щас на вольных хлебах, подрядился яйцеголового одного сопровождать. Напарника себе подобрал. Короче, ушли они и как в воду канули. И смарт его не в сети. Вот я и думаю, не случилось ли чего?</text>
	</string>
	<string id="topol_first_dialog_7">
		<text>Давно ушли?</text>
	</string>
	<string id="topol_first_dialog_8">
		<text>Вчера.</text>
	</string>
	<string id="topol_first_dialog_9">
		<text>Вчера? Я просто не знаю, по меркам научных экспедиций на этой территории, это долго или как?</text>
	</string>
	<string id="topol_first_dialog_10">
		<text>Вообще-то не долго, но... Честно говоря, я чувствую, что что-то не так. Интуиция, а ей я доверяю. И еще Усач шепнул, что вроде идут они не очень далеко, куда-то там на запад, я не знаю точно, а потом, на обратном пути, должны были завернуть к беспилотнику. То есть получается, что должны были вернуться вчера же, максимум к вечеру, ну или к ночи. \nСлушай, с моей стороны это гнило как-то, но... Ты не сможешь проверить, а? Я было сам хотел, вон, с мужиками. Но Герман, сука, разорался... А я ж вообще на мели, поэтому контракт подписал, покидать бункер и его территорию запрещено по условиям... Ты уж прости, брат...</text>
	</string>
	<string id="topol_first_dialog_11">
		<text>Да ладно, ладно, всё понятно. Прогуляюсь, посмотрю.</text>
	</string>
	<string id="topol_first_dialog_12">
		<text>Удачи тебе, Стрелок. И спасибо, что не отказал.</text>
	</string>
	<string id="topol_first_dialog_13">
		<text>Всё нормально. Бывай.</text>
	</string>


	<string id="topol_second_dialog_0">
		<text>Поздорову.</text>
	</string>
	<string id="topol_second_dialog_1">
		<text>Здравствуй, брат. Что там? Случилось чего? Жив Усач?</text>
	</string>
	<string id="topol_second_dialog_2">
		<text>Стоп, стоп, не части. Напарник твой попал конкретно. Жив твой Усач. Хотя... Даже не знаю, что лучше... Короче, весь поломался он. Там и позвоночник, походу... Так что вот так, братка. Я через Германа вертушку вызвал, забрали его за Периметр. Думаю, Зона для него кончилась.</text>
	</string>
	<string id="topol_second_dialog_3">
		<text>Вот даже как... Да-а... Блииин, ну говорил же я ему - не связывайся ты с этими козлами! Хорошо заплатят, ага... Вот и заплатили... Ладно хоть живой остался. Хотя, если позвоночник, то я тоже не знаю, что лучше... Ладно, чего уж теперь. Давай за него тогда, за его здоровье.</text>
	</string>
	<string id="topol_second_dialog_4">
		<text>Давай...</text>
	</string>
	<string id="topol_second_dialog_5">
		<text>Спасибо тебе, Стрелок, даже не знаю, как тебя отблагодарить...</text>
	</string>
	<string id="topol_second_dialog_6">
		<text>Да ладно, брат. Проехали.</text>
	</string>
	<string id="topol_second_dialog_7">
		<text>Погоди! Постой. Слушай, тут неподалёку у меня схрон оборудован. Запас там невелик, но как говорится, чем богат... Давай координаты скину.</text>
	</string>
	<string id="topol_second_dialog_8">
		<text>Ну... Ладно. Дело твоё. Давай.</text>
	</string>
	<string id="topol_second_dialog_9">
		<text>Вот и хорошо. Держи.  Ну, бывай, брат. Хабара и удачи!</text>
	</string>
	<string id="topol_second_dialog_10">
		<text>И тебе, брат.</text>
	</string>


	<string id="usach_dialog_0">
		<text>Браток, помоги!</text>
	</string>
	<string id="usach_dialog_1">
		<text>Ах ты ж... Так, не двигайся. Потерпи, ща будет помощь.</text>
	</string>
	<string id="usach_dialog_2">
		<text>У меня все картриджи кончились, мож у тебя хоть промедол есть?</text>
	</string>
	<string id="usach_dialog_3">
		<text>Да сейчас и вколю, и картридж в твою аптечку вставлю, потерпи. \nТы, кстати, Усач?</text>
	</string>
	<string id="usach_dialog_4">
		<text>Да, Усач я... Ох-х... А ты кто?</text>
	</string>
	<string id="usach_dialog_5">
		<text>Стрелок я. Всё, всё, не охай, скоро полегчает. Во-о-от, готово. Я тут по просьбе Тополя, тебя вот искал. Что вообще случилось-то?</text>
	</string>
	<string id="usach_dialog_6">
		<text>Да ботаник этот, где-то он там валяется, наверное... Как знал, что ходка не задастся... Ох-х... Чувствовал, а всё ж попёрся... Ну, пришли мы сюда, так это чудик свалил все вещи в кучу, оружие бросил и чё-то там шарил, шарил, вроде чёт даже нашёл... Только присели отдохнуть - зверьё набежало... Ну, мы отстреливаться. И всё было бы нормально, но этот придурок, ученый, гранату кинул. Кинуть-то он кинул, да только непонятно куда и как, мудак криворукий... В общем, упала она прямо на мой рюкзак. А у меня там три "феньки" лежали. Ну и шарахнуло... Очнулся, лежу, ног не чувствую. А потом ка-а-ак накатило! Хорошо что промедолом запасся в своё время. Кстати, странно что не сожрали, пока я в отключке был. Там хоть один трупешник слепыша есть?</text>
	</string>
	<string id="usach_dialog_7">
		<text>Не-а, ни одного не наблюдаю.</text>
	</string>
	<string id="usach_dialog_8">
		<text>Вот и странно... Хотя чего странного-то? Рвануло так, что их... Что их, небось, на луну унесло...</text>
	</string>
	<string id="usach_dialog_9">
		<text>Ага, примерно так. \nВижу, отпускает тебя, да?</text>
	</string>
	<string id="usach_dialog_10">
		<text>Да вродь того... Что вколол-то? Что-то приход быстрый... Только ноги вот... Наверное всё, кончился Усач...</text>
	</string>
	<string id="usach_dialog_11">
		<text>Что надо, то и вколол. Да ладно, не ссы, брат. Ща поищу маяк этот долбаный, аварийный...</text>
	</string>

	<string id="usach_dialog2_0">
		<text>Вот, братишка, и вертуха. А ты тут помирать собрался.</text>
	</string>
	<string id="usach_dialog2_1">
		<text>Спасибо тебе, Стрелок! Век тебя не забуду.</text>
	</string>
	<string id="usach_dialog2_2">
		<text>Да расслабься, братка.</text>
	</string>
	<string id="usach_dialog2_3">
		<text>Слышь, Стрелок... Ботаник этот что-то всё же нашёл. И это что-то в его рюкзаке. Глянь, может что полезное...</text>
	</string>
	<string id="usach_dialog2_4">
		<text>Ага, понял, ща глянем.</text>
	</string>

	<string id="zulus_first_dialog_0">
		<text>О, Стрелок! Какими судьбами?</text>
	</string>
	<string id="zulus_first_dialog_1">
		<text>Да вот, с оказией зашёл. Просьба у меня к тебе. \nВидишь сталкера на фотке? Лукаш сообщил, что тот в "Свободе" был, но ушёл в "Долг", и переманил его именно ты. Так?</text>
	</string>
	<string id="zulus_first_dialog_2">
		<text>О, да это ж Волгарь! Да, я ему посоветовал стать членом "Долга", но Воронин наотрез отказался принять его в наши ряды. Сказал, что предатели ему не нужны и отдал приказ Волгаря завалить, потому как тот свободовец, пускай и бывший. Ну а я пожалел его, сказал, чтоб он сваливал поскорее. Тот так и сделал. И вовремя... А меня из "Долга" за это сразу выперли, хорошо хоть не расстреляли...</text>
	</string>
	<string id="zulus_first_dialog_3">
		<text>Час от часу не легче... Ну и куда этот Волгарь делся?</text>
	</string>
	<string id="zulus_first_dialog_4">
		<text>Да откуда ж я знаю? Ну, говорят, что вроде в нейтралы хотел податься. Да ты вон ребят на Янове поспрошай, может чего и подскажут.</text>
	</string>
	<string id="zulus_first_dialog_5">
		<text>Ну что ж, и на том спасибо. Будь здоров, брат...</text>
	</string>

	<string id="vano_first_dialog_0">
		<text>Поздорову, сталкер. Ты кто будешь?</text>
	</string>
	<string id="vano_first_dialog_1">
		<text>Запамятовал, что ли? Стрелок я.</text>
	</string>
	<string id="vano_first_dialog_2">
		<text>Видать, запамятовал. И чего тебе надо? Давай тяпнем, что ли...</text>
	</string>
	<string id="vano_first_dialog_3">
		<text>Ну давай... \nХорошо пошла...</text>
	</string>
	<string id="vano_first_dialog_4">
		<text>Точно, брат. Хорошо...</text>
	</string>
	<string id="vano_first_dialog_5">
		<text>Слушай, глянь на фотку. Не знаешь, случаем, этого сталкера?</text>
	</string>
	<string id="vano_first_dialog_6">
		<text>Нет, Стрелок, не знаю. А кто это?</text>
	</string>
	<string id="vano_first_dialog_7">
		<text>Раньше Волгарём звался.</text>
	</string>
	<string id="vano_first_dialog_8">
		<text>Никогда не слышал про такого.</text>
	</string>
	<string id="vano_first_dialog_9">
		<text>Жаль. Ну бывай, сталкер.</text>
	</string>

	<string id="garik_first_dialog_0">
		<text>Подходи, сталкер, поговорим. Обзовись поначалу.</text>
	</string>
	<string id="garik_first_dialog_1">
		<text>Вам что, всем тут память отшибло? Стрелок я!</text>
	</string>
	<string id="garik_first_dialog_2">
		<text>О-па... Ты уж прости, брат, не признал.</text>
	</string>
	<string id="garik_first_dialog_3">
		<text>Хм. Богатым буду. \nХотел спросить: ты этого сталкера не знаешь? Посмотри внимательно...</text>
	</string>
	<string id="garik_first_dialog_4">
		<text>Не, не знаю.</text>
	</string>
	<string id="garik_first_dialog_5">
		<text>Это Волгарь. Тебе это ни о чём не говорит?</text>
	</string>
	<string id="garik_first_dialog_6">
		<text>М-м-м, нет, не припоминаю... Хотя... Или нет... Не, точно нет, не слышал про такого.</text>
	</string>
	<string id="garik_first_dialog_7">
		<text>Ну что ж, пойду дальше. Будь здоров.</text>
	</string>

	<string id="lozman_first_dialog_0">
		<text>Здоров, Стрелок. Давненько не виделись... Где пропадал?</text>
	</string>
	<string id="lozman_first_dialog_1">
		<text>Здоров. Да везде... \n \nКстати, глянь: знаешь его?</text>
	</string>
	<string id="lozman_first_dialog_2">
		<text>Рожа незнакомая. Как кличут?</text>
	</string>
	<string id="lozman_first_dialog_3">
		<text>Волгарём.</text>
	</string>
	<string id="lozman_first_dialog_4">
		<text>Волгарь, Волгарь... Не, не припомню такого. Хотя многих по Зоне поводил. А зачем он тебе?</text>
	</string>
	<string id="lozman_first_dialog_5">
		<text>Понимаешь, человек один про него разузнать хочет. А я вроде как подписался поспрошать...</text>
	</string>
	<string id="lozman_first_dialog_6">
		<text>Понятно... Знаешь, зайди к Локи. Может, он чего подскажет?</text>
	</string>
	<string id="lozman_first_dialog_7">
		<text>К Локи, говоришь? Зайду обязательно, спасибо. До встречи!</text>
	</string>

        <string id="second_lozman_dialog_0">
                <text>Ну что, брат, накатим по маленькой?</text>
        </string>
        <string id="second_lozman_dialog_1">
                <text>Не, что-то настроения нету.</text>
        </string>
        <string id="second_lozman_dialog_2">
                <text>Что так?</text>
        </string>
        <string id="second_lozman_dialog_3">
                <text>Да понимаешь, сталкеры последнее время стали пропадать. Слыхал байку, что существует якобы некий Оазис, где находится артефакт, уникальный по своим свойствам? Якобы, он и лечит, и радиацию выводит, и от пуль защищает, в общем, от всего и вся. Байка конечно... Ну вот, молодняк местный, приняв на грудь, стал активно ко мне приставать, мол, где находится этот Оазис, да как туда пройти, ну и всё такое. Я тогда под мухой был, взял да и брякнул сдуру, ещё и пальцем в карту примерно ткнул. И началось...</text>
        </string>
        <string id="second_lozman_dialog_4">
                <text>Что началось?</text>
        </string>
        <string id="second_lozman_dialog_5">
                <text>Молодёжь местная стала туда регулярно ходки устраивать. И исчезать бесследно... Одиночка ушёл - и пропал. Группа отправилась по его следам - и тоже ни слуху, ни духу. Уже поговаривают, что там монстр какой-то обитает, хоть его никто и не видел. Вот и переживаю я: зачем про Оазис ляпнул...</text>
        </string>
        <string id="second_lozman_dialog_6">
                <text>Понимаю...</text>
        </string>
        <string id="second_lozman_dialog_7">
                <text>Слушай, Стрелок. Ты ведь во всяких переделках побывал... Сходил бы ты туда на разведку, а... Мне тяжело тебя об этом просить, но я сам не могу, ноги как к полу приросли. Снаряги подкину, если согласишься. Что скажешь?</text>
        </string>
        <string id="second_lozman_dialog_8">
                <text>Хм... Ладно, схожу. Только уговор: экипируюсь я и сам неплохо, а когда вернусь, оплатишь мне потом и снарягу, и ремонт броника. Идёт?</text>
        </string>
        <string id="second_lozman_dialog_9">
                <text>По рукам, Стрелок.</text>
        </string>
        <string id="second_lozman_dialog_10">
                <text>Тогда - до встречи...</text>
        </string>

        <string id="third_lozman_dialog_0">
                <text>Вот и я, братка.</text>
        </string>
        <string id="third_lozman_dialog_1">
                <text>Стрелок! Жив, курилка! Давай, рассказывай!</text>
        </string>
        <string id="third_lozman_dialog_2">
                <text>Погоди, не торопи. Обо всём по порядку. Пробраться в этот Оазис, скажу я тебе, ох как непросто. Монстр там реально существует - огромный паук. А артефактов никаких не нашёл, ни уникальных, ни каких других - вообще.</text>
        </string>
        <string id="third_lozman_dialog_3">
                <text>Вот так вот...  Ну, дальше что?</text>
        </string>
        <string id="third_lozman_dialog_4">
                <text>Дальше ничего. Наткнулся на труп сталкера, свеженький, видать, недавно помер. Грек, слыхал про такого?</text>
        </string>
        <string id="third_lozman_dialog_5">
                <text>Опа, да это ж его целая группа ушла искать... А больше там никого не нашёл, в смысле, ничьих останков?</text>
        </string>
        <string id="third_lozman_dialog_6">
                <text>Костей полно, трупов нету. Много костей... Уговор наш помнишь?</text>
        </string>
        <string id="third_lozman_dialog_7">
                <text>Само собой. Сколько ты хочешь?</text>
        </string>
        <string id="third_lozman_dialog_8">
                <text>Если реально - полсотни косых.</text>
        </string>
        <string id="third_lozman_dialog_9">
                <text>Что ж, уговор дороже денег. Держи. Теперь всем буду говорить, что не существует никакого уникального артефакта... Спасибо тебе, Стрелок.</text>
        </string>
        <string id="third_lozman_dialog_10">
                <text>Слышь, браток, посоветуй, кто может вот такую хреновину починить?</text>
        </string>
        <string id="third_lozman_dialog_11">
                <text>Сходи к Азоту. Если возьмётся - всё сделает в лучшем виде. Проверено. Только бабки готовь.</text>
        </string>
        <string id="third_lozman_dialog_12">
                <text>Хм... Если в лучшем виде - это хорошо. Спасибо за совет. Бывай...</text>
        </string>

	<string id="loki_first_dialog_0">
		<text>Ну здорово, Стрелок. По делу или как?</text>
	</string>
	<string id="loki_first_dialog_1">
		<text>Приветствую, брат. Да, по делу.</text>
	</string>
	<string id="loki_first_dialog_2">
		<text>Ну, выкладывай своё дело...</text>
	</string>
	<string id="loki_first_dialog_3">
		<text>Ищу информацию о сталкере на этой фотке. Всё, что я знаю - это то, что кликали его раньше Волгарём. Ещё он был в "Свободе", потом в "Долге", потом, говорят, нейтралом заделался... Тебе что-нибудь о нём известно?</text>
	</string>
	<string id="loki_first_dialog_4">
		<text>Могу тебя порадовать, Стрелок, знаю я его. В своё время пришёл ко мне, просился в группу. Ты наверное помнишь, что здесь небольшая группа свободовцев окопалась?</text>
	</string>
	<string id="loki_first_dialog_5">
		<text>Конечно помню.</text>
	</string>
	<string id="loki_first_dialog_6">
		<text>Так вот, взял я его рядовым членом группы. Говоришь, он в "Свободе" был, и в "Долге", а к нам, значит, нейтралом пришёл? Не знал я, а то бы ни за что не взял... Нам перебежчики не нужны.</text>
	</string>
	<string id="loki_first_dialog_7">
		<text>Ну а дальше что?</text>
	</string>
	<string id="loki_first_dialog_8">
		<text>А ничего. \nВо время первой же совместной с ним вылазки в Зону группа под Выброс попала...</text>
	</string>
	<string id="loki_first_dialog_9">
		<text>И что?</text>
	</string>
	<string id="loki_first_dialog_10">
		<text>Да исчез тот сталкер, вот что. После Выброса - ни трупа, ни пушки, ни рюкзака. Ничего! И КПК молчит...</text>
	</string>
	<string id="loki_first_dialog_11">
		<text>Даа, дела...</text>
	</string>
	<string id="loki_first_dialog_12">
		<text>Во-во, дела... Правда, в баре языками чесали, что, типа, видели его в оптику среди группы монолитовцев. На Радаре.</text>
	</string>
	<string id="loki_first_dialog_13">
		<text>Занятно...</text>
	</string>
	<string id="loki_first_dialog_14">
		<text>Ты вот что, Стрелок. Зайди к Герману, у него ведь связи среди научников, может, что-то подскажут...</text>
	</string>
	<string id="loki_first_dialog_15">
		<text>Да-а, что-то мне эти поиски уже начинают надоедать. Столько Зону топчу, а ещё ничего путного не нарыл. \n \nСпасибо, брат, за совет, двину к Герману. Бывай.</text>
	</string>


        <string id="dialog_kozlov_0">
                <text>Поздорову, брат.</text>
        </string>
        <string id="dialog_kozlov_1">
                <text>Здоров, сталкер. Ты кто такой и чего тебе надо?</text>
        </string>
        <string id="dialog_kozlov_2">
                <text>Так Стрелок я, чего, не признал?</text>
        </string>
        <string id="dialog_kozlov_3">
                <text>А ведь верно, Стрелок. Зачем пожаловал?</text>
        </string>
        <string id="dialog_kozlov_4">
                <text>Вот, данные с ящика надо снять и расшифровать. Возьмёшься?</text>
        </string>
        <string id="dialog_kozlov_5">
                <text>Ну-у, дело это непростое, времени требует, а у меня дел полно. Давай как-нибудь потом, а?</text>
        </string>
        <string id="dialog_kozlov_6">
                <text>Тебе привет от Азота, если что. Ну, так как?</text>
        </string>
        <string id="dialog_kozlov_7">
                <text>Ну, если от Азота, тогда другое дело. Давай сюда свой ящик. Так-так... Через полчасика зайдёшь к Герману, у него будет полная расшифровка. Жди сообщения.</text>
        </string>
        <string id="dialog_kozlov_8">
                <text>Ясно, понял, спасибо. Не прощаюсь.</text>
        </string>
</string_table>
