<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="swamp_old_doctor_1_dialog_0">
		<text>Здравствуй, Стрелок. Рад видеть.</text>
	</string>
	<string id="swamp_old_doctor_1_dialog_1">
		<text>Взаимно, Док, взаимно. \nСпасибо, батя, за "гостинцы" - очень пригодились. И да, хотел... уточнить. Вот этот вот защитный комплект у меня получилось как-то легко достать. Не ты к этому приложил руку, случаем?</text>
	</string>
	<string id="swamp_old_doctor_1_dialog_2">
		<text>Случаем я. Поспособствовал, скажем так. \nНу что, поговорим? \nПро то, как ты пробивался на Станцию, спрашивать не стану, захочешь - расскажешь сам. А вот про "о-сознанцев" поспрашаю. Разговаривал с ними?</text>
	</string>
	<string id="swamp_old_doctor_1_dialog_3">
		<text>Нет. Не о чем мне с ними говорить. Пробился в центр управления да и расхерачил эти их... Как их там... А, "конвертеры". Ну эти "колбы" с... С плазмой, ну или с чем там они. \nЛадно, хрен с ними. Я вот о чем хотел... \nМеня один момент смутил. Не, ну не то чтобы прям смутил, так как я нечто подобное подозревал, но все же хотелось бы прояснить: не раз проходили сообщения по сети, что-то типа "кто-то опять прорывается на Радар", и понятно, что подавляющее большинство таких сообщений фейковые, но дыма без огня ведь не бывает. Что это было?</text>
	</string>
	<string id="swamp_old_doctor_1_dialog_4">
		<text>Что было? Было вот что: я предложил сделать работу - отключить Радар и уничтожить о-сознание. И желающие нашлись. Они знали на что шли и это были матерые парни, бойцы, отлично экипированные и вооруженные. И если бы им удалось пройти, то тебе бы не пришлось снова, как несколько лет назад, геройствовать. В одиночку! \nТебе ведь никто не мешал организовать свою группу, а не переться одному, не так ли? Тот же Бармен, к примеру, предлагал ребят тебе в помощь отрядить, причем не раз. Ты каждый раз отказывался. В своем тайнике в подземке Агропрома снова облажался - опять в свою растяжку влез. А если б был с командой, то этого бы не произошло. Потому что, как бы ты ни был неимоверно крут, один хрен когда-нибудь ошибешься. Что и произошло. Но однажды эта ошибка может стать фатальной. Ну что, не так?</text>
	</string>
	<string id="swamp_old_doctor_1_dialog_5">
		<text>Да так, так... Но к чему ты про это сейчас?</text>
	</string>
	<string id="swamp_old_doctor_1_dialog_6">
		<text>А к тому, что зная это твое упрямство, эту твою непреодолимую тягу все делать самостоятельно, в одиночку, я вообще был против твоего участия в этой акции. Я имею в виду и хождение по подземкам, и добычу документов, и сам поход на Радар и, тем более, к "о-засранцам"... Я хотел, чтобы эту работу сделали другие, потому что хоть и выбрала Зона тебя своим Защитником, но даже с нашей протекцией и твоей удачливостью не было никаких гарантий, что ты пройдешь, да и что вообще выживешь. Поэтому - да, мне было выгодно согласие этих парней... \nОни хорошо поработали... И они действительно серьезно ослабили монолит, на порядок облегчив твою задачу. Схроны они сделали, опять же, про которые тебе Скупой сообщил.</text>
	</string>
	<string id="swamp_old_doctor_1_dialog_7">
		<text>М-мда... Пусть им хорошо лежится... Но, уж извини, зря ты так. Мой путь, значит я и должен был идти.</text>
	</string>
	<string id="swamp_old_doctor_1_dialog_8">
		<text>Ну, может и зря, не знаю... Но ты же мне как сын. Так что...</text>
	</string>
	<string id="swamp_old_doctor_1_dialog_9">
		<text>Ладно, я понял. \nТы мне вот еще что скажи: обязательно было гнать меня по тому же маршруту, что и четыре года назад? И эти сраные документы...  \nИ кстати, что за странная частная армия? На Большой земле я знакомился с ребятами из таких компаний - адекватные, с нормальными понятиями. А эти - почти все беспредельщики... </text>
	</string>
	<string id="swamp_old_doctor_1_dialog_10">
		<text>Не гнать, а направить. \nВ этой игре было много участников и ты, проходя именно таким маршрутом, был наименее заметен. Именно поэтому "сознанцы" узнали о тебе только после отключения Х-16. \nИ не "эти сраные документы", а серьезные документы, которые нам нужно было добыть. Еще точнее - ты доставал только часть документов... \nНе ты один занимался добычей документов, лазанием по подземкам и прочими делами. Твои друзья, которые по моей просьбе направляли тебя по старому маршруту, выполняли свою часть работы. Один только Крот чего стоит - все подземки его, он вообще в определенных делах незаменимый. И ты очень вовремя снова выручил его на Агропроме. \nНасчет частной армии... Это наемные бойцы серьезной частной конторы. И эта контора - моя головная боль. Я пока не знаю как они с о-сознанием сумели договориться, но свои задачи по дестабилизации в Зоне выполнили. И продолжают выполнять.</text>
	</string>
	<string id="swamp_old_doctor_1_dialog_11">
		<text>Ну да. Бардак эти уроды устроили нехилый.</text>
	</string>
	<string id="swamp_old_doctor_1_dialog_12">
		<text>Но с этим, как ты говоришь, "бардаком" "сознанцы" перемудрили и, в итоге, навредили сами себе. А мы, все мы, им в этом успешно помогли. \nПодведем итоги, Стрелок. \nСейчас, когда с о-сознанием покончено, ни ЧВК, ни прочим мутным деятелям в Зоне нечего делать. Теоретически. Но понятно, что просто так они не уйдут. Возможны ли попытки взять управление над Зоной каким-то иным путем? Возможны. Значит - "покой нам только снится". И теперь ты должен сделать выбор.</text>
	</string>
	<string id="swamp_old_doctor_1_dialog_13">
		<text>Какой выбор?</text>
	</string>
	<string id="swamp_old_doctor_1_dialog_14">
		<text>Да с виду простой: останешься в Зоне или вернешься на Большую землю.</text>
	</string>
	<string id="swamp_old_doctor_1_dialog_15">
		<text>Ну, я вернулся сюда, потому что Она позвала. И потому, что мне здесь лучше. В чем подвох в этом выборе?</text>
	</string>
	<string id="swamp_old_doctor_1_dialog_16">
		<text>Так как она выбрала тебя, то для тебя есть одна вещь, что-то вроде артефакта, который даст тебе неплохую защиту. Но приняв его, ты уже никогда не сможешь вернуться на Большую землю и избавится от него будет невозможно. Все дело в том, что через некоторое время этот артефакт станет частью тебя - в буквальном смысле. Процесс слияния долгий, разрывать контакт с артефактом нельзя ни в коем случае и покидать Зону тоже нельзя. Но в итоге, когда процесс завершится, ты станешь почти неуязвимым и, самое важное, срок жизни увеличится на порядки.</text>
	</string>
	<string id="swamp_old_doctor_1_dialog_17">
		<text>Блин... Фига ж себе... \nВот это ты озадачил меня, отец. Я подумаю пока...</text>
	</string>
	<string id="swamp_old_doctor_1_dialog_18">
		<text>Вот те и "блин"...  \nЯ тебе предлагаю подумать и решить это как можно быстрее. Желательно уже сейчас. Потому что то, что тебе предстоит сделать, будет не менее опасно, чем твой поход к сознанцам.</text>
	</string>
	<string id="swamp_old_doctor_1_dialog_19">
		<text>Та-ак... Что еще мне предстоит сделать?</text>
	</string>
	<string id="swamp_old_doctor_1_dialog_20">
		<text>Это насчет Клыка... В общем, он жив. Я об этом узнал только вчера.</text>
	</string>
	<string id="swamp_old_doctor_1_dialog_21">
		<text>Не понял... Что за нахер??</text>
	</string>
	<string id="swamp_old_doctor_1_dialog_22">
		<text>Клык жив, Стрелок. Это точно.</text>
	</string>
	<string id="swamp_old_doctor_1_dialog_23">
		<text>Но как он жив, если... Пипец какой-то... \nТак, ладно, рассказывай. Но сперва вот что скажу по поводу Клыка. \nЕсли Призрак был настоящим другом, то Клык - он хоть и тоже друг, но... В общем мутноватый он, себе на уме. Ну и там один инцидент еще был... Поэтому отношение у меня к нему неоднозначное. Но! Но это не значит, что я ща развернусь и пойду по своим делам, бросив его. \nКороче - говори что надо делать.</text>
	</string>
	<string id="swamp_old_doctor_1_dialog_24">
		<text>Я в курсе ваших отношений. И не сомневался, что ты, несмотря ни на что, решишь его вытащить. \nТебе надо сходить на Агропром, в свой схрон. Там будет информация - или флэшка, или еще что-то. Что найдешь, неси мне. А я тем временем тоже кое куда схожу.</text>
	</string>
	<string id="swamp_old_doctor_1_dialog_25">
		<text>Понял. Сделаем.</text>
	</string>

	<string id="swamp_old_doctor_2_dialog_0">
		<text>Здрав будь. Вот что нашёл.</text>
	</string>
	<string id="swamp_old_doctor_2_dialog_1">
		<text>Ты очень вовремя. Ступай в Пещеру прямо сейчас, там найдёшь Колобка, у него есть информация. С Колобком этим беда, надо очень поторопиться, он долго не протянет. Помочь ему даже я не в состоянии.</text>
	</string>
	<string id="swamp_old_doctor_2_dialog_2">
		<text>Даже ты? Хреново дело...</text>
	</string>
	<string id="swamp_old_doctor_2_dialog_3">
		<text>Давай, Стрелок, не теряй времени.</text>
	</string>
	<string id="swamp_old_doctor_2_dialog_4">
		<text>Всё, побежал.</text>
	</string>

	<string id="swamp_old_doctor_3_dialog_0">
		<text>Здрав будь. Есть новости. Пришлось погулять...</text>
	</string>
	<string id="swamp_old_doctor_3_dialog_1">
		<text>Я тоже на месте не сидел. Рассказывай.</text>
	</string>
	<string id="swamp_old_doctor_3_dialog_2">
		<text>Нашел радиомаяк с запиской от Клыка, потом ещё одну записку. У Темных он, короче.</text>
	</string>
	<string id="swamp_old_doctor_3_dialog_3">
		<text>Я знаю, что он у них. Это не хорошо, но не смертельно.</text>
	</string>
	<string id="swamp_old_doctor_3_dialog_4">
		<text>Эти Темные... Хотелось бы побольше о них знать.</text>
	</string>
	<string id="swamp_old_doctor_3_dialog_5">
		<text>Очень малочисленная и очень скрытная группировка "Грех", члены которой называют себя "тёмными". Полулюди или, если хочешь, полумутанты, которые не могут существовать за пределами Зоны. Понятия у них своеобразые, поведение часто непредсказуемое. В целом - довольно опасные.</text>
	</string>
	<string id="swamp_old_doctor_3_dialog_6">
		<text>Их кто-нибудь живьём-то видел, встречал?</text>
	</string>
	<string id="swamp_old_doctor_3_dialog_7">
		<text>Кто-то видел. Чаще уже не живьем.</text>
	</string>
	<string id="swamp_old_doctor_3_dialog_8">
		<text>Ясно... Ну что ж, придется с ними повидаться.</text>
	</string>
	<string id="swamp_old_doctor_3_dialog_9">
		<text>Придется.</text>
	</string>
	<string id="swamp_old_doctor_3_dialog_10">
		<text>Куда идти?</text>
	</string>
	<string id="swamp_old_doctor_3_dialog_11">
		<text>Они плохо переносят свет, поэтому предпочитают жить под землей. В Лабиринте они сечас. Главный у них Чебурек. Но для своих он - Мастер. \nТак, дальше слушай: как ты знаешь, попасть в Лабиринт можно двумя путями - один вход в Пещере, второй на Затоне. Входи где тебе удобно, а вот выходить будешь только одним путем - на Затон. \nИ тебе бы очень пригодилась хорошая защита... Не надумал?</text>
	</string>
	<string id="swamp_old_doctor_3_dialog_12">
		<text>Нет, Док, не надумал. Обойдусь. \nЛадно, до встречи.</text>
	</string>

	<string id="swamp_old_doctor_4_dialog_0">
		<text>Здрав будь.</text>
	</string>
	<string id="swamp_old_doctor_4_dialog_1">
		<text>Рассказывай.</text>
	</string>
	<string id="swamp_old_doctor_4_dialog_2">
		<text>Поговорил с Чебуреком. В общем, его люди подобрали Клыка и, по его словам, Клык сам становится тёмным. Сказал так же, что его еще можно вернуть к человеческой жизни при помощи некоего "Сердца Оазиса".</text>
	</string>
	<string id="swamp_old_doctor_4_dialog_3">
		<text>Хех! Губа не дура у этого Чебурека... Что еще?</text>
	</string>
	<string id="swamp_old_doctor_4_dialog_4">
		<text>Говорит, есть рецепт, используя который, можно сварить это Сердце Оазиса.</text>
	</string>
	<string id="swamp_old_doctor_4_dialog_5">
		<text>Сварить? Сварить... Хм... Ну, можно и так обозвать этот процесс.</text>
	</string>
	<string id="swamp_old_doctor_4_dialog_6">
		<text>Предложил на него поработать. За помощь. Рецепт один из тёмных уже где-то надыбал и должен был его доставить Чебуреку, да не донёс - пропал на Генераторах. Там, по их словам, для Тёмных вообще гиблое место. \nА вообще все это явный развод. Он знает, что мне деваться некуда, поэтому наглеет.</text>
	</string>
	<string id="swamp_old_doctor_4_dialog_7">
		<text>Ясно, что развод. \nВ общем, дело тёмное, но у этой братии все дела - тёмные. Хоть намекнули, где искать этого пропащего?</text>
	</string>
	<string id="swamp_old_doctor_4_dialog_8">
		<text>Да. По словам Чебурека, смарт курьера до сих пор в сети, то есть он вроде может жив ещё.</text>
	</string>
	<string id="swamp_old_doctor_4_dialog_9">
		<text>Это вряд ли. Ладно, не суть. Рецепт, говорит, у него? М-мда... Рецепт-то я и сам знаю... \nЛадно, есть у меня одна идейка, Стрелок. Тёмные ведь неспроста обходят Генераторы стороной. Их курьер попал под аномалию, обладающую строгой направленностью. Эти аномалии только на Генераторах и в Пузыре есть. Если не углубляться в дебри, а по-простому объяснить, то это что-то вроде телепортации, но с некоторыми ньюансами: явление редкое, для человека почти незаметное и почти безопасное, а вот для их измененной биоэнергетики чаще всего смертельное. Но точно все выяснить можно только на месте. \n \nВот, держи приборчик. Это весьма мощный сканер, и он должен засечь даже очень слабый сигнал смартфона, а когда засечёт, то сразу отправит мне данные. Далее. Выбери там место повыше и, самое главное, не подходи близко к антеннам. Я с тобой свяжусь. \nДавай, береги себя.</text>
	</string>
	<string id="swamp_old_doctor_4_dialog_10">
		<text>Да уж сберегу. До связи.</text>
	</string>

	<string id="swamp_old_doctor_5_dialog_0">
		<text>Здравствуй, Док.</text>
	</string>
	<string id="swamp_old_doctor_5_dialog_1">
		<text>И тебе не хворать. Рассказывай.</text>
	</string>
	<string id="swamp_old_doctor_5_dialog_2">
		<text>Так, держи свой сканер. \nВсё нашёл и отключил, как ты и сказал. Нашёл труп этого курьера. Смарт его был разбит, но информацию удалось вытащить. Вытащить-то вытащил, но зашифрована она. Сможешь разобраться?</text>
	</string>
	<string id="swamp_old_doctor_5_dialog_3">
		<text>Что ж, давай поколдуем. Ты погоди маленько...\n \n \nНу вот, готово.\n \nЗначит, такое дело, Стрелок. Здесь описан способ получения "Сердца Оазиса" из шести артефактов. Рецепт-то правильный, но...</text>
	</string>
	<string id="swamp_old_doctor_5_dialog_4">
		<text>Но?</text>
	</string>
	<string id="swamp_old_doctor_5_dialog_5">
		<text>Стрелок... Дело тяжёлое. Очень.</text>
	</string>
	<string id="swamp_old_doctor_5_dialog_6">
		<text>Ну, это меня не удивляет. В чём засада?</text>
	</string>
	<string id="swamp_old_doctor_5_dialog_7">
		<text>В том, что эти арты в Саркофаге. Вот где тебе хорошая защита точно пригодилась бы...</text>
	</string>
	<string id="swamp_old_doctor_5_dialog_8">
		<text>Ух ты, аж в Саркофаге! М-мдя... \nЯ тебя услышал насчет защиты. В другой раз, Док. Все, пошел я экипироваться и - в путь.</text>
	</string>

	<string id="swamp_old_doctor_6_dialog_0">
		<text>Здрав будь!</text>
	</string>
	<string id="swamp_old_doctor_6_dialog_1">
		<text>Здравствуй, сынок.</text>
	</string>
	<string id="swamp_old_doctor_6_dialog_2">
		<text>Нашёл побрякушки. Смотри, они?</text>
	</string>
	<string id="swamp_old_doctor_6_dialog_3">
		<text>Может и они, сейчас проверим. Ты забеги ко мне через полчасика...</text>
	</string>
	<string id="swamp_old_doctor_6_dialog_4">
		<text>Лады.</text>
	</string>

	<string id="swamp_old_doctor_7_dialog_0">
		<text>И снова здрасте.</text>
	</string>
	<string id="swamp_old_doctor_7_dialog_1">
		<text>Держи, это для Клыка. \nА вот этот рецепт отдавай Чебуреку смело: рецепт с виду правильный и даже вполне рабочий, так что он ничего не заподозрит, если вдруг в курсе насчет состава. Но я его изменил малость и теперь это не совсем то что нужно, так что ему в итоге сильно не поздоровится. Не сразу, но скоро.</text>
	</string>
	<string id="swamp_old_doctor_7_dialog_2">
		<text>Понял, Док. До скорого.</text>
	</string>

	<string id="swamp_old_doctor_8_dialog_0">
		<text>Здрав будь! Клык как, нормально добрался?</text>
	</string>
	<string id="swamp_old_doctor_8_dialog_1">
		<text>Здравствуй, Стрелок. Нормально все с Клыком. У него теперь вообще все нормально будет... Но только - в Зоне. На Большую землю ему хода больше нет.</text>
	</string>
	<string id="swamp_old_doctor_8_dialog_2">
		<text>И мне не будет туда хода, если соглашусь...</text>
	</string>
	<string id="swamp_old_doctor_8_dialog_3">
		<text>А очень надо, на Большую землю-то?</text>
	</string>
	<string id="swamp_old_doctor_8_dialog_4">
		<text>А хрен его знает. Вроде да, а вроде и...</text>
	</string>
	<string id="swamp_old_doctor_8_dialog_5">
		<text>Тебе не столько эта Большая земля нужна сама по себе, сколько ощущение свободы выбора. Это понятно и, в общем-то, правильно. Но ты просто определись уже, что тебе на самом деле важнее и нужнее.</text>
	</string>
	<string id="swamp_old_doctor_8_dialog_6">
		<text>Ну да, да, именно так. Конечно же, я все понимаю, и конечно я хочу жить здесь. Просто настолько привык к этой самой свободе выбора, что... Ладно... Как говорится - "дом там, где сердце". А сердце мое здесь, чего уж себя обманывать. Согласен я, короче.</text>
	</string>
	<string id="swamp_old_doctor_8_dialog_7">
		<text>Ну вот и молодец. Держи. \nПостарайся вообще не разлучаться с ним. Процесс будет долгим, а когда он закончится, ты сам поймешь. Просто выбросишь "оболочку" - то что останется от этого "Изоморфа".</text>
	</string>
	<string id="swamp_old_doctor_8_dialog_8">
		<text>Я понял. Спасибо, Док.</text>
	</string>

	<string id="doctor_muhomor_first_dialog_0">
		<text>Док, тут чел один мне попался, Мухомор какой-то. Говорит, грибами траванулся. Вот, послал к тебе за советом. Чё делать-то?</text>
	</string>
	<string id="doctor_muhomor_first_dialog_1">
		<text>А, это грибник местный, его многие знают. Он немного не в себе, но зла никому не творит. Да и Зона его оберегает.</text>
	</string>
	<string id="doctor_muhomor_first_dialog_2">
		<text>Ну а помочь ему как-то можно?</text>
	</string>
	<string id="doctor_muhomor_first_dialog_3">
		<text>Можно. Из других грибов настойку целебную надо сготовить. Было у меня немного, да вся кончилась. Вот что, Стрелок: грибы эти растут за ближайшим мостом, к северу от него, я тебе отметил на карте. Но аномальная зона там какая-то: то ли поле неизвестной природы, то ли ещё что. Если в течение пятнадцати минут другой грибок не съешь - поминай, как звали. Причём, никакой другой защиты пока не существует, кроме грибков, и то воздействие аномалии ослабляется всего на 15 минут. Зона, одним словом... \nГриб нужен один, ты его сразу отличишь, он зелёный такой, растёт парами. Только попадается крайне редко.</text>
	</string>
	<string id="doctor_muhomor_first_dialog_4">
		<text>Ну, тогда я пошёл...</text>
	</string>
	<string id="doctor_muhomor_first_dialog_5">
		<text>Погоди, Стрелок. Я ещё не сказал главного: если ты не тот гриб съешь - мигом на корм местной фауне отправишься. Смотри, не ошибись... Зона тебе поможет. Доверься своему чутью, Стрелок.</text>
	</string>
	<string id="doctor_muhomor_first_dialog_6">
		<text>Хорошенькое дело! Значит, если я не съем гриб вовремя, или съем, да не тот, мне что, кранты?! Как их отличить-то, Док?</text>
	</string>
	<string id="doctor_muhomor_first_dialog_7">
		<text>Слушай очень внимательно и запоминай. Парные грибы - пьянят. Чтобы от аномалии той не загнуться, надо съесть гриб, растущий поодиночке. Но и тут не всё просто. Тебе нужен гриб на прямой ножке. Если гриб на искривлённой ноге, то Зона тебя упаси съесть хоть кусочек - никто тебе уже не поможет. Смотри очень внимательно и помни, что я сказал. Я верю в тебя, Стрелок. Иди с богом...</text>
	</string>
	<string id="doctor_muhomor_first_dialog_8">
		<text>Ладно, будь по твоему, Док. Не поминай лихом...</text>
	</string>

	<string id="doctor_muhomor_second_dialog_0">
		<text>Пропади они пропадом, эти грибы!!! Док, они все друг на друга похожи, на прямой ножке, на кривой ножке... И такие вонючие...</text>
	</string>
	<string id="doctor_muhomor_second_dialog_1">
		<text>Но ты всё же выбрал нужные грибы, а, Стрелок? Зона хранит тебя, сынок, ты её часть. Полагаю, обратной дороги за Периметр у тебя нету...</text>
	</string>
	<string id="doctor_muhomor_second_dialog_2">
		<text>Ладно, Док, проехали... \nНашёл я вроде нужный гриб, противный такой, склизкий, зелёный, как жаба. А воняет как...</text>
	</string>
	<string id="doctor_muhomor_second_dialog_3">
		<text>Да, это то, что нужно. Погоди маненько, я тебя кликну.</text>
	</string>
	<string id="doctor_muhomor_second_dialog_4">
		<text>Тогда я отдохну пока...</text>
	</string>

	<string id="doctor_muhomor_third_dialog_0">
		<text>Звал, Док?</text>
	</string>
	<string id="doctor_muhomor_third_dialog_1">
		<text>Да, Стрелок. Держи настойку, да смотри, не расплескай по дороге.</text>
	</string>
	<string id="doctor_muhomor_third_dialog_2">
		<text>А точно поможет?</text>
	</string>
	<string id="doctor_muhomor_third_dialog_3">
		<text>Точно, точно. Поторопись, а то помогать будет уже некому.</text>
	</string>
	<string id="doctor_muhomor_third_dialog_4">
		<text>Спасибо, Док. Хм, грибки, блин...</text>
	</string>

</string_table>
