<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="zveroboi_first_dialog_0">
		<text>О, Стрелок, здорово! Заходи, брат, потолкуем.</text>
	</string>
	<string id="zveroboi_first_dialog_1">
		<text>И тебе не хворать, брат. Как жизнь?</text>
	</string>
	<string id="zveroboi_first_dialog_2">
		<text>Вот видишь, тут обосновались. Ты же знаешь, мы, охотники, за хабаром не ходим, а заказов на мутантов маловато стало в последнее время. Что-то неспокойно в Зоне нынче... Но на днях сосватали нам клиента, заказ добрый ожидается. Ждём вот.</text>
	</string>
	<string id="zveroboi_first_dialog_3">
		<text>Заказ - это хорошо. Рад за вас.</text>
	</string>
	<string id="zveroboi_first_dialog_4">
		<text>Спасибо, брат. \nВсё это хорошо, но тут вот какое дело... Просьба к тебе...</text>
	</string>
	<string id="zveroboi_first_dialog_5">
		<text>Говори.</text>
	</string>
	<string id="zveroboi_first_dialog_6">
		<text>Друган мой, Зверем кличут, ушёл в одиночную ходку. Не за хабаром, понятно, а типа на разведку - насчёт мутантов. И пропал. Через пару дней прислал сообщение странное... Попал, говорит, в хитрую аномалию. Сам жив, но выбраться не может. Ты бы не мог сходить разузнать, что там к чему?</text>
	</string>
	<string id="zveroboi_first_dialog_7">
		<text>А сами чего? Народу-то у тебя немало. А?</text>
	</string>
	<string id="zveroboi_first_dialog_8">
		<text>Да понимаешь... Этот клиент, он мало того, что мощно заплатит, так ещё и заказ очень большой. Короче, мне нужна вся группа. Ты уж не обессудь, Стрелок... В общем, если не возмёшься, никаких предъяв с моей стороны. Если всё же возмёшься, то с меня хороший хабар. Реально хороший. Ну не можем мы этого клиента потерять! Бля, я сам себя говном чувствую, но... Но ведь и жить нам здесь дальше как-то надо...</text>
	</string>
	<string id="zveroboi_first_dialog_9">
		<text>Я все понял, хорош ныть, братка. Сделаю. Только координаты скинь. \nАга, скачал. Затон, значицца... Ну что ж, бывай.</text>
	</string>

	<string id="zveroboi_second_dialog_0">
		<text>Поздорову, братишка. Есть новости.</text>
	</string>
	<string id="zveroboi_second_dialog_1">
		<text>Будь здрав, Стрелок. Говори.</text>
	</string>
	<string id="zveroboi_second_dialog_2">
		<text>Нашёл я твоего другана. Он и правда в хитрую аномалию вляпался. Повозиться пришлось нехило так. Короче, выручил я его и к Ною отвёл.</text>
	</string>
	<string id="zveroboi_second_dialog_3">
		<text>Отлично! Спасибо тебе! Мы ж со Зверем друзья детства. \nВот, как обещал, держи ништяк. Очень полезный, точно говорю. \nА вот ещё инфа о схроне. Недавно с одного жмура сняли. Богатый был бродяга, судя по прикиду и снаряге. Думаю, что и схрон не бедный будет. Берёшь?</text>
	</string>
	<string id="zveroboi_second_dialog_4">
		<text>О как... Беру, ясен пень.  Ну ладно, брат, пойду. Бывай!</text>
	</string>

</string_table>
