<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="spartak_first_dialog_0">
		<text>Поздорову, сталкер.</text>
	</string>
	<string id="spartak_first_dialog_1">
		<text>И тебе не хворать. Где это тебя так? Помощь нужна? Что вообще случилось?</text>
	</string>
	<string id="spartak_first_dialog_2">
		<text>Ну да, цепануло. И не меня одного - ребят вон тоже. Группа калек, блин. Да ладно, выживем. \nА насчёт помощи...  Понимаешь, попали мы с ребятами. Тут недавно вояки или кто-то, мы так и не поняли кто, десант высаживал с вертушки... Десант, не десант, тоже хрен поймёшь... А мы неподалёку были, ну и затихарились. Откуда ни возьмись, наёмники! Ну и пошла у них с вояками буза. Нам бы, дуракам, свалить под шумок, так нет... В общем, порубали они друг друга, а мы пошли их пошмонать.</text>
	</string>
	<string id="spartak_first_dialog_3">
		<text>А-а-а, ну понятно - думали что всё, никого. Расслабились. Крас-савчики, епт.</text>
	</string>
	<string id="spartak_first_dialog_4">
		<text>Ну да, да, блин, лоханулись мы как новички зеленые. Не трави душу, Стрелок. \nВ общем поспешили, хотели патронами да снарягой разжиться. А часть наймов, оказывается, тоже затихарилась... Короче влипли мы по самые помидоры. Наймы-то сердитые, прям спецура, мля... Отступали мы с боем, двоих потеряли, а ещё двух те наймы взяли. Да, самое интересное, они ту вертуху в воздух подняли, с нашими вместе.</text>
	</string>
	<string id="spartak_first_dialog_5">
		<text>Хм... Дальше.</text>
	</string>
	<string id="spartak_first_dialog_6">
		<text>Теперь главное. Поймали мы потом сигнал, с помехами, слабый. Ничего не понятно, но точно с наших КПК. Ты не смог бы помочь?</text>
	</string>
	<string id="spartak_first_dialog_7">
		<text>Да помочь-то может быть и могу, но как?</text>
	</string>
	<string id="spartak_first_dialog_8">
		<text>Ноя знаешь?</text>
	</string>
	<string id="spartak_first_dialog_9">
		<text>Это у которого псевда ручная? Знаю.</text>
	</string>
	<string id="spartak_first_dialog_10">
		<text>Надо бы к нему сходить, спросить, может ли он помочь. Я ему весточку пошлю. И это... Ну... В общем, бойцы из нас щас, как из говна пуля.</text>
	</string>
	<string id="spartak_first_dialog_111">
		<text>Да вижу я, вижу. Лады, схожу.</text>
	</string>
	<string id="spartak_first_dialog_112">
		<text>Не сейчас, в другой раз.</text>
	</string>

	<string id="spartak_second_dialog_0">
		<text>Ну что, Спартак, дело сделано.</text>
	</string>
	<string id="spartak_second_dialog_1">
		<text>Крут ты, Стрелок. Спасибо. Вот, возьми, артефактик у меня есть, на крайняк берёг. За такое дело - не жалко.</text>
	</string>
	<string id="spartak_second_dialog_2">
		<text>Интересный арт. Бывайте, хлопцы...</text>
	</string>
	<string id="spartak_second_dialog_3">
		<text>Погоди, Стрелок. Слушай, если хочешь подзаработать, подойди к профессору Герману. Что-то он мне втирал, бред какой-то про контролёров... Короче, я отказался.</text>
	</string>
	<string id="spartak_second_dialog_4">
		<text>Понял, спасибо. Буду в тех краях - загляну.</text>
	</string>

	<string id="noah_first_dialog_0">
		<text>А-а, Стрелок, поздорову.</text>
	</string>
	<string id="noah_first_dialog_1">
		<text>И тебе не хворать.</text>
	</string>
	<string id="noah_first_dialog_2">
		<text>Спартак весточку прислал, в двух словах изложил суть проблемы.</text>
	</string>
	<string id="noah_first_dialog_3">
		<text>Это хорошо. Что делать будем?</text>
	</string>
	<string id="noah_first_dialog_4">
		<text>Есть проблема. \nБыла у меня штука одна, КПК хитрый такой, он враз бы засёк сигнал. Да только вот я тоже на наймов нарвался. Обстреляли меня, подранили, обобрали вчистую, собачку мою застрелили... \nМожет, думали сам загнусь, а может побрезговали, но добивать не стали. Я сюда к себе дошкандыбал кое-как, ружье у меня в нычке было, взял его, да хотел на разборки идти... Ну, на психе, понятное дело. А остыл и понял, что куда уж мне против кодлы наймов с дробовиком переться. Тот КПК навороченный они тоже забрали, понятное дело. Если сможешь его вернуть, может и получится мужикам помочь.</text>
	</string>
	<string id="noah_first_dialog_51">
		<text>Так. А где наймов этих искать?</text>
	</string>
	<string id="noah_first_dialog_52">
		<text>Нет, сам ищи свой КПК.</text>
	</string>
	<string id="noah_first_dialog_6">
		<text>На Шевченко они сидят. Парни очень крутые, давай вдвоем сходим? Хоть как-нибудь прикрою, подмогну.</text>
	</string>
	<string id="noah_first_dialog_7">
		<text>Крутые? Ну, думаю, не круче навозной кучи. Не надо со мной, сам справлюсь. \nЛадно, пойду.</text>
	</string>

	<string id="noah_second_dialog_0">
		<text>И снова здрасте. Нашёл какую-то машинку. Оно?</text>
	</string>
	<string id="noah_second_dialog_1">
		<text>Оно! \nНо как же ты их всех?... В одиночку... Ахренеть, брат. \nЛадно, к делу. \nСейчас я маленько похимичу... \n \nНу вот, готово. Бери КПК и полезай на мачту, на самый верх. По идее он должен засечь передачу.</text>
	</string>
	<string id="noah_second_dialog_2">
		<text>На мачту? Блин, я высоты боюсь! Да ладно, ладно, шучу.</text>
	</string>

	<string id="noah_third_dialog_0">
		<text>Сигнал-то я поймал, но не всё так просто: мужики в аномальном поле сидят, выбраться не могут...</text>
	</string>
	<string id="noah_third_dialog_1">
		<text>Ну-кась, сейчас мы это дело обкашляем...\n\nДа, КПК засёк мощное электромагнитное поле, причём узконаправленное. В Железном лесу есть спуск под землю, там "Испытательный цех" был. Чего там испытывали - неизвестно, но сигнал оттуда идёт. Возможно, какая-то автономная установка до сих пор пашет или, что скорее всего, периодически включается. Сходи, посмотри, ищи рубильники какие или щиты управления. Нужно снять питание с этого оборудования. КПК я тебе оставлю и в него сейчас коды забью. Там все просто: вплотную к двери подойдёшь, она и откроется. Ну, то есть должна открыться... А КПК... Когда-нибудь потом вернёшь.\n\nИ вот ещё что. Если вдруг будешь в Забытой деревне - передай от меня привет моему старому другу, Зверобою.</text>
	</string>
	<string id="noah_third_dialog_2">
		<text>Спасибо. Ну что ж, пойду. Привет передам обязательно, если там буду.</text>
	</string>

	<string id="noah_fourth_dialog_0">
		<text>Поздорову, брат. Как жизнь? Как здоровьице?</text>
	</string>
	<string id="noah_fourth_dialog_1">
		<text>О, Стрелок! Здорово, брат! \nЗдоровье не особо. Так и не восстановился толком пока. Но Док обещал помочь, так что бум надеятся. \nТы по делу или как?</text>
	</string>
	<string id="noah_fourth_dialog_2">
		<text>Ну раз Док обещал, значит все будет. \nПо делу я.</text>
	</string>
	<string id="noah_fourth_dialog_3">
		<text>Говори.</text>
	</string>
	<string id="noah_fourth_dialog_4">
		<text>Тут в топях, где вертушка лежит, один хлопец в странную аномалию угодил. По всем признакам вроде "Карусель", но крутит она его на земле, не поднимая в воздух и не разрывая. То есть вреда вроде не причиняет, но и не отпускает.</text>
	</string>
	<string id="noah_fourth_dialog_5">
		<text>Та-ак... Ты знаешь, Стрелок, я давно подозреваю, что в здешней округе какая-то аномальная хрень - энергия или излучение какое. Думаю, что и вертушка эта не просто так сюда летала. Тут рядом ВНЗ "Круг" раньше располагался и какие-то там хитрые антенны по периметру понатыканы. Ты вот что, Стрелок: наведайся к этой вертушке и обшарь её всю снизу доверху. Сталкеры, конечно, там всё излазили, но они ж искали что-нибудь, что продать можно. А нам надо документы, диски, флешки, вообще любую информацию.</text>
	</string>
	<string id="noah_fourth_dialog_6">
		<text>Думаешь, что-то сохраниться могло?</text>
	</string>
	<string id="noah_fourth_dialog_7">
		<text>А почему бы и нет? Это ж Зона, сам понимаешь.</text>
	</string>
	<string id="noah_fourth_dialog_8">
		<text>Ну так-то да, согласен. Лады, схожу. Тем более, сталкер тот просил меня к тебе дойти и посоветоваться. Зверь - его погоняло.</text>
	</string>
	<string id="noah_fourth_dialog_9">
		<text>Зверь?! Из Охотников? Что ж ты сразу не сказал?</text>
	</string>
	<string id="noah_fourth_dialog_10">
		<text>А хрен знает... Как-то подзабыл, уж извини.</text>
	</string>
	<string id="noah_fourth_dialog_11">
		<text>Ладно, бывает. Брат, надо вытаскивать его.</text>
	</string>
	<string id="noah_fourth_dialog_12">
		<text>Ясен пень, надо. \nЛадно, погнал я.</text>
	</string>

	<string id="noah_fifth_dialog_0">
		<text>И снова здрасьте.</text>
	</string>
	<string id="noah_fifth_dialog_1">
		<text>Всё нормально? Нашёл чего?</text>
	</string>
	<string id="noah_fifth_dialog_2">
		<text>Нашёл. Небольшой сейф, встроенный, неприметный такой. И вот что я там обнаружил...</text>
	</string>
	<string id="noah_fifth_dialog_3">
		<text>Так, это что? Похоже на ключ-карту... А это? Документы какие-то... Стрелок, ты погоди полчасика-час, а я попробую разобраться, что к чему. Я тебе весточку пришлю.</text>
	</string>
	<string id="noah_fifth_dialog_4">
		<text>Давай, дерзай. Пойду погуляю, отдохну малёха.</text>
	</string>

	<string id="noah_sixth_dialog_0">
		<text>Ну, какие дела?</text>
	</string>
	<string id="noah_sixth_dialog_1">
		<text>Короче, смотри какая хрень... На этом ВНЗ вояки с учеными какие-то исследования проводили. И вертушка эта спецом сюда летела, чтобы забрать все материалы, а оборудование уничтожить. Да только сами вляпались по самое не балуй в своих же рук дело. Аномалии на Топях действительно рукотворные, короче. И оборудование до сих пор работает в дежурном режиме - на пониженной мощности. Карточка вот эта - магнитная ключ-карта, чтобы переключить управление системой в ручной режим. Бери её и иди к тем самым антеннам, там должен быть спуск в подземные помещения. В общем, если отключим излучатели, то и Зверя вытащим. \nУдачи тебе, Стрелок.</text>
	</string>
	<string id="noah_sixth_dialog_2">
		<text>Ясно. Почапал.</text>
	</string>

	<string id="noah_seventh_dialog_0">
		<text>Не понял... А как это Зверь раньше меня здесь оказался? \nКстати, возвращаю твой КПК и ключ-карту, может сгодится ещё.</text>
	</string>
	<string id="noah_seventh_dialog_1">
		<text>Давай, может и сгодится. А насчёт Зверя - сам у него спроси. \nСтрелок, если к Зверобою зайдешь, то передавай привет, скажи, что не знаю теперь, когда сам выберусь. Всё что наймы отбили вроде и срослось, арты помогли, но, похоже, я уже не ходок...</text>
	</string>
	<string id="noah_seventh_dialog_2">
		<text>Хорош киснуть. "Уже не ходок" он. Ты Дока дождись, а он уж скажет, ходок ты или нет. \nДавай, выздоравливай, ещё побегаешь.</text>
	</string>

	<string id="zaton_helicopter_dialog_0">
		<text>Мужик, ты откуда здесь?</text>
	</string>
	<string id="zaton_helicopter_dialog_1">
		<text>Оттуда. Парни, давайте уже, уходим отсюда. Нет больше поля.</text>
	</string>
	<string id="zaton_helicopter_dialog_2">
		<text>Оп-па, а и правда, поле-то исчезло! Погнали?</text>
	</string>
	<string id="zaton_helicopter_dialog_3">
		<text>Ноги в руки и - ходу!</text>
	</string>

	<string id="zver_first_dialog_0">
		<text>Спасибо, брат!</text>
	</string>
	<string id="zver_first_dialog_1">
		<text>На здоровье.</text>
	</string>
	<string id="zver_first_dialog_2">
		<text>Стрелок, дальше я сам выберусь. Вот только отдохну мальца. </text>
	</string>
	<string id="zver_first_dialog_3">
		<text>Сам? Ну как знаешь.</text>
	</string>

	<string id="zver_second_dialog_0">
		<text>Ты как здесь раньше меня очутился? Давай, колись.</text>
	</string>
	<string id="zver_second_dialog_1">
		<text>Я ж охотник, Стрелок, следопыт. Есть тут одна хитрая тропинка, прямиком к Ною ведёт. Но это мой секрет, ты уж извини. \nТы к Зверобою загляни, он тебя отблагодарит.</text>
	</string>
	<string id="zver_second_dialog_2">
		<text>Хитрецы вы все, охотники, как я погляжу. \nА к Зверобою загляну обязательно. Будь здоров.</text>
	</string>

	<string id="zaton_road_talk_0">
		<text>Поздорову, сталкер.</text>
	</string>
	<string id="zaton_road_talk_1">
		<text>И тебе не хворать, брат. Что новенького в Зоне?</text>
	</string>
	<string id="zaton_road_talk_2">
		<text>Да всё путём, брат. Сам-то как?</text>
	</string>
	<string id="zaton_road_talk_3">
		<text>Тоже нормалёк. Тут недалеко псевды завелись, так что будь осторожнее.</text>
	</string>
	<string id="zaton_road_talk_4">
		<text>Спасибо, брат. Будь здоров.</text>
	</string>
	<string id="zaton_road_talk_5">
		<text>Ага, бывай.</text>
	</string>

	<string id="zaton_kran_talk_0">
		<text>Спасибо за помощь, сталкер.</text>
	</string>
	<string id="zaton_kran_talk_1">
		<text>Да ладно брат. Всё ж обошлось. В штаны-то не наделал?</text>
	</string>
	<string id="zaton_kran_talk_2">
		<text>Не успел. А ты ж Стрелок вроде?</text>
	</string>
	<string id="zaton_kran_talk_3">
		<text>Ага, он самый. Кстати, знаешь, что это за тварь?</text>
	</string>
	<string id="zaton_kran_talk_4">
		<text>Да кровосос вроде... Только странный какой-то.</text>
	</string>
	<string id="zaton_kran_talk_5">
		<text>Точно, болотный кровосос это. Раньше здесь таких не водилось.</text>
	</string>
	<string id="zaton_kran_talk_6">
		<text>Стрелок, ты на Скадовск к Джо загляни. Он тебя отблагодарит.</text>
	</string>
	<string id="zaton_kran_talk_7">
		<text>Зайду. Бывайте, сталкеры.</text>
	</string>

	<string id="zaton_jo_dialog_0">
		<text>Рад видеть тебя, Стрелок. Спасибо, выручил моих ребят.</text>
	</string>
	<string id="zaton_jo_dialog_1">
		<text>На здоровье.</text>
	</string>
	<string id="zaton_jo_dialog_2">
		<text>Что ж, всякая работа должна быть оплачена. Могу расплатиться деньгами или патронами из своего загашника. Выбирай, что тебе нужнее:</text>
	</string>
	<string id="zaton_jo_dialog_21">
		<text>Давай пятеру</text>
	</string>
	<string id="zaton_jo_dialog_22">
		<text>Семерочку возьму</text>
	</string>
	<string id="zaton_jo_dialog_23">
		<text>Давай этих толстячков к Винторезу</text>
	</string>
	<string id="zaton_jo_dialog_24">
		<text>Пожалуй, бабки возьму</text>
	</string>
	<string id="zaton_jo_dialog_3">
		<text>По рукам. Бери, заработал честно. И заглядывай, всегда пропущу с тобой стаканчик.</text>
	</string>
	<string id="zaton_jo_dialog_4">
		<text>Договорились. До встречи.</text>
	</string>

</string_table>