	<string id="gar_seryi_info">
		<text>Крот и Ко звал в ходку. Они ща на Агро загорают.</text>
	</string>
	<string id="memuars">
		<text>Личные заметки</text>
	</string>
	<string id="sl_beginning">
		<text>Ну, здравствуй Зона, сволочь ненаглядная, я вернулся.</text>
	</string>
	<string id="sl_beginning_text">
		<text>А тут кой-чего изменилось, пока меня не было. И что-то как-то неспокойно. Что-то не так. И зов усилился... Что, конечно же, не удивительно. А братишки что-то во мне заметили, чего я сам не замечаю. Или замечаю... Но не пойму.</text>
	</string>
	<string id="sl_first_deep_raid">
		<text>На Агропром</text>
	</string>
	<string id="sl_first_deep_raid_text">
		<text>Так, отправляюсь на Агропром, за инфой. Может получится как-нибудь без геройства и без боя?... Угу, без боя. Шутник, мля...</text>
	</string>
	<string id="sl_first_opinions">
		<text>Впечатления</text>
	</string>
	<string id="sl_first_opinions_text">
		<text>Так-так-так... Здесь я новые арты вряд ли найду. Надо, так сказать, на "верхние уровни" чапать. Но эт потом. Сначала с... хм... Да прям так и скажем - с загадкой разобраться.</text>
	</string>
	<string id="sl_fox_meet">
		<text>Встреча с Лисом</text>
	</string>
	<string id="sl_fox_meet_text">
		<text>Встретился с Лисом. Ничего толком он не сказал, но посоветовал поболтать с Серым. Так что пойду к Серому. Один хрен в ту сторону. Да и повидаться охота с ним.</text>
	</string>
	<string id="sl_monolith_off">
		<text>Отключение Монолита</text>
	</string>
	<string id="sl_monolith_off_text">
		<text>Во блин, опять та же херня. Нет бы что-нибудь новое нагородили... Что, силёнок да ресурсов не хватило? Видать не оправились после прошлого моего гульбона, хех. Ну и ладно, нам же проще. Ну что, девочки, звали? Так я пришёл! Раздевайтесь...</text>
	</string>
	<string id="sl_provodnik">
		<text>Проводник</text>
	</string>
	<string id="sl_provodnik_text">
		<text>Ох, бля... Опять Док "на дне". Опять радистка Кэт и играем в Штирлица. А игры-то хреновые, если кроме шуток... Ладно, теперь-то уж встретимся. Наконец-то.</text>
	</string>
	<string id="sl_seryi_meet">
		<text>Встреча с Серым</text>
	</string>
	<string id="sl_seryi_meet_text">
		<text>Тоже никакой инфы, кроме как к Кроту обратиться. Ну этого старого чертяку мы знаем. И найдём. Хотя, чесгря, сомневаюсь, что он что-то полезное скажет. Если Док затеял игру, то... Ладно, посмотрим.</text>
	</string>
	<string id="sl_usefull_info">
		<text>"Полезная" информация</text>
	</string>
	<string id="sl_usefull_info_text">
		<text>Хм-м... Сидор темнит, ох темнит... Интересно, на кой чёрт ему моё здоровье? И никакой полезной инфы, одни недомолвки. Да и нервные все какие-то... Ладно, по ходу дела всё узнаем. Может быть...</text>
	</string>
	<string id="sl_wishmaster_legend">
		<text>Легенда об Исполнителе желаний</text>
	</string>
	<string id="sl_wishmaster_legend_text">
		<text>Ооочень интересно! Вот ведь люди-человеки, а! До сих пор в этот долбаный "Исполнитель Желаний" верят! Я хренею... А хотя... А хотя оно понятно. Без мечты и фантазий человеку никак. Да и сам такой же был, чего уж там... Плохо другое: одни поговорят, помечтают, послушают баек у костра под водочку, потом проспятся, да дальше жить будут. А кто-то... Кто-то другой и вправду поставит себе цель - найти. И попрётся... навстречу смерти. Или, что хуже, станет ходячей куклой, овощем, срущим в портки.</text>
	</string>
	<string id="storyline_seriy_flash_info">
		<text>Бугай пишет Серому: Крот и Ко что-то раскопали на Агропроме, сходи, узнай, что там и как. Серый - Бугаю: Всё равно они будут идти после этого в Бар, я их лучше на Свалке подожду на дороге.</text>
	</string>
