<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="mar_guard_dialog_0">
		<text>Оп-па, сталкер, ты откуда?</text>
	</string>
	<string id="mar_guard_dialog_1">
		<text>Оттуда!</text>
	</string>
	<string id="mar_guard_dialog_2">
		<text>А куда?</text>
	</string>
	<string id="mar_guard_dialog_3">
		<text>Туда! Слышь, брат, ты расслабься, живу я тут. Домой вернулся. А ты новичок, видать...</text>
	</string>
	<string id="mar_guard_dialog_4">
		<text>Ээ... Ну да... А ты - Стрелок, да? Наши зубры тебя не раз вспоминали.</text>
	</string>
	<string id="mar_guard_dialog_5">
		<text>Он самый. Ладно, бывай.</text>
	</string>

	<string id="mar_kurochkin_dialog_0">
		<text>Поздорову, начальник.</text>
	</string>
	<string id="mar_kurochkin_dialog_1">
		<text>Вернулся, значит.</text>
	</string>
	<string id="mar_kurochkin_dialog_2">
		<text>Ну да, вернулся. Я тут, в Зоне, пару дней уже кручусь. Вот, добрался наконец-то сюда...</text>
	</string>
	<string id="mar_kurochkin_dialog_3">
		<text>Ну и отлично. \nКак жизнь, как дела? Чем на Большой земле занимался, если не секрет?</text>
	</string>
	<string id="mar_kurochkin_dialog_4">
		<text>Жизнь - идет, дела - тоже. \nЧем занимался... Да много чем. В основном стрелковкой, чтобы не терять форму. А еще обучением: мои навыки выживания пригодились заинтересованным людям. Короче, время зря я не терял - и правильно делал, иначе свихнулся бы к хренам собачьим от этой Большой земли с ее бардаком, никчемной суетой, маразмами и идиотизмом.</text>
	</string>
	<string id="mar_kurochkin_dialog_5">
		<text>Ну да... Насчет суеты, бардака и остального я с тобой на двести процентов согласен...</text>
	</string>
	<string id="mar_kurochkin_dialog_6">
		<text>А у вас что нового?</text>
	</string>
	<string id="mar_kurochkin_dialog_7">
		<text>Да всего понемногу...</text>
	</string>
	<string id="mar_kurochkin_dialog_8">
		<text>Рассказывай.</text>
	</string>
	<string id="mar_kurochkin_dialog_9">
		<text>Ну, во-первых, тебе привет от Доктора.</text>
	</string>
	<string id="mar_kurochkin_dialog_10">
		<text>Ага... Спасибо.</text>
	</string>
	<string id="mar_kurochkin_dialog_11">
		<text>На здоровье. Во-вторых, этот его "привет" связан с событиями, которые разворачиваются в Зоне.</text>
	</string>
	<string id="mar_kurochkin_dialog_12">
		<text>А подробнее?</text>
	</string>
	<string id="mar_kurochkin_dialog_13">
		<text>Движуха нездоровая идет. \nТут ведь довольно долгое время было относительно спокойно, а сейчас прям как в 17-м... \nНаучные экспедиции в Зону больше не ходят - очень опасно стало. На Янтаре опять не спокойно... \nЧто еще... \nМонолитовцы снова бузят: перебили кучу народа, снова заняли территорию Радара, а "мозговыжигатель" опять работает.  \nВояки лютуют, зачистки то и дело устраивают. И да, чтоб ты знал, это не военные, не регулярная армия, а какая-то херня типа ЧВК, хотя "шифруются" именно под ВС и экипированы соответственно. Их вообще по всей Зоне встретить можно. Короче, все силовые операции в Зоне теперь проводят именно ЧВК-шники. Вообще-то я знаю людей из таких вот частных компаний - вполне нормальные парни, а эти - какой-то сброд, хуже наемников. И если встретишь, мочи их без зазрения совести: они кучу народа положили и за хабар, и за просто так, типа прикола ради. Запомни, нормальных армейцев и военсталкеров теперь в Зоне не встретишь. Ну, кроме Предбанника, пожалуй...</text>
	</string>
	<string id="mar_kurochkin_dialog_14">
		<text>Да, про ЧВК я уже знаю, Скупой рассказал. А ты дополнил. И абсолютно согласен насчет нормальных парней - у меня тоже знакомые из подобных организаций на Большой земле есть.</text>
	</string>
	<string id="mar_kurochkin_dialog_15">
		<text>Какой Скупой? А-а-а, это тот старый козел в Предбаннике, братан Сидоровича? \nМы тут немножко обособленно живем, а я так вообще с теми торгашами не общаюсь, поэтому сразу-то и не вспомнил. У нас же тут свои пути торговли и сбыта, напрямую с Предзоньем...</text>
	</string>
	<string id="mar_kurochkin_dialog_16">
		<text>Понял. А кстати, что там с наемниками?</text>
	</string>
	<string id="mar_kurochkin_dialog_17">
		<text>Ну, эти такие же тихие и незаметные. В целом. Хотя тоже порой выступают. Но редко и по-тихому в основном. Все вынюхивают что-то, выискивают. При случае честного сталкера выпотрошат и замочат. Ну и заказы выполняют потихоньку, ясен пень... \nНе в очень удачное время ты вернулся, Стрелок. Хотя я понимаю, что причина серьезная.</text>
	</string>
	<string id="mar_kurochkin_dialog_18">
		<text>Наверное серьезная. Понимаешь, Зона звала, как ни банально или пафосно это прозвучит.</text>
	</string>
	<string id="mar_kurochkin_dialog_19">
		<text>Звала, говоришь... Понятно.</text>
	</string>
	<string id="mar_kurochkin_dialog_20">
		<text>Так что там за "привет" от Доктора?</text>
	</string>
	<string id="mar_kurochkin_dialog_21">
		<text>С Доктором я встречался по его инициативе. Передал он тебе, дословно: "Ищи наших общих друзей и спрашивай у них."</text>
	</string>
	<string id="mar_kurochkin_dialog_22">
		<text>И всё?</text>
	</string>
	<string id="mar_kurochkin_dialog_23">
		<text>И всё.</text>
	</string>
	<string id="mar_kurochkin_dialog_24">
		<text>Хм... Мда... Темнит Док. Спасибо за инфу, брат. Пойду навещу ребят.</text>
	</string>
	<string id="mar_kurochkin_dialog_25">
		<text>Давай. С Каланчой поговори обязательно... \nИ да, все "барахлишко", что ты сюда переправил, в контейнере под навесом - как договаривались. Контейнер герметичный, никто туда не лазил, так что все в целости и сохранности - отвечаю. А в сейфе, который здесь, на втором этаже, "гостинцы" от Доктора. Не смейся, гостинцы - это он так сказал. Вот ключ, сейфом пользуйся когда хочешь.</text>
	</string>
	<string id="mar_kurochkin_dialog_26">
		<text>Гостинцы, говоришь? Улыбнуло! Спасибо, посмотрим. Ладно, брат, пойду пообщаюсь, да в сейф загляну.</text>
	</string>

	<string id="mar_kurochkin_job_dialog_0">
		<text>Мне показалось или ты и правда гружёный какой-то? Случилось чего?</text>
	</string>
	<string id="mar_kurochkin_job_dialog_1">
		<text>Ну да, случилось... В общем, с недавних пор на Болотах тварь объявилась, нападает в основном по ночам, но бывало и днём. И никак не получается её завалить.</text>
	</string>
	<string id="mar_kurochkin_job_dialog_2">
		<text>Что за тварь такая, что никто её занулить не может?</text>
	</string>
	<string id="mar_kurochkin_job_dialog_3">
		<text>Да никто её не видел... Ну а кто видел - уже ничего не скажет. А тут группа Мурзы возвращалась с Агропрома, и уже отсюда, с Болот, маякнули, что на тварь эту нарвались и что двоих она утащила. В общем засели они там, двинуться боятся, оборону заняли... А послать на выручку мне сейчас некого, одна зелень вон у костра сидит, да байки травит...</text>
	</string>
	<string id="mar_kurochkin_job_dialog_4">
		<text>Та-ак... А где вся твоя братва опытная?</text>
	</string>
	<string id="mar_kurochkin_job_dialog_5">
		<text>Где, где... Кто в ходке, кто на Большую землю ушел, а кто и сгинул...</text>
	</string>
	<string id="mar_kurochkin_job_dialog_61">
		<text>Ясно. Ну что ж, давай координаты, прогуляюсь, свежим воздухом подышу.</text>
	</string>
	<string id="mar_kurochkin_job_dialog_62">
		<text>Не, хватит с меня тварей разных, звиняй, брат.</text>
	</string>
	<string id="mar_kurochkin_job_dialog_71">
		<text>Вот как... Спасибо, брат. Отплачу хабаром. По-царски. Вот, держи координаты. \nИ это, слушай... Среди этих пацанов, что у костра, есть парочка более-менее "бывалых", давай я их отряжу тебе в помощь.</text>
	</string>
	<string id="mar_kurochkin_job_dialog_72">
		<text>Ну, так тому и быть. Эх, чую, пропали ребята...</text>
	</string>
	<string id="mar_kurochkin_job_dialog_81">
		<text>Не-не-не, не надо никого! Я сам с усам. Так, координаты принял. Ага, понятно где это... Ну все, я погнал.</text>
	</string>
	<string id="mar_kurochkin_job_dialog_82">
		<text>Прости, брат. Бывай...</text>
	</string>

	<string id="mar_kurochkin_job_dialog2_0">
		<text>И снова здрасте. Кровосос это был. Болотный.</text>
	</string>
	<string id="mar_kurochkin_job_dialog2_1">
		<text>Болотный? Твою мать... Их же здесь отродясь не было! Дожили... \nЛадно, дожили, так дожили, ничего не поделаешь. Только теперь с ходками сложнее будет. Вот же блин... \nА тебе громадное спасибо, брат, что не отказал! Но "спасибом" я не отделаюсь... \nВот, держи скромное вознаграждение - это от меня лично. И обязательно сейчас к Каланче зайди, по поводу этого Болотника поговори. Ну и насчет хабара там... Разберетесь там, короче.</text>
	</string>
	<string id="mar_kurochkin_job_dialog2_2">
		<text>Понял, пойду к Каланче.</text>
	</string>
	<string id="mar_kurochkin_job_dialog2_3">
		<text>Давай. И заходи к нам с оказией, посидим, потрещим за жизнь.</text>
	</string>
	<string id="mar_kurochkin_job_dialog2_4">
		<text>Лады, как-нибудь забегу.</text>
	</string>

	<string id="mar_holod_dialog_0">
		<text>Здорово, дружбан! Ну, что там за прозрачненькое? Всё тоже самое?</text>
	</string>
	<string id="mar_holod_dialog_1">
		<text>Здрав будь, Стрелок! "Казаки", как всегда. Не боись, качество на уровне - тоже как всегда.</text>
	</string>
	<string id="mar_holod_dialog_2">
		<text>Ну, давай, братка, наплескай стаканчик. А закусить есть чего?</text>
	</string>
	<string id="mar_holod_dialog_3">
		<text>Закуски море, выбирай.</text>
	</string>
	<string id="mar_holod_dialog_4">
		<text>Давай бутербродик, что ли. Сам-то будешь?</text>
	</string>
	<string id="mar_holod_dialog_5">
		<text>Спрашиваешь!\n\nДержи, не расплескай!</text>
	</string>
	<string id="mar_holod_dialog_6">
		<text>Ну, за встречу! Ух... Хорошо пошла... Повторим!</text>
	</string>
	<string id="mar_holod_dialog_7">
		<text>Держи.</text>
	</string>
	<string id="mar_holod_dialog_8">
		<text>Ну вот, так-то лучше. Ладно, брат, пойду дальше. Увидимся!</text>
	</string>

	<string id="mar_kalancha_dialog_0">
		<text>Здоров, Стрелок.</text>
	</string>
	<string id="mar_kalancha_dialog_1">
		<text>И тебе не хворать. Есть что для меня?</text>
	</string>
	<string id="mar_kalancha_dialog_2">
		<text>Ага, есть кое-что. Так, если коротко: \nСтрелок, вырисовывается следующее: что-то управляет процессами в Зоне. Не всеми, разумеется, но очень многими. И более всего это напоминает ситуацию, когда большая часть процессов в Зоне управлялась и направлялась пресловутым О-Сознанием.</text>
	</string>
	<string id="mar_kalancha_dialog_3">
		<text>Во блин, опять "о-засранцы" объявились, что ли?</text>
	</string>
	<string id="mar_kalancha_dialog_4">
		<text>Да, похоже на то.</text>
	</string>
	<string id="mar_kalancha_dialog_5">
		<text>Херово...</text>
	</string>
	<string id="mar_kalancha_dialog_6">
		<text>Не то слово.</text>
	</string>
	<string id="mar_kalancha_dialog_7">
		<text>Выходит, не добил. Или еще какие деятели объявились. Короче, мне понятно. Значит, неспроста был этот зов...</text>
	</string>
	<string id="mar_kalancha_dialog_8">
		<text>Что? Был Зов, да? И как это... Ну, как это происходит вообще - Зов этот?</text>
	</string>
	<string id="mar_kalancha_dialog_9">
		<text>А? Ну... Не знаю как вообще, а в моем случае - во сне. Ну а потом не только во сне. Объяснить трудно. Может показаться, что просто приступ тоски или... Или острой грусти, что ли. Но при этом точно знаешь, что ЭТО извне. И понятно откуда именно извне. Вот, как-то так... И получается, что был повод... Ладно, спасибо за информацию, пойду. Будь!</text>
	</string>
	<string id="mar_kalancha_dialog_10">
		<text>Давай, Стрелок, удачи! И если что-то узнаешь, то поделись, лады?</text>
	</string>
	<string id="mar_kalancha_dialog_11">
		<text>Лады.</text>
	</string>

	<string id="mar_kalancha_dialog2_0">
		<text>Здоров.</text>
	</string>
	<string id="mar_kalancha_dialog2_1">
		<text>Заходи, жду. Что там было?</text>
	</string>
	<string id="mar_kalancha_dialog2_2">
		<text>Ну, в общем, Болотного сосыча я завалил.</text>
	</string>
	<string id="mar_kalancha_dialog2_3">
		<text>Херассе... Как же он здесь оказался? Хотя... Хотя чему я удивляюсь? Муть пошла вроде как прям из центра Зоны... Напоминает что-то?</text>
	</string>
	<string id="mar_kalancha_dialog2_4">
		<text>Напоминает, блин. 17-ый год, мать его... Ладно, давай о деле.</text>
	</string>
	<string id="mar_kalancha_dialog2_5">
		<text>Давай. Ты это чудо-юдо случайно на камеру не снял?</text>
	</string>
	<string id="mar_kalancha_dialog2_6">
		<text>Случайно снял, во всех ракурсах. Принимай. Кстати, он страшно воняет. На порядок сильнее обычных сосычей.</text>
	</string>
	<string id="mar_kalancha_dialog2_7">
		<text>Мне бы еще "жвалы" евошние... Случаем не отхватил?</text>
	</string>
	<string id="mar_kalancha_dialog2_8">
		<text>Ну а как жеж! Само собой. Ща вытащу...</text>
	</string>

	<string id="mar_kalancha_dialog3_0">
		<text>Вот, держи мешок. Аккуратно, блин! И не дыши, а то блеванешь... Так, стоп! Давай ты потом откроешь, а то мне не хочется ещё раз нюхать это говнище. Бля-а-а, все же открыл...</text>
	</string>
	<string id="mar_kalancha_dialog3_1">
		<text>О! Отлично! Ой, мля, ну и воняет же, сука... Как же ты это нес? А-а-а, у тебя же "волшебный" мешок есть! Озаботился необходимейшей вещью - уважуха. \nТеперь вот что: мы с шефом решили не мелочиться и отблагодарить по-серьезному, причем независимо от исхода дела. Тем более, что ты только что с Большой земли, а уже в пекло с головой полез. Так что вот, держи ништяки, а я ща тебя просвещать буду насчет артов и прочего... \n \nПо поводу этого вот Джокера: еще не так давно этот арт был как джек-пот в лотерее: крайне редкий арт, во-первых, а во-вторых, счастливый обладатель получал способности регенерации как у мутантов и еще там несколько приятных "бонусов". А теперь он выродился и стал просто полезным артом. Каких-либо вредных эффектов не появилось - и на том спасибо. Так что пользуйся на здоровье.  \nТеперь насчет остальных артефактов немножко расскажу. \n Как и раньше, артефакты активируются - проявляют свои положительные и отрицательные свойства - только в биополе живого существа, в этом плане ничего в них не изменилось. Но имей в виду, что пока тебя не было тут, многие из них изменили эти свои свойства как в лучшую, так и в худшую сторону: где-то убавилось, что-то добавилось... \nК примеру, эти вот всеми обожаемые Мамины Бусы приобрели новое свойство - защиту от взрыва. "Защита от взрыва" - это, ясен пень, не научный термин, но зато понятный всем. \nПро арты низшего уровня особо нечего сказать, сам увидишь, но тот же Сахаров по прежнему берет их охотно, хоть и по низкой цене. Второго уровня арты - тут смотря какой попадется: бывают полезные, бывают не очень. И фонят все нещадно, как правило. Арты первого уровня не потеряли в цене, более того, можно нехило поднять деньжат на них, если найдешь и решишь продать. Кстати, есть что-то типа проги для смарта по свойствам артов... А, уже установлена? Ну и замечательно! \nТак, что я еще хотел сказать... А, вот еще что! Появились непонятные артефакты, никто так и не смог точно определить их свойства и воздействие на организм. Такие сразу в контейнер, мало ли что... Есть новые арты и с полезными свойствами - проверенные уже. В проге все это есть, если что. \nКстати, теперь и "Лунная Света", всеми любимая в прежние времена, тоже "подпортилась": раньше у нее "побочка" была выражена только в "пониженной сопротивляемости" владельца к электричеству, а нынче эта ее "побочка" заключается в том, что она ресурсы организма жрет. Даже не жрет, а вообще выжигает. Особенно заметно, если пару-тройку их на пояс подвесить. Так что повнимательней с этой Светочкой - можно банально копыта отбросить, причем совершенно неожиданно и "на ровном месте". Совет: если "Свету" повесишь на пояс, то обязательно "уравновесь" ее вот этим вот Джокером, ну или, к примеру, Душой. \nК сведению: Сахаров "приторговывает" артами. То есть не только скупает за неплохие деньги, но и кое-какие полезные арты продать может. Задорого продает, но мало ли, вдруг что-то резко понадобится тебе.  \nТак, теперь по аномалиям. \nДетектор хороший есть? Ага, вижу, есть. Без него - никуда. Визуально не определишь почти ни одну аномалию. \nСамая мерзопакостная - это так называемая "Хваталка". Убивает мгновенно, защиты от нее нет абсолютно никакой. Но, к счастью, встречается редко. А к несчастью - ее очень трудно обнаружить и очень легко в нее влететь, так как прячется часто среди растительности и стелется по земле. Вроде не мигрирует. Вроде - это потому, что наблюдать за ними некому: научные экспедиции в Зону больше не ходят, остается надеятся на сообщения сталкеров. А эти их сообщения... Ну ты понял. \nВообще с динамикой аномалий не очень понятно: вроде места не меняют, но есть свидетельства, что все же меняют. Может байки, а может и нет. В любом случае, лучше исходить их худшего варианта.  \nФ-фу-ух... Ну вот, вроде всё, что я хотел сказать.</text>
	</string>
	<string id="mar_kalancha_dialog3_2">
		<text>Да-а-а, ахренеть от такого количества инфы...  Но - полезная инфа, очень полезная, спасибо брат! И за арты спасибо! А кстати, эти щупальца, они на самом деле ценные?</text>
	</string>
	<string id="mar_kalancha_dialog3_3">
		<text>Реально ценные. Или даже так - нереально ценные. Гораздо ценнее многих артефактов. \nКстати, по поводу биоматериалов, то бишь "запчастей" мутантов. \nЕсли установил все нужные проги в смарт, то там есть одна, которая поможет определить "кондиционность" этих самых биоматериалов. Ученые в Зоне изредка обновляют инфу по требуемым им материалам и скидывают Че и прочим, ну а те рассылают по сети. Сразу честно скажу: очень придирчивы наши ботаны стали, так что на "запчастях" особо не разгуляешься - то то им не так, то это. Но, к примеру, если повезет найти годную руку Контролера или приемлемые жвалы того же Сосыча, то заплатят честно и хорошо. Да и за всякие там хвосты Слепышей и прочую мелочевку тоже стали неплохо платить.</text>
	</string>
	<string id="mar_kalancha_dialog3_4">
		<text>Ясно... Еще раз спасибо. Будь!</text>
	</string>

	<string id="first_dialog_murza_0">
		<text>Стрелок?</text>
	</string>
	<string id="first_dialog_murza_1">
		<text>Он самый. Здоров!</text>
	</string>
	<string id="first_dialog_murza_2">
		<text>Поздорову, брат! Бум знакомы. Я - Мурза. Вот, веду группу из ходки. Слушай, такая фигня... Напоролись мы на тварюгу... Только своим маякнуть успели, так она двух моих ребят мигом сцапала. И пропала. Вишь, оборону заняли круговую, только чую, толку с неё, как... Ребятки мои ещё неопытные, жаль будет потерять.</text>
	</string>
	<string id="first_dialog_murza_3">
		<text>Ясно. Рассказывай: где, как и что.</text>
	</string>
	<string id="first_dialog_murza_4">
		<text>Последний раз он выскочил... Точнее, проявился во-о-он там...</text>
	</string>
	<string id="first_dialog_murza_5">
		<text>А что за тварюга-то вообще, есть предположения?</text>
	</string>
	<string id="first_dialog_murza_6">
		<text>Да хрен её знает, я таких не видел. Здоровая, рыкучая, вонючая и исчезает прям на глазах... Тс-с! Тихо!</text>
	</string>
	<string id="first_dialog_murza_7">
		<text>Что?! Ах, блин...</text>
	</string>

	<string id="second_dialog_murza_0">
		<text>Ну что, братиш, Кровосос это болотный. Был. Та ещё сволочь.</text>
	</string>
	<string id="second_dialog_murza_1">
		<text>О как... Никогда таких не видел. Стрелок, ты... это... даже не знаю, как тебя благодарить! Мы, чесгря, почти пустые, так, мелочёвка всякая... Ты подойди к Коменданту. А мы пока здесь передохнём.</text>
	</string>
	<string id="second_dialog_murza_2">
		<text>Ладно, брат, хорош причитать. Комендант меня и попросил вам помочь. Давай, удачи!</text>
	</string>
</string_table>
