<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="red_forest_lesnik_start_dialog_0">
		<text>Ну, заходи, мил человек.</text>
	</string>
	<string id="red_forest_lesnik_start_dialog_12">
		<text>Здрав будь, уважаемый!</text>
	</string>
	<string id="red_forest_lesnik_start_dialog_121">
		<text>И тебе не хворать! \nСлушай, Стрелок, хорошо что ты зашёл, тут дело такое... Видишь мою винтовку? Добрая винтовочка, да остарела, родимая... Заменить бы надо. Да заменить не на что-нибудь, а на такую же трёхлинеечку. Грят, можно её добыть, но... Сам я уже не ходок, так, колтыхаю тут потихоньку. Ты мне поможешь?</text>
	</string>
	<string id="red_forest_lesnik_start_dialog_13">
		<text>Здрав будь, уважаемый!</text>
	</string>
	<string id="red_forest_lesnik_start_dialog_131">
		<text>И тебе не хворать! \nСлушай, Стрелок, хорошо что ты зашёл, тут дело такое... Видишь мою винтовку? Добрая винтовочка, да остарела, родимая... Заменить бы надо. Да заменить не на что-нибудь, а на такую же трёхлинеечку. Грят, можно её добыть, но... Сам я уже не ходок, так, колтыхаю тут потихоньку. Ты мне поможешь?</text>
	</string>
	<string id="red_forest_lesnik_start_dialog_3">
		<text>Помогу, конечно.</text>
	</string>
	<string id="red_forest_lesnik_start_dialog_4">
		<text>Спасибо, что не отказал. Слыхал я, что можно достать такую. Это правда, аль брешут?</text>
	</string>
	<string id="red_forest_lesnik_start_dialog_5">
		<text>Да достать-то можно, но вот только цена...</text>
	</string>
	<string id="red_forest_lesnik_start_dialog_6">
		<text>Главное, что можно достать, цена значения не имеет, я в долгу не останусь. \nПонимаешь, попросил я об этом сталкера одного. Достать-то он её достал, да только не донёс. Тут в лесу контролёр завелся, понимаешь, вот он сталкера-то моего того... заворожил... Короче, пропал тот сталкер. Тут недалече. \nВидел там возле вагончика и на дороге охламонов? Я их просил, но никто не отваживается, сидят, квасят цельными днями и буровят что-то про "клад в штольне". Совсем мозги пропили.  \nМожет хоть ты поможешь старику?</text>
	</string>
	<string id="red_forest_lesnik_start_dialog_61">
		<text>Конечно, помогу.</text>
	</string>
	<string id="red_forest_lesnik_start_dialog_62">
		<text>Не, занят сейчас, как-нибудь в другой раз.</text>
	</string>

	<string id="red_forest_lesnik_weapon_dialog_0">
		<text>Держи свою винтовочку!</text>
	</string>
	<string id="red_forest_lesnik_weapon_dialog_1">
		<text>Ох, Стрелок, вот удружил, так удружил!</text>
	</string>
	<string id="red_forest_lesnik_weapon_dialog_2">
		<text>Серьёзная сумма.</text>
	</string>
	<string id="red_forest_lesnik_weapon_dialog_3">
		<text>Хочу попросить тебя, Стрелок, не в службу, а в дружбу. Рэд Шухов, он как родной мне, ты же знаешь... Он на Старой свалке сейчас и что-то с ним не так, сердцем чую. Сам-то он ничего толком не говорит. Сможешь проведать его?</text>
	</string>
	<string id="red_forest_lesnik_weapon_dialog_4">
		<text>Вот как... Конечно, отец, проведаю.</text>
	</string>

	<string id="hemul_first_dialog_0">
		<text>Поздорову, Стрелок.</text>
	</string>
	<string id="hemul_first_dialog_1">
		<text>И тебе не хворать. \nШухов просил тебя найти, говорит, Динка твоя пропала?</text>
	</string>
	<string id="hemul_first_dialog_2">
		<text>Не пропала, а утащили. Шухов, наверное, толком не понял что тут случилось. \nВ общем... Баран я тупой, подставился как лошара последний: нас просто двое тупо взяли на мушку, а пока я пытался просчитать ситуацию, третий меня сзади огрел. Все очень быстро. Классический прием для долбодятлов вроде меня... Обобрали, естественно, а Динку увели. Очухался - никого. Где искать? Ну, заметил следы, пошел к шахте. Зашел и вижу - эти уроды лежат уже, все трое. Самое хреновое - в их рюкзаках ни артефактов моих, ни оборудования, ни оружия - вообще ничего моего. Куда-то успели припрятать. Но это хер с ним, главное - Динки нет! Звать я не решился, понятное дело, пошел потихонечку искать... Я-то не решился, а вот она решилась - крикнула. Я было обрадовался, ломанулся - и тут в башке запищало. Контролер, мать его... Ну а я вообще без всего. Так-то у меня были и арты с пси-защитой, и шлем нехилый. Крикнул ей, чтобы спряталась, и сам бежать... Против контры пойти "голым" - и сам сгину, и ее не спасу. Вот, стою, изобретаю способы... \nА эти черти, что возле моста, помочь наотрез отказываются. Но хоть автомат вот дали, да патронов отсыпали... А идти со мной - ни в какую.</text>
	</string>
	<string id="hemul_first_dialog_3">
		<text>Да-а-а, брат, прям даже не знаю что и сказать...</text>
	</string>
	<string id="hemul_first_dialog_4">
		<text>А и нечего говорить. Дебил я тупой... \nТы при защите? Сможешь сходить на разведку?</text>
	</string>
	<string id="hemul_first_dialog_41">
		<text>Само собой, конечно схожу.</text>
	</string>
	<string id="hemul_first_dialog_42">
		<text>Нет у меня защиты, прости...</text>
	</string>

	<string id="hemul_second_dialog_0">
		<text>Ну вот, всё и закончилось...</text>
	</string>
	<string id="hemul_second_dialog_1">
		<text>Спасибо тебе, Стрелок! Только вот отплатить хабаром не могу, сам понимаешь. \nПослушай, зайди к Шухову, он тебя отблагодарит за меня, а мы потом с ним сочтемся.</text>
	</string>
	<string id="hemul_second_dialog_2">
		<text>Да не вопрос. Главное все живы. Бывайте!</text>
	</string>

	<string id="hemul_third_dialog_0">
		<text>Прости, брат, не уберёг я твою зазнобу...</text>
	</string>
	<string id="hemul_third_dialog_1">
		<text>Значит, судьба у нас такая... Я сам виноват, с тобой не пошёл...</text>
	</string>
	<string id="hemul_third_dialog_2">
		<text>Прощай...</text>
	</string>

	<string id="hemul_fourth_dialog_0">
		<text>Ну что, жива-здорова твоя подруга...</text>
	</string>
	<string id="hemul_fourth_dialog_1">
		<text>Спасибо, брат! Где она?</text>
	</string>
	<string id="hemul_fourth_dialog_2">
		<text>В шахте пока. Я там зачистил, но надо бы поторопиться. На всякий случай. Давай вместе, если готов - идём.</text>
	</string>

	<string id="dinka_first_dialog_0">
		<text>Стрелок? Ты как здесь оказался?</text>
	</string>
	<string id="dinka_first_dialog_1">
		<text>Стреляли...</text>
	</string>
	<string id="dinka_first_dialog_2">
		<text>Слушай, помоги! Контролёр тут ошивается, Хемуля чуть не достал!</text>
	</string>
	<string id="dinka_first_dialog_3">
		<text>Тихо, тихо. С Хемулем все гуд. Не боись, сестрёнка, ща всё устроим, жди...</text>
	</string>

	<string id="dinka_second_dialog_0">
		<text>Чисто. \nГотова?</text>
	</string>
	<string id="dinka_second_dialog_1">
		<text>Готова.</text>
	</string>
	<string id="dinka_second_dialog_2">
		<text>Пошли!</text>
	</string>
</string_table>