<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="oso_chernobyl_crush_0">
		<text>Ни у кого нет доказательств, что она действительно расширяется, даже у вас.</text>
	</string>
	<string id="oso_chernobyl_crush_1">
		<text>Доказательства есть, но никто не хочет слушать. Нормальный диалог никому из вас не нужен. Вместо этого вы снова объявили нам войну. Вы просто звери, алчные твари, готовые перегрызть глотки друг другу за этот ваш хабар.</text>
	</string>
	<string id="oso_death_truck_0">
		<text>Да, таких много. Но много и нормальных людей. И там, на Большой земле. Но не меньше и хороших, честных. А вам зачем это управление Зоной? Да за тем же самым - жажда власти.</text>
	</string>
	<string id="oso_death_truck_1">
		<text>Ты не прав, Сртелок. Лично против тебя, несмотря ни на что, мы ничего не имеем. Наоборот - было бы замечательно, если б ты к нам присоединился.</text>
	</string>
	<string id="oso_no_0">
		<text>Слушайте, хватит уже. Ваши прешественники тоже этот бред несли. Короче, ступайте к дьяволу!</text>
	</string>
	<string id="oso_osoznanie_start_11">
		<text>Здравствуй, Стрелок. Я вижу, у тебя ко мне много вопросов. Задавай их, а мы потом решим - что с тобой делать.</text>
	</string>
	<string id="oso_osoznanie_start_21">
		<text>Выбор за тобой!</text>
	</string>
	<string id="oso_stalker_0">
		<text>У-ух-х, как вас понесло!</text>
	</string>
	<string id="oso_stalker_1">
		<text>А что, мы не правы разве? Чем вы тут занимаетесь? А за периметром? Только нажива и жажда власти вами движет!</text>
	</string>
	<string id="oso_what_about_me_0">
		<text>Расширяется? И что в этом плохого?</text>
	</string>
	<string id="oso_what_about_me_1">
		<text>А что хорошего? Разве вас, людей, устроит, если однажды Зона захватит весь мир?</text>
	</string>
	<string id="oso_what_is_the_zone_0">
		<text>Правильно видите. О чем с вами говорить-то?</text>
	</string>
	<string id="oso_what_is_the_zone_1">
		<text>Ну, например о том, что Зона расширяется, и только мы ее сдерживаем от захвата новых территорий.</text>
	</string>
	<string id="oso_what_next_0">
		<text>А зачем мне присоединяться-то к вашему дому престарелых?</text>
	</string>
	<string id="oso_what_next_1">
		<text>Ты получишь практически бессмертие. Жизнь - это не только и не столько физическая оболочка. Ты сейчас просто не в состоянии постигнуть состояния почти безграничных знаний и возможностей, которыми обладаем мы. Но постигнешь, если все же присоединишься к нам. Ты получишь Знания о Зоне, о Земле, о людях и о всех аспектах людского социума, о каждой букашке и травинке - обо всем вообще.</text>
	</string>
	<string id="oso_who_are_you_0">
		<text>О, привет. Черт бы вас подрал...</text>
	</string>
	<string id="oso_who_are_you_1">
		<text>Здравствуй, Стрелок. Видимо ты не настроен на беседу?</text>
	</string>
	<string id="oso_why_chernobyl_0">
		<text>За всех не отвечу, но подавляющему большинству сталкеров такой исход по душе.</text>
	</string>
	<string id="oso_why_chernobyl_1">
		<text>Глупости говоришь, Стрелок. Вас тут жалкая кучка, по сравнению со всем миром. Думаешь, обычным людям на Большой земле это нужно?</text>
	</string>
	<string id="oso_yes_0">
		<text>Ну... Может я идиот, но все же соглашусь. Устал я от этой сталкерской жизни.</text>
	</string>
</string_table>
