	<string id="about_enciclopedia">
		<text>Раздел "Энциклопедия". В процессе игры информация об окружающем мире будет заноситься сюда и сортироваться по темам.</text>
	</string>
	<string id="about_pda">
		<text>Об энциклопедии</text>
	</string>
	<string id="Bandit's flash">
		<text>КПК бандита с фабрики</text>
	</string>
	<string id="blokpost_case_text">
		<text>Сидорович: залезть на блокпост и прихватизировать кейс с отчётом военной экспедиции.</text>
	</string>
	<string id="Dead novice's flash">
		<text>КПК мёртвого новичка</text>
	</string>
	<string id="defend_lager_text">
		<text>Фанат: надо помочь братишке. Оставить его в лагере с "детишками". Сам справлюсь.</text>
	</string>
	<string id="doctor_meet">
		<text>КПК Проводника</text>
	</string>
	<string id="doctor_meet_2">
		<text>Встреча с доктором</text>
	</string>
	<string id="doctor_meet_quest_text">
		<text>Доктор: Я буду ждать человека в тайнике группы Стрелка. Если это свой - он знает место.</text>
	</string>
	<string id="doctor_meet_text">
		<text>Буду ждать в тайнике Стрелка. Если это кто-то из своих, значит знает, где меня искать. Доктор.</text>
	</string>
	<string id="esc_flash_task_descr">
		<text>Сидорович: "... мои ребята возвращались с задания и пропали. Шустрый нёс мне кой-какую инфу... Короче: найди Шустрого, живого или мёртвого. Главное, чтобы флешка при нём была. За подробностями - к Волку.</text>
	</string>
	<string id="esc_fox_info">
		<text>Серый - Лису: один знакомый попросил встретить группу сталкеров, я буду cо своими людьми на Свалке в ангаре, если что - подходи.</text>
	</string>
	<string id="esc_kolyan_lost">
		<text>Один братан вчера ушёл на разведку, на заброшенную мельницу, и о нём до сих пор ничего не слышно. Надо бы сходить, узнать.</text>
	</string>
	<string id="factory_dynamit_text">
		<text>Волк: принести динамит, спёртый бандитами на фабрике. В помощь - под мостом разведчики, подойти, сказать "привет из преисподней" - пароль. Повести их в атаку. А лучше - сам, без сопливых.</text>
	</string>
	<string id="factory_trader_text">
		<text>Волк: зачистить бандитов на фабрике.</text>
	</string>
	<string id="Flash dead stalker">
		<text>КПК мёртвого сталкера</text>
	</string>
	<string id="gunslinger_clan_cache">
		<text>Ну, вот я и на Кордоне. Родные места!</text>
	</string>
	<string id="help_to_fox">
		<text>Сидорович: поговори с Лисом.</text>
	</string>
	<string id="meet_seryi_text">
		<text>Лис: Серый в ангаре на Свалке.</text>
	</string>
	<string id="military_case_text">
		<text>Сидорович: в НИИ "Агропром" у военных выкрасть документы и отнести Бармену.</text>
	</string>
	<string id="Seryi flash">
		<text>КПК Лиса</text>
	</string>
	<string id="storyline_fox_flash_info">
		<text>Дневник Толика. Сидорович послал следить за военными на НИИ "Агропром". Туда припёрлись, всех постреляли, бандитов и военных. Нарыли что-то интересное, остальное передаю шифром "абракадабра, типа шифр"</text>
	</string>
	<string id="storyline_seryi_info">
		<text>Серый - Лису: один знакомый попросил встретить группу сталкеров, я буду cо своими людьми на Свалке в ангаре, если что - подходи.</text>
	</string>
	<string id="Tolik flash">
		<text>КПК Толика</text>
	</string>
	<string id="tutorial_artefact_find">
		<text>Я так понял, появились новые арты. Займёмся поиском...</text>
	</string>
	<string id="tutorial_moving_anomaly_text">
		<text>Тут какая-то очень странная аномалия. Похоже, что она передвигается. Я попытаюсь вычислить её траекторию и время перемещения, потому что платить солдатам на мосту за проход у меня нет денег. Через колючку тоже не пройду. А с той стороны огромная стая... Даже две.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_secret_place">
		<text>Я оставил на заброшенной ферме небольшой тайник. Там немного еды, патроны. Нести уже не могу, силы на исходе. Не уверен, смогу ли я добраться до лагеря.</text>
	</string>
