<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="pri_followers_start_dlg_21">
		<text>Выдвигаемся вдоль по улице. В случае чего - прикроешь.</text>
	</string>
	<string id="pri_followers_start_dlg_211">
		<text>Хорошо!</text>
	</string>
	<string id="pri_followers_start_dlg_31">
		<text>Спасибо за помощь! Это был тяжёлый бой. \nДальше пойдешь или как?.</text>
	</string>
	<string id="pri_followers_start_dlg_311">
		<text>Дальше пойду.</text>
	</string>
	<string id="pri_followers_start_dlg_41">
		<text>Ну как знаешь. Удачи!</text>
	</string>
	<string id="pri_followers_start_dlg_411">
		<text>Пока!</text>
	</string>
	<string id="zdorovo_strelok">
		<text>Ну, здорово, Стрелок!</text>
	</string>
	<string id="otkuda_znaesh">
		<text>А ты кто такой? И откуда ты знаешь меня?</text>
	</string>
	<string id="my_zhe_sosedi">
		<text>Хе-хе... Называй меня "Тёмный дилер". Я всё про всех знаю. Я тут раньше в гостинице жил, прямо рядом с твоим номером 26. А сейчас, как видишь, отдельную квартирку получил... С видом на город...</text>
	</string>
	<string id="strannyi_tip">
		<text>Странный ты тип... Даже про номер 26 знаешь... Хотя, может быть мы и встречались раньше...</text>
	</string>
	<string id="da_ne_boisya">
		<text>Будем считать, что встречались. Так или иначе, будь я тебе врагом - пристрелил бы давно. Так что не паникуй. Я тут в Припяти решил торговлю наладить. Сталкерам теперь не помешает перевалочный пункт на севере Зоны. Да и мне работники для выполнения особо опасных заданий тоже нужны... Хе-хе... Ну, давай, меньше болтовни, больше дела!</text>
	</string>

	<string id="pri_1_est_delicatnoe_delo">
		<text>Есть у меня одно деликатное задание. Нужно грохнуть одного сталкера-нейтрала. Зовут Арни, заправляет одним заведением под названием "Арена" на территории Долга. Да и в Баре "100 рентген" он частый гость. Я думаю, ты с ним знаком...</text>
	</string>
	<string id="pri_1_znayu">
		<text>Да, конечно, я его знаю. Но зачем тебе понадобилось его убивать?</text>
	</string>
	<string id="pri_1_bereshsya">
		<text>Ты вопросы пришёл мне задавать или деньги зарабатывать? Этот тип, между прочим, не так прост, как кажется. Но об этом, я думаю, ты сам узнаешь, когда его прибьёшь... Так что, берёшься?</text>
	</string>
	<string id="pri_1_nu_4to">
		<text>Ах да, до меня уже дошли слухи, что управляющий Ареной мёртв. Ты отлично справился, Стрелок! Вот твоя награда.</text>
	</string>

	<string id="pri_2_est_delicatnoe_delo">
		<text>Может, ты и неплохо справлялся со всеми предыдущими заданиями в своей "карьере", но я готов предложить тебе по-настоящему серьёзную работу. Есть одна работёнка для настоящего профи.. Нужно уничтожить... лидеров группировки Свобода!</text>
	</string>
	<string id="pri_2_znayu">
		<text>Ты что, с ума сошёл?!? Да у них же там целая армейская база! Как я, по-твоему, справлюсь с целой группировкой?</text>
	</string>
	<string id="pri_2_bereshsya">
		<text>Во-первых, не с целой группировкой, а только с двоими - Лукашем и Скрягой. А во-вторых, эти отморозки-анархисты давно заслуживают смерти. Ты, Стрелок, всё-таки мастер. Никто не справится с такой работой лучше тебя. Берёшься?</text>
	</string>
	<string id="pri_2_nu_4to">
		<text>Наконец-то с этими свободовцами покончено. Без крепкой верхушки их группировка теперь долго не протянет. А ты неплохо справился, Стрелок! Для тебя, видимо, всё-таки, что два человека, что целая армейская база - раз плюнуть! Вот твоя награда...</text>
	</string>
	<string id="pri_3_est_delicatnoe_delo">
		<text>Теперь всем известно, что лидеры анархистов мертвы. Я этому искренне рад. Но ты, должно быть, уже решил, что под моей маской прячется генерал Воронин? Хе-хе... А вот и нет. Где будет прятаться Воронин, теперь зависит только от тебя, ибо твоя цель - именно он! А также полковник Петренко...</text>
	</string>
	<string id="pri_3_znayu">
		<text>Мда, масштабности твоих заданий нельзя не удивиться. Чем же лидеры Долга тебе насолили?</text>
	</string>
	<string id="pri_3_bereshsya">
		<text>Видишь ли, за всей непорочностью, бравостью и праведностью Долга кроется одна маленькая, но очень неприятная гнильца. Долг - это, на самом деле, не что иное, как правительственная военизированная шпионская группировка, у которой лишь одна цель - уничтожить Зону и всё, что с ней связано. А именно всех нас. Тебя и меня, в том числе. И не спрашивай, откуда у меня такая информация. Берёшься или нет?</text>
	</string>
	<string id="pri_3_nu_4to">
		<text>Великолепно! Лидеры Долга мертвы, теперь у них там такое начнётся - друг друга перегрызут вмиг ради власти! А мне это только на руку, хе-хе... За такую работу полагается немалое вознаграждение. Держи!</text>
	</string>
	<string id="pri_4_k_4emu_eto_vse">
		<text>Послушай, а какие цели ты всё-таки преследуешь?</text>
	</string>
	<string id="pri_4_a_ty_ne_ponyal">
		<text>А ты что, до сих пор не понял, Стрелок? Видимо, травма головы оказалась гораздо заметнее. Теперь, когда убиты лидеры ведущих группировок, их торговцы и прочие прихвостни, на которых практически держался старый порядок - так вот теперь у меня есть все возможности установить порядок новый! Признаю, не без твоей помощи. Хе-хе...</text>
	</string>
	<string id="pri_4_raz_tak">
		<text>Так значит, ты меня просто использовал в своих грязных играх?! Боюсь, что я не могу позволить тебе установить этот твой "новый мировой порядок"...</text>
	</string>
	<string id="pri_4_proshai">
		<text>Не можешь позволить?! Ты - мне?! Ты сам пошёл на это, Стрелок! У тебя был выбор - покинуть Зону или хотя бы прекратить убивать "ради сомнительной выгоды от её страшных порождений". Либо оказаться здесь, передо мной, с кровью на руках... Твой выбор очевиден. И последствия его тоже. Боюсь, с твоей нынешней репутацией тебе долго не протянуть... Что касается меня и нового порядка - хм... а был ли собственно Тёмный дилер?..</text>
	</string>
	<string id="pri_4_ne_ponyal">
		<text>Не понял... Что значит, был ли?</text>
	</string>

</string_table>
