	<string id="descr_yan_find_ghost_task">
		<text>Васильев: ...это координаты входа в лабораторию X-16. Вход находится в подвале центрального здания, задачи этого здания неизвестны. Предположительно, техобеспечение подземных излучателей: изучение документации от N*** раскрывает предназначение этого проекта - крупномасштабная психотропная разработка по массовому воздействию на...\n\n ...все необходимые документы у нас, мы знаем, как отключить излучатель. Продолжаем спускаться с Призраком в лабораторию. Зомби повсюду лезут на свет...\n\n ...всё летит к чертям собачьим, Призрак абсолютно невменяем, несёт какой-то бред. Похоже, его накрыло излучением. Я всё бросил и ухожу по туннелям...\n\n ...я на болотах, где бункер? Чёрт, чёрт, чёрт!!! Я не могу определить, где я нахожусь! Сахаров - трус, не отвечает!!! Что происходит??? ...кругом зомби, у меня кончаются патроны...</text>
	</string>
	<string id="descr_yan_find_lab">
		<text>Сахаров: всё, что тебе надо сделать - это найти труп Васильева и взять образцы тканей.</text>
	</string>
	<string id="descr_yan_find_scientist">
		<text>Сахаров: Стрелок, если вы вместе с нашим сотрудником сделаете замеры, я дам настроенный прототип, который позволит проникнуть в лабораторию.</text>
	</string>
	<string id="descr_yan_find_scientist_semenov">
		<text>Сахаров: Стрелок, если вы вместе с нашим сотрудником сделаете замеры, я дам настроенный прототип, который позволит проникнуть в лабораторию.</text>
	</string>
	<string id="descr_yan_kill_brain">
		<text>Сахаров: молодец, Стрелок, ты опять добрался до лаборатории. Для нас крайне важно изучить установку. Попробуй её отключить, чтобы мы смогли её исследовать.\n\n Послушай, Стрелок, этот новый прототип опять таки не сможет долго защищать от сильного излучения. Я предусмотрел такой случай, поэтому, когда ты попадёшь под сильное воздействие, включится таймер. Когда время истечёт, прототип перестанет тебя защищать. Будь осторожней и не забывай про таймер.</text>
	</string>
	<string id="descr_yan_kill_brain_2">
		<text>Установка отключена. Осталось дело за малым - выбраться отсюда.</text>
	</string>
	<string id="descr_yan_provodnik_task">
		<text>Призрак: Проводник, я отправлю к тебе человека, у нас есть важная информация для Доктора, посодействуй ему.\n\n Проводник: хорошо. Только, Призрак, не как в прошлый раз. А лучше сам давай, давно хочу с тобой потолковать. Жду, как обычно, в лагере возле моста. Не пропадай и смотри, армейским патрулям не попадись.</text>
	</string>
	<string id="descr_yan_scientist_return_task">
		<text>Сахаров: что случилось?! Он погиб?! Возьми замеры и немедленно возвращайся!</text>
	</string>
	<string id="journal_after_find_ghost">
		<text>Призрак, братишка... Мдааа... Вроде уже давно перестал удивляться, вроде уже давно всё перегорело... но Зона-матушка, сволочь ненаглядная, продолжает преподносить сюрпризы, от которых мураши по хребту... не то что бегают - толпами ходят. Ттвою ммать... Интересно вот ещё что. Этот ублюдок контролёр - вот какого хрена ему надо было, что он делал возле... возле тела Призрака в этот раз? Одни загадки и ни одного нормального ответа.</text>
	</string>
	<string id="journal_after_find_ghost_name">
		<text>Ещё одна загадка</text>
	</string>
	<string id="journal_after_kill_brain">
		<text>Смешно, но, как и в прошлый раз, после отключения этого кретинского "мозга в колбе" опять потерял сознание. Сказать, что это следствие перенапряжения? Да ну на фиг, как говорится - "не смешите мои тапки". А вот что это за херня со мной происходит, не было понятно ни тогда, ни, тем более, сейчас. И снова, блин, дежавю - приснился Док со своей тогдашней ручной Псевдой. Короче, всё как и в прошлый раз - нихрена не понятно. Хотя... Хотя надо просто побыстрее встретиться с Доком. Или, если это невозможно, хотя бы собрать те крохи инфы, что он для меня оставил.</text>
	</string>
	<string id="journal_after_kill_brain_name">
		<text>Второй сон</text>
	</string>
	<string id="journal_before_vasilyev_pda">
		<text>Ну вот, я снова на Янтаре. Хреновенькие тут делишки. Хех! Как и в прошлый раз. Учёные выдали мне защитное устройство "нового поколения" для защиты от излучения. Но опять-таки, оно, как и в прошлый раз, не даёт стопроцентной защиты... Так что одна надежда на мой "супер-броник" и арты. Сахаров просит отключить источник излучения, понятное дело. Есть ещё новость. Сахаров небезосновательно предполагает, что тело братишки Призрака сохранилось. Так что у меня есть и свой интерес. Ну что ж, с Богом.</text>
	</string>
	<string id="journal_before_vasilyev_pda_name">
		<text>В шаге от Призрака</text>
	</string>
	<string id="storyline_ghost_info">
		<text>Запись N 257\n >>Проводник, я отправлю к тебе человека, у нас есть важная информация для Доктора, посодействуй ему.\n >>Хорошо. Только, Призрак, не как в прошлый раз. А лучше сам давай, давно хочу с тобой потолковать. Жду, как обычно, в лагере возле моста. Не пропадай и смотри, армейским патрулям не попадись.\n\n Запись N 384\n …Васильев в последний момент струсил и вместо того, чтобы отключить нижние пульты, просто сбежал, когда открылась дверь. Не надо было на него полагаться, правильно Стрелок не доверял этим лживым собакам. Мой единственный шанс - добраться до двери раньше контролёра...</text>
	</string>
	<string id="storyline_vasilyev_info">
		<text>...это координаты входа в лабораторию X-16. Вход находится в подвале центрального здания, задачи этого здания неизвестны. Предположительно - техобеспечение подземных излучателей: изучение документации от N*** раскрывает предназначение этого проекта - крупномасштабная психотропная разработка по массовому воздействию на...\n\n ...все необходимые документы у нас, мы знаем как отключить излучатель. Продолжаем спускаться с Призраком в лабораторию. Зомби повсюду лезут на свет...\n\n ...всё летит к чертям собачьим, Призрак абсолютно невменяем, несёт какой-то бред. Похоже, его накрыло излучением. Я всё бросил и ухожу по туннелям...\n\n ...я на болотах, где бункер? Чёрт, чёрт, чёрт!!! Я не могу определить, где я нахожусь! Сахаров - трус, не отвечает!!! Что происходит??? ...кругом зомби, у меня кончаются патроны...</text>
	</string>
