<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="af-zombie-hand">
		<text>Рука зомби-камикадзе</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_zombie_hand">
		<text>Странный артефакт с откровенно дебильным названием. На самом деле все просто (насколько "просто" все может быть в Зоне): несколько лет назад существовал мутант в виде обычного зомби, но с очень необычными свойствами: учуяв жертву, он с огромной скоростью устремлялся к ней и буквально взрывался, нанося серьезные ранения или даже убивая. За это странное поведение и странные свойства его и прозвали "зомби-камикадзе". Кто-то когда-то, после встречи с этим мутантом, подобрал хорошо сохранившуюся после взрыва кисть руки и обнаружил интересные и полезные свойства: она приятно согревает, защищает от радиации и стимулирует организм.</text>
	</string>
	<string id="af-ameba-mica">
		<text>"Слюда"</text>
	</string>
	<string id="af-ameba-slime">
		<text>"Слизь"</text>
	</string>
	<string id="af-ameba-slug">
		<text>"Слизняк"</text>
	</string>
	<string id="af-blood">
		<text>"Кровь камня"</text>
	</string>
	<string id="af-cristall">
		<text>"Кристалл"</text>
	</string>
	<string id="af-cristall-flower">
		<text>"Каменный цветок"</text>
	</string>
	<string id="af-drops">
		<text>"Капли"</text>
	</string>
	<string id="af-dummy-battery">
		<text>"Батарейка"</text>
	</string>
	<string id="af-dummy-dummy">
		<text>"Пустышка"</text>
	</string>
	<string id="af-dummy-glassbeads">
		<text>"Мамины бусы"</text>
	</string>
	<string id="af-dummy-pellicle">
		<text>"Плёнка"</text>
	</string>
	<string id="af-dummy-spring">
		<text>"Пружина"</text>
	</string>
	<string id="af-electra-flash">
		<text>"Вспышка"</text>
	</string>
	<string id="af-electra-moonlight">
		<text>"Лунный свет"</text>
	</string>
	<string id="af-electra-sparkler">
		<text>"Бенгальский огонь"</text>
	</string>
	<string id="af-fireball">
		<text>"Огненный шар"</text>
	</string>
	<string id="af-fuzz-kolobok">
		<text>"Колобок"</text>
	</string>
	<string id="af-gold-fish">
		<text>"Золотая рыбка"</text>
	</string>
	<string id="af-gravi">
		<text>"Грави"</text>
	</string>
	<string id="af-medusa">
		<text>"Медуза"</text>
	</string>
	<string id="af-mincer-meat">
		<text>"Ломоть мяса"</text>
	</string>
	<string id="af-night-star">
		<text>"Ночная звезда"</text>
	</string>
	<string id="af-rusty-kristall">
		<text>"Кристальная колючка"</text>
	</string>
	<string id="af-rusty-sea-urchin">
		<text>"Морской ёж"</text>
	</string>
	<string id="af-rusty-thorn">
		<text>"Колючка"</text>
	</string>
	<string id="af-soul">
		<text>"Душа"</text>
	</string>
	<string id="af-vyvert">
		<text>"Выверт"</text>
	</string>
	<string id="Agroprom">
		<text>Агропром</text>
	</string>
	<string id="af-baloon">
		<text>"Пузырь"</text>
	</string>
	<string id="af-eye">
		<text>"Глаз"</text>
	</string>
	<string id="af-fire">
		<text>"Пламя"</text>
	</string>
	<string id="af-glass">
		<text>"Светляк"</text>
	</string>
	<string id="af-ice">
		<text>"Снежинка"</text>
	</string>
	<string id="af-compass">
		<text>"Компас"</text>
	</string>
	<string id="af-cristall-plant">
		<text>"Сердце Оазиса"</text>
	</string>
	<string id="af-dummy-dummy-u">
		<text>"Гантель"</text>
	</string>
	<string id="af-night-star-u">
		<text>"Созвездие"</text>
	</string>
	<string id="af-dummy-battery-u">
		<text>"Аккумулятор"</text>
	</string>
	<string id="af-fuzz-kolobok-u">
		<text>"Репейник"</text>
	</string>
	<string id="af-cristall-u">
		<text>"Кварц"</text>
	</string>
	<string id="af-gold-fish-u">
		<text>"Цветок Зоны"</text>
	</string>
	<string id="af-mincer-meat-u">
		<text>"Шкурка"</text>
	</string>
	<string id="af-fireball-u">
		<text>"Лава"</text>
	</string>
	<string id="af-dummy-glassbeads-u">
		<text>Ожерелье</text>
	</string>
	<string id="Ameba">
		<text>"Газировка"</text>
	</string>
	<string id="Anomalies">
		<text>Аномалии</text>
	</string>
	<string id="Artifacts">
		<text>Артефакты</text>
	</string>
	<string id="Bald">
		<text>"Трамплин"</text>
	</string>
	<string id="Bar">
		<text>Бар</text>
	</string>
	<string id="Darkdolina">
		<text>Тёмная долина</text>
	</string>
	<string id="Deadcity">
		<text>Удалено</text>
	</string>
	<string id="Electra">
		<text>"Электра"</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-winchester_m1">
		<text>Уникальная "мурка" МР-133. Авторы неизвестны. В подствольный магазин встроен небольшой фрагмент артефакта "Грави", ориентированный на увеличение скорости заряда. Значительно превосходит по огневой мощи любой дробовик. Крайне редкое, надёжное и очень мощное оружие.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_ameba">
		<text>Образование неясной до конца природы. При контакте наносит травмы, сходные с эффектом воздействия сильной кислоты. Образует три вида артефактов: "Слизь", "Слизняк", "Слюда".</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_bald">
		<text>Одна из первых зафиксированных аномалий. Наносит сильные ударные повреждения переменным гравитационным полем. Результат встречи с "трамплином" может быть разным - от ушибов и контузий до мгновенной смерти. В дневное время достаточно легко обнаруживается по искажениям воздуха над ней, кружащейся листве, а также характерным пятнам на земле красно-бурого цвета. Фиксируется любыми видами детекторов, а также с помощью подброшенных в неё различных предметов. Образует три вида артефактов: "Медуза", "Каменный цветок" и "Ночная звезда".</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_electra">
		<text>Аномальное образование, накапливающее статическое электричество. Потревоженная аномалия взрывается десятком мини-молний. Абсолютно невидима, но можно обнаружить на слух, детектором и бросанием предметов. Образует три вида артефактов: "Бенгальский огонь", "Вспышка" и "Лунный свет".</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_fuzz">
		<text>Аномально видоизменившаяся растительность. При быстром приближении живого существа выбрасывает облачко частиц, которые в случае контакта с открытой или слабо защищённой кожей серьёзно ее травмируют. Образует три вида артефактов (возможно, это семена): "Колючка", "Кристальная колючка", "Морской ёж".</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_gravi">
		<text>Аномалия предположительно гравитационной природы. В момент активизации со страшной силой втягивает в себя всё, что находится в радиусе 3-15 метров. При попадании в центр "воронки" шансов выжить нет: тело и животного, и человека будет сжато в плотный комок, а затем разорвано в момент так называемой разрядки. Обнаруживается детекторами, на слух и с помощью бросания предметов. Образует три вида артефактов: "Выверт", "Грави" и "Золотая рыбка".</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_meat">
		<text>Название обусловлено эффектом поднятия в воздух любого живого существа с последующей раскруткой до огромной скорости. Природа "карусели" так и не исследована до конца. Обнаруживается детекторами, на слух и с помощью бросания предметов или визуально - по валяющимся вокруг нее фрагментам тел. Очень важно не упустить момент начала втягивания в аномальный вихрь и не попасть в зону максимально сильного эффекта в центре - только тогда есть шанс отделаться минимальными травмами. Образует три вида артефактов: "Кровь камня", "Ломоть мяса" и "Душа".</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_radioactive">
		<text>Зона повышенного уровня радиации, так называемое "горячее пятно". Необходимо избегать длительного нахождения в подобных местах.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_zharka">
		<text>В неактивном состоянии абсолютно невидима. При попадании в зону действия любого предмета или живого существа образует компактную зону, разогретую до очень высоких температур. Может быть обнаружена детекторами, на слух и с помощью бросания предметов. Образует три вида артефактов: "Капли", "Огненный шар" и "Кристалл".</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-ameba-mica">
		<text>Артефакт ценится сталкерами и учеными. Есть неплохие положительные эффекты, но присутствуют и отрицательные.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-ameba-slime">
		<text>В артах третьего уровня, как правило, все положительные свойства или мизерны, или сводятся на нет отрицательными, но бывают моменты, когда даже в самом плюгавом артефакте возникает нужда.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-ameba-slug">
		<text>Формируется аномалией "Кисель" (или "Газировка, или "Студень"). Негативное свойство этого артефакта компенсируются тем, что он ускоряет заживление ран и улучшает общее самочувствие.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-blood">
		<text>В артах третьего уровня, как правило, все положительные свойства или мизерны, или сводятся на нет отрицательными, но бывают моменты, когда даже в самом плюгавом артефакте возникает нужда.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-cristall">
		<text>Получается при попадании металлов и камней в аномалию "Жарка". Этот артефакт хорошо выводит радиацию, но при этом сильно снижает выносливость.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-cristall-flower">
		<text>Рождается в аномалии "Трамплин". Такой артефакт можно найти повсюду в Зоне. Вкрапления металлических соединений дают красивую игру света.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-drops">
		<text>Формируется аномалией "Жарка" при высоких температурах. Внешне выглядит как черное каплевидное образование с глянцевитой поверхностью. Выводит и поглощает радиацию, при этом расходует ресурсы организма. Излучает тепло, поэтому можно использовать как "грелку" или как источник тепла, если положить рядом с собой, что немаловажно в условиях "вечной осени" Зоны.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-battery">
		<text>Происхождение этой вещи окутано завесой научной тайны. Он неплохо защищает своего носителя от электрических разрядов, но вот каким именно образом - науке неизвестно.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-dummy">
		<text>Этот полезный артефакт каким-то образом защищает от огня. Встречается не часто.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-glassbeads">
		<text>Очень полезный и любимый сталкерами, но редкий артефакт. Создает некое "силовое поле" вокруг владельца, которое тормозит быстролетящие мелкие объекты, например пули и осколки, а так же экранирует фугасный эффект, то есть, если по-простому, "защищает от взрывов". Чем больше этих артов на поясе, тем плотнее это поле и, соответственно, выше защита. Учёные ломают головы над тем, как подобное свойство можно получить в лабораторных условиях, но...</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-pellicle">
		<text>Очень полезный артефакт - экранирует от воздействия кислоты.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-spring">
		<text>По мнению некоторых исследователей-теоретиков, этот артефакт представляет собой гибрид "Батарейки" и "Пустышки". Защищает от ударных и взрывных воздействий.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-electra-flash">
		<text>Этот артефакт используется технарями Зоны и Предзонья в качестве почти вечного источника питания, за что и неплохо ценится. Хотя его еще можно использовать для повышения выносливости, пусть и незначительного.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-electra-moonlight">
		<text>Очень красивый и востребованный у сталкеров, торговцев и ученых артефакт. Но - двойственный и опасный для пользователя: с одной стороны он значительно повышает выносливость владельца, с другой - довольно быстро сжигает ресурсы организма и при долгом использовании сильно подрывает здоровье. Старожилы Зоны утверждают, что раньше Лунный Свет почти не имел отрицательных эффектов, но со временем "переродился".</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-electra-sparkler">
		<text>В артах третьего уровня, как правило, все положительные свойства или мизерны, или сводятся на нет отрицательными, но бывают моменты, когда даже в самом плюгавом артефакте возникает нужда.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-fireball">
		<text>Формируется в аномалии "Жарка". В отличии от "Капли" и "Кристалла", тоже формируемых этой аномалией, обладает небольшим защитным эффектом от термических воздействий, при этом имея ярко выраженный отрицательный эффект в виде сильной утомляемости владельца данного артефакта.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-fuzz-kolobok">
		<text>Один из "чистых" артефактов, не имеющих орицательных эффектов: даёт своему владельцу некоторую защиту от клыков и когтей тварей Зоны, а также от ножевых ранений. Каким образом создаётся защитный эффект, так никто и не понял. Но сталкеру-то главное польза, а как и почему - пускай ломают головы учёные.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-gold-fish">
		<text>Решай, что хуже - радиация или ножевые ранения, и выбирай из двух зол меньшее. Ну или можно продать за неплохую цену.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-gravi">
		<text>Весьма полезный артефакт как для сталкеров, так и для ученых: хоть и фонит, но даёт некоторую защиту от пси-воздействий.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-medusa">
		<text>В артах третьего уровня, как правило, все положительные свойства или мизерны, или сводятся на нет отрицательными, но бывают моменты, когда даже в самом плюгавом артефакте возникает нужда.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-mincer-meat">
		<text>Вырабатывается аномалией "Карусель". Стимулирует регенерацию тканей организма, но имеет побочный эффект в виде снижения естественной сопротивляемости организма внешним воздействиям.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-night-star">
		<text>Один из самых красивых артефактов. Дает некоторую защиту от стрелкового оружия, но при этом фонит очень жестко.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-rusty-kristall">
		<text>Выводит радиацию из организма, но имеет очень неприятный побочный эффект в виде кровотечения.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-rusty-sea-urchin">
		<text>Интересный и по-своему красивый артефакт. Ценится в научной среде, а вот в сталкерской не очень: хоть он и дает некоторую защиту от кислотных аномалий, но при этом жестко фонит.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-rusty-thorn">
		<text>В артах третьего уровня, как правило, все положительные свойства или мизерны, или сводятся на нет отрицательными, но бывают моменты, когда даже в самом плюгавом артефакте возникает нужда.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-soul">
		<text>Весьма редкий и очень полезный в некоторых ситуациях артефакт. Запускает процесс бешенной регенерации, при этом очень сильно расходуются внутренние ресурсы организма и ослабляется его стойкость к внешним воздействиям. Поэтому, если решил им подлечиться, то сначала найди безопасное место. Артефакт приятен на ощупь, имеет приятную форму и не менее приятную цену.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-vyvert">
		<text>В артах третьего уровня, как правило, все положительные свойства или мизерны, или сводятся на нет отрицательными, но бывают моменты, когда даже в самом плюгавом артефакте возникает нужда.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-baloon">
		<text>Уникальный артефакт, встречающийся чрезвычайно редко. Большинство сталкеров и торговцев, да и многие учёные даже не подозревают о его существовании. Может встречаться в исключительно губительных по воздействию на человека местах. Ни положительного, ни отрицательного воздействия на человека не выявлено.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-eye">
		<text>Уникальный артефакт, встречающийся чрезвычайно редко. Большинство сталкеров, торговцев и учёных даже не подозревают о его существовании. Может встречаться в исключительно губительных по воздействию на человека местах. Ни положительного, ни отрицательного воздействия на человека не выявлено.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-fire">
		<text>Уникальный артефакт, встречающийся чрезвычайно редко. Большинство сталкеров, торговцев и учёных даже не подозревают о его существовании. Может встречаться в исключительно губительных по воздействию на человека местах. Ни положительного, ни отрицательного воздействия на человека не выявлено.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-glass">
		<text>Уникальный артефакт, встречающийся чрезвычайно редко. Большинство сталкеров, торговцев и учёных даже не подозревают о его существовании. Может встречаться в исключительно губительных по воздействию на человека местах. Ни положительного, ни отрицательного воздействия на человека не выявлено.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-ice">
		<text>Уникальный артефакт, встречающийся чрезвычайно редко. Большинство сталкеров, торговцев и учёных даже не подозревают о его существовании. Может встречаться в исключительно губительных по воздействию на человека местах. Ни положительного, ни отрицательного воздействия на человека не отмечено.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-compass">
		<text>Уникальный артефакт, встречающийся чрезвычайно редко. Большинство сталкеров, торговцев и учёных даже не подозревают о его существовании. Может встречаться в исключительно губительных по воздействию на человека местах. Ни положительного, ни отрицательного воздействия на человека не отмечено.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-cristall-plant">
		<text>Уникальный артефакт, встречающийся чрезвычайно редко. Большинство сталкеров, торговцев и учёных даже не подозревают о его существовании. Может встречаться в исключительно губительных по воздействию на человека местах. Ни положительного, ни отрицательного воздействия на человека не отмечено.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-dummy-u">
		<text>Один из редчайших артефактов Зоны. Даёт хорошую защиту от ожогов.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-night-star-u">
		<text>Один из редчайших артефактов Зоны. Даёт хорошую защиту от ударных воздействий.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-battery-u">
		<text>Один из редчайших артефактов Зоны. Даёт владельцу хорошую защиту от электрического удара.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-fuzz-kolobok-u">
		<text>Один из редчайших артефактов Зоны. Даёт владельцу хорошую защиту от когтей и клыков мутантов Зоны.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-cristall-u">
		<text>Один из редчайших артефактов Зоны. Замечательно выводит радиацию из организма и в то же время каким-то образом экранирует владельца от радиации. Имеет побочный эффект.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-gold-fish-u">
		<text>Один из редчайших артефактов Зоны. Как считают учёные, он является "модификантом" - производным от известной всем "Золотой Рыбки".</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-mincer-meat-u">
		<text>Один из редчайших артефактов Зоны. Довольно хорошо защищает владельца от химических ожогов.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-glassbeads-u">
		<text>Полезнейший артефакт - дает хорошую защиту от пуль, осколков и прочих быстролетящих объектов, а так же от ударных волн. К сожалению для сталкеров, он исключительно редко встречается в Зоне.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-fireball-u">
		<text>Уникальный артефакт, единственный в своём роде. В значительной степени оберегает хозяина от взрывных воздействий.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_agroprom">
		<text>Главная "достопримечательность" - это комплекс зданий, бывших сначала НИИ "Агропром", потом базой для военных и спецназа, а теперь в нем квартируют бойцы какого-то мутного ЧВК. Есть еще один комплекс - здания бывшей фабрики. И эти здания занимают то сталкеры, то ЧВК-шники, то бандиты... А еще есть подземный комплекс совершенно непонятного назначения.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_bar">
		<text>База группировки "Долг". Своего рода оазис в пустыне - здесь почти нет аномалий и мутантов. Есть подземное помещение, в котором разместился Бар "100 Рентген". Заправляет в Баре местный торговец, так что здесь можно не только пообщаться, но и много чего продать-купить.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_darkdolina">
		<text>В Тёмной долине можно разжиться неплохими артефактами, а можно и быстро распрощаться с жизнью. На юге территории, на бывшей свиноферме, обосновалась группа сталкеров. На севере, в комплексе зданий, расположились бандиты, которых периодически (и пока безуспешно) пытаются оттуда выбить. Где-то на территории есть вход в подземную лабораторию, только оттуда никто не возвращался...</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_escape">
		<text>Второй "предбанник" Зоны, но уже реально опасный. Здесь проходят "боевое крещение" практически все новички. Раньше эта территория была опасна аномалиями, мутантами и бандитами, а теперь ко всему этому прибавилась еще одна беда: отмороженные бойцы какой-то частной военной компании, которые творят что хотят - могут устроить внезапную и ничем не спровоцированную зачистку "деревни новичков", а могут просто поохотиться на людей... Беспредельщики, в общем. Очень опасная и неспокойная территория нынче, этот Кордон.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_garbage">
		<text>Большое техническое кладбище, куда после первой аварии свезли горы радиоактивного хлама. Эта территория является как бы перекрестком: с Кордона отсюда пути лежат в Темную Долину, на Агропром и на Бар. Поэтому встретить здесь можно и сталкеров, и бандитов, и бойцов ЧВК. На севере расположен блок-пост Долга. Артефакты есть, но в основном третьего уровня.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_military-loc">
		<text>Разворованные военные склады. Эта территория является базой группировки "Свобода". Деревенька на западе - место довольно жуткое и очень опасное: зомби, аномалии, кровососы и даже можно повстречать контролера... </text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_pripiat">
		<text>Это был город энергетиков - его построили вместе с ЧАЭС. Немаленький был городок... Теперь он фактически под контролем группировки "Монолит". Мрачное, опасное и жуткое место.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_radar">
		<text>Страшное место. Тут ни за здорово живёшь сгинуть можно, даже если перед этим всю жизнь везунчиком был. Любой, кто к Выжигателю мозгов близко подойдёт, с ума сходит, в зомби превращается и бродит потом по Зоне неприкаянный.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_rostok">
		<text>Раньше здесь был довольно крупный завод "Росток", от которого теперь остались одни руины. Теперь это "Дикая территория", и название полностью себя оправдывает - всевозможные мутанты кишмя кишат. Частично контролируется бойцами группировки "Долг" и свободными сталкерами, но легко можно нарваться на вездесущих отморозков-бандитов и мародёров, а так же на наёмников.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_stancia">
		<text>Бывшая атомная станция. Это самое сердце Зоны. Если верить слухам, где-то там, в недрах станции, есть так называемый "Исполнитель желаний" или, по-простому, "Монолит", которому и поклоняются бойцы одноименной группировки.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_yantar">
		<text>Легендарное озеро, когда-то давшее название всей территории, давно ушло под землю, оставив после себя небольшое вонючее болотце. В котловине, оставшейся от этого озера, для учёных установили прочный Бункер, защищённый от любых внешних воздействий. Руководит там известный учёный Сахаров, который, кстати, не только задорого скупает артефакты, но может и кое-какие арты продать. На севере территории находится комплекс зданий бывшего исследовательского института и завода, но туда лучше не соваться. Мрачное место с давящей на психику атмосферой.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_zone-story_story-2006">
		<text>Зона отчуждения осветилась ярчайшим, почти нестерпимым светом, и было видно, как на небе начинают испаряться облака. После мгновения полной тишины пришёл грохот и землетрясение. Люди падали на землю, зажимая глаза и уши; кто мог, тот бежал, спасая свою жизнь. Со стороны это выглядело так, будто всё похороненное под Саркофагом ядерное топливо разом взлетело на воздух. Через сутки правительственные войска уже полностью оцепили новую Зону. С помощью спутников удалось выяснить, что эпицентр взрыва находился не у блоков самой АЭС, а в километре от них. Считается, что весь персонал станции погиб сразу же, однако внутри кольца оцепления осталось много других людей. Организовать спасательные операции не представлялось возможным, поскольку отряды людей и техники, посланные вглубь поражённой территории, почти сразу же погибали. Через некоторое время после аварии диаметр Зоны скачкообразно возрос на несколько километров. Большая часть правительственных войск, охранявших периметр, и находившихся там научных лабораторий мгновенно погибли. Началась паника; жители окрестных сёл и городов были в спешке эвакуированы или бежали сами. Над миром нависла опасность, о размерах которой до сих пор можно только гадать.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_zone-story_story-2008">
		<text>Прошло два года с тех пор, как случилась жуткая катастрофа в зоне отчуждения вокруг Чернобыльской АЭС. Большое количество погибших и пропавших без вести людей, павший скот, почерневшие постройки, изувеченный лес... Учёные до сих пор не могут дать объяснений случившемуся. А Зона, внутри которой были обнаружены совершенно фантастические аномалии, тем временем растёт. Редкие экспедиции сталкиваются с мутировавшими видами животных, обладающих удивительными особенностями.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_zone-story_story-2010">
		<text>По следам отчаянных одиночек-сталкеров за широкомасштабное изучение Зоны опять берутся научные экспедиции. Однако внутри охраняемого армией периметра уже имеется множество "неучтённых лиц" - вплоть до браконьеров и бандитов. В основной своей массе сталкеры путешествуют по Зоне в поисках разнообразных аномальных образований - так называемых артефактов, ­ за которые нередко выручают неплохие деньги.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_zone-story_story-raid">
		<text>Армейские подразделения, в том числе и специального назначения, возглавляемые отрядами военных сталкеров, предприняли крупную экспедицию внутрь Зоны с целью прорваться к ЧАЭС и уничтожить предполагаемую причину возникновения смертельных аномальных полей либо наконец-то добыть достоверную информацию о происходящих там процессах. Данное предприятие, в котором принимали участие более тысячи человек и множество техники, полностью провалилось. Отдельные группы уцелевших осели на территории Зоны без особых надежд на спасение.</text>
	</string>
	<string id="Escape">
		<text>Кордон</text>
	</string>
	<string id="Fuzz">
		<text>"Жгучий пух"</text>
	</string>
	<string id="Garbage">
		<text>Свалка</text>
	</string>
	<string id="Gravi">
		<text>"Воронка"</text>
	</string>
	<string id="Locations">
		<text>Локации</text>
	</string>
	<string id="Meat">
		<text>"Карусель"</text>
	</string>
	<string id="Military-loc">
		<text>Армейские склады</text>
	</string>
	<string id="Pripiat">
		<text>Припять</text>
	</string>
	<string id="Radar">
		<text>Радар</text>
	</string>
	<string id="Radioactive">
		<text>Очаг радиоактивности</text>
	</string>
	<string id="Rostok">
		<text>Дикая территория</text>
	</string>
	<string id="Stancia">
		<text>ЧАЭС</text>
	</string>
	<string id="Story-2006">
		<text>2006 год, 12 апреля, 14:33</text>
	</string>
	<string id="Story-2008">
		<text>2008 год</text>
	</string>
	<string id="Story-2010">
		<text>2010 год</text>
	</string>
	<string id="Story-raid">
		<text>Прорыв в Зону. 2011 год</text>
	</string>
	<string id="Yantar">
		<text>Янтарь</text>
	</string>
	<string id="Zharka">
		<text>"Жарка"</text>
	</string>
	<string id="Zone">
		<text>Зона</text>
	</string>
	<string id="Zone-story">
		<text>История Зоны</text>
	</string>

	<string id="psy">
		<text>Пси-зона</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_phenomena_psy_general">
		<text>Зона повышенной пси-активности. Вызывает сильные галлюцинации и мигрень. Необходимо избегать длительного нахождения в подобных местах, т.к. можно легко потерять разум, а то и просто погибнуть.</text>
	</string>

	<string id="Surge">
		<text>Выброс</text>
	</string>

	<string id="enc_zone_phenomena_surge_general">
		<text>Через равные промежутки времени по Зоне проходят волны выброса гравитационного рода в сочетании с резко повышенным психотропным воздействием. Во время этой активности, нахождение в Зоне смертельно опасно, по всей территории проходят невидимые волны, человек без спецоборудования гибнет в считанные секунды, начинает трястись земля, затем следует серия вспышек. Ярко светящееся небо и чёрно-белый мир, глаза не выдерживают слепящего солнца. Во время выброса можно увидеть фантомные образования и марево на местах гравитационных аномалий.</text>
	</string>

	<string id="Surge-story">
		<text>Рассказ о Выбросе</text>
	</string>

	<string id="zone_anomalies_activation-basic">
		<text>Активированный артефакт</text>
	</string>
	<string id="zone_anomalies_activation-practice">
		<text>Активация артефактов</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_activation_basic">
		<text>С артефактами связана, помимо всего прочего, ещё одна странная особенность - их способность к активации. Данный процесс высвобождает сконцентрированные в артефакте энергии, которые образуют вокруг места активации аномальную зону, сходную по свойсвам с той, что породила артефакт. Сам артефакт при этом разрушается.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_activation_practice">
		<text>Процесс активации артефакта требует наличия определённых условий. Необходимо манипулирование артефактом определённым, зачастую весьма специфическим образом и создания благоприятных для этого процесса условий. Некоторые артефакты активируются теплом тела и несложными перемещениями над землёй, другие же не могут активировать даже в условиях крупных научных лабораторий. (Для активации артефакта переместите его в первый слот и удерживайте нажатой кнопку "Огонь").</text>
	</string>

	<string id="skupoi_codes">
		<text>В Лабиринте есть кодовые двери. Скупой, а точнее тот "человечек", дал к ним коды. Странно все это... \nВпрочем ладно, запишем:  \n4241 \n206018 \n208568 \n434018 \nРадар и Х-10: \n1287975 \n342089 \n2011533 \nИ код для Варлаб: \n110286.</text>
	</string>
	<string id="skupoi_info_info">
		<text>Информация Скупого</text>
	</string>
	<string id="chuchelnik_map">
		<text>\n\nСтрелок, вот карта Путепровода. Крайнее обновление.</text>
	</string>
	<string id="chuchelnik_info_info">
		<text>Карта Путепровода</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_predbannik">
		<text>Предместье Зоны, предбанник, почти курорт. Влияние Зоны здесь почти не ощутимо, но мутанты и аномалии уже есть. Места "дислокации" аномалий постоянные, не меняющиеся, поэтому запомнить легко. На холме расположена база военных и охраняется она более чем серьёзно, не стоит даже приближаться - открывают огонь без предупреждения. Недалеко от базы расположен небольшой городок, который тоже охраняется военными, но там сталкеров не тронут - можно спокойно отдохнуть после рейда, закупиться кое-какой снарягой и переночевать. На востоке территории расположена брошенная деревня, в которой есть сталкерский бар.</text>
	</string>
	<string id="Predbannik">
		<text>Предбанник</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_marsh">
		<text>Огромная заболоченная территория, относительно безопасная лишь в тех местах, где контролируется группами сталкеров. Аномалий, артефактов и мутантов мало.</text>
	</string>
	<string id="Marsh">
		<text>Болота</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_swamp_old">
		<text>Владения Доктора. Очень опасная территория. Немногочисленные островки окружены болотной топью. Обилие мутантов и аномалий делают эту местность чрезвычайно непривлекательной для сталкеров, заходят на эту территорию лишь члены клана "Охотники" и те сталкеры-одиночки, кому жизненно необходима встреча с Доктором.</text>
	</string>
	<string id="Swamp_old">
		<text>Болото Доктора</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_lost_village">
		<text>Небольшая деревенька на западе Зоны, после Второго Взрыва наглухо и надолго закрытая аномальными полями, в результате чего о ее существовании со временем просто забыли. Впоследствии аномальные поля частично сместились и распались, открыв туда проход, но название так и осталось. Здесь находится база клана "Охотники".</text>
	</string>
	<string id="Lost_village">
		<text>Забытая деревня</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_garbage_old">
		<text>Сюда свозили всю радиоактивную грязь, всю заражённую технику и оборудование. С годами эта грязь размывалась осадками, впитывалась в почву, растекалась по поверхности. Ничего удивительного, что после второй катастрофы эту испоганенную и заражённую территорию облюбовала Зона: несмотря на близость Периметра, эта территория очень насыщена почти всеми известными видами аномалий и весьма плотно заселена мутантами.</text>
	</string>
	<string id="Garbage_old">
		<text>Старая свалка</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_red_forest">
		<text>Пригород Лиманска. Ранее, до катастрофы 1986 года, здесь находился известный лиманский заповедник. После взрыва реактора на Четвёртом энергоблоке деревья частично потеряли листву и хвою, и стали странного рыжеватого цвета. Ну а после Второго Взрыва лес наполнился аномалиями и мутантами. Мрачное и очень опасное место.</text>
	</string>
	<string id="Red_forest">
		<text>Рыжий лес</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_zaton">
		<text>Раньше здесь находился порт, сохранились и портовые сооружения. Затем местность обмелела и заболотилась. Огромная и пустынная территория Зоны, хотя на самом деле здесь полно и мутантов, и аномалий. Да и сталкеров немало. В одном из брошенных судов они организовали неплохую базу: здесь есть и торговец, и бар, и даже профессиональный медик.</text>
	</string>
	<string id="Zaton">
		<text>Затон</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_jupiter">
		<text>Довольно интересное место. Близость станции не сказалась на числе желающих попытать здесь счастья и разжиться ценными артефактами, а то и найти обходной путь к самому Саркофагу. На территории довольно много индустриальных построек, главной из которых является завод "Юпитер". На бывшей станции "Янов", в здании вокзала, обосновались сталкеры-одиночки, а недалеко от станции, в бункере, расположились учёные. Есть и подземелья, самое известное из которых ведёт прямиком в Припять.</text>
	</string>
	<string id="Jupiter">
		<text>Юпитер</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_puzir">
		<text>Эта территория получила в своё время название от находившейся здесь уникальной аномалии "Пузырь". Из-за этой аномалии тут не было ни других аномалий, ни даже мутантов. Внезапно, после очередного Выброса, всё изменилось: "Пузырь" исчез, а вскоре появились привычные сталкеру аномалии, мутанты и, конечно же, артефакты. В целом, местность опасная, непредсказуемая и довольно жуткая. Мало кто из сталкеров решается сюда идти за артефактами, тем более в одиночку...</text>
	</string>
	<string id="Puzir">
		<text>Пузырь</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_aver">
		<text>Откуда пошло это название уже никто и не знает, но волков здесь точно нет... Зато полно мутантов. Сталкеры не любят эту территорию из-за его мрачной, гнетущей атмосферы. Говорят ещё, что пещеры есть там, да такие, что лучше в них не забредать, а забредёшь - пропадёшь...</text>
	</string>
	<string id="Aver">
		<text>Волчий лес</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_atp_for_test22">
		<text>От всего бывшего совхоза "Светлый путь" остались только немногие хозяйственные постройки, кои и облюбовали для своей базы бывшие монолитовцы во главе со своим лидером - Бродягой. Ну а совхозные поля превратились в пристанище мутантов и аномалий.</text>
	</string>
	<string id="Atp_for_test22">
		<text>Совхоз</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_yantar_old">
		<text>Судя по количеству научных зданий и объектов, когда-то здесь кипела работа, проводились эксперименты. А ещё раньше здесь был вполне мирный посёлок, с водоёмом, лодочной станцией... В настоящее время - это одна из самых опасных территорий Зоны. Мощные аномалии, сильные мутанты, запустение - полный набор для искателей приключений на свою задницу.</text>
	</string>
	<string id="Yantar_old">
		<text>Научная станция</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_limansk">
		<text>Лиманск когда-то был небольшим, зеленым и очень уютным городком, особенно в его старой части. По-видимому, Зоне он тоже приглянулся и Она переделала городок на свой лад... Здесь есть небольшая "база" сталкеров, и даже торговец, а на окраине городка, в зданиях завода, обосновалась серьёзная группировка монолитовцев.</text>
	</string>
	<string id="Limansk">
		<text>Лиманск</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_dead_city">
		<text>Мёртвый город, населённый мёртвыми людьми... Непонятно зачем изображающими "нормальную" жизнь. Очередная загадка Зоны, очередная её игрушка. Дикая, жуткая игрушка. Как, впрочем, и все её "забавы" и "эксперименты".</text>
	</string>
	<string id="Dead_city">
		<text>Мёртвый город</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_hospital">
		<text>Территория, на которой до катастрофы 86-го находился госпиталь. После Второго взрыва всё здание ушло под землю, при этом оставшись почти целым. Артефактов здесь нет, зато есть мутанты, аномалии и радиация.</text>
	</string>
	<string id="Hospital">
		<text>Госпиталь</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_pripyat">
		<text>Восточная часть Припяти сильно отличается от остального города, фактически это другая территория, но не менее мрачная и враждебная. Здесь мало людей, много аномалий и матерых мутантов. На юго-востоке города, в бывшей прачечной, обосновались сталкеры, а на северо-востоке, в здании Речного порта, бойцы Монолита. По слухам, на территории восточной Припяти находится вход в какую-то лабораторию...</text>
	</string>
	<string id="Pripyat">
		<text>Восток Припяти</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_generators">
		<text>Генераторы - небольшая и очень, очень депрессивная территория. Именно здесь и находился эпицентр Второго Взрыва, повлекшего за собой расширение и усложнение Зоны. Даже по внешнему виду мертвых деревьев можно понять или хотя бы предположить какие энергии тут бушевали в свое время!</text>
	</string>
	<string id="Generators">
		<text>Генераторы</text>
	</string>

	<string id="german_first_talk_name">
		<text>Загадка контролёров</text>
	</string>
	<string id="german_first_talk_text">
		<text>Так... Герман что-то толковал про секретную лабораторию, которая якобы находится где-то на территории Научной Станции. Да ещё эта муть про контролёров. Ммда.. Ладно, раз уж взялся, чё ныть-то? Почапали.</text>
	</string>
	<string id="german_find_disk_name">
		<text>Первая находка</text>
	</string>
	<string id="german_find_disk_text">
		<text>Грёбаная эта станция, мать её. Неудивительно, что здесь ни одного сталкера не встретишь. Один я, придурок, всё ищу приключений на жопу. Лаборатория эта ещё... Интересно, что же там творили, а? \nТак, ну ладно, будем дело делать и работу работать.</text>
	</string>
	<string id="german_second_talk_name">
		<text>Информация об Азоте</text>
	</string>
	<string id="german_second_talk_text">
		<text>Ну да, конечно, этого и следовало ожидать: диск оказался зашифрован, а чтобы его расшифровать нужно идти к Азоту - возможно он сможет помочь. А возможно и нет... Блин... Ладно, к Азоту, так к Азоту.</text>
	</string>
	<string id="azot_first_talk_name">
		<text>Поиск запчастей</text>
	</string>
	<string id="azot_first_talk_text">
		<text>Бля, ну как всегда - дешифратор-то у Азота есть, но нерабочий, нужны запчасти. Кто бы сомневался! А где найти эти долбаные запчасти? Ну ка-ане-ешна-а, на Юпитере! Вот счастье-то какое, прям только и мечтал там полазить, ага... Ммать!</text>
	</string>
	<string id="azot_second_talk_name">
		<text>Что же на диске?</text>
	</string>
	<string id="azot_second_talk_text">
		<text>Мда, славно развлёкся. Не, не могу я жить спокойно. И это уже диагноз. Эх, говорила мне мама, своей смертью не помрёшь - или утопнешь, или куры засерют... \nНо в итоге повеселился не зря. Дешифратор пашет, надо чесать к Герману.</text>
	</string>
	<string id="german_third_talk_name">
		<text>Информация по лаборатории Х-1</text>
	</string>
	<string id="german_third_talk_text">
		<text>Интересно девки пляшут.. Герман сказал, что в этой секретной лаборатории, которая Х-1, проводили эксперименты над живыми людьми по "вживлению в их мозг неизвестных артефактов". Над ЖИВЫМИ. В мозг. Мощно! Хотя чему я удивляюсь?... Ладно, в топку эмоции. Что дальше? А дальше вот что: эти "неизвестные артефакты" поступали из другой лаборатории - из Х-8. Выходит, мне теперь туда. Ох, ё-моё...</text>
	</string>
	<string id="german_find_docs_x8_name">
		<text>Документы из лаборатории</text>
	</string>
	<string id="german_find_docs_x8_text">
		<text>Не, ну что-то как-то уже достали меня эти подземелья. Однозначно достали. Вот интересно, неужели нельзя построить лабораторию где-нить на поверхности? Ну там, бункер, типа как у Сахарова... Вроде никогда в жизни клаустрофобией не страдал, а тут уже прям симптомы появляться начали... \nВ общем, нашёл какую-то макулатуру, пока перекуривал, почитал... Нихера не понял, конечно. Да оно мне и не надо, собсно. К Герману, снова к Герману.</text>
	</string>
	<string id="german_fourth_talk_name">
		<text>Препарат № 308?</text>
	</string>
	<string id="german_fourth_talk_text">
		<text>Короче так: хреновы "Неизвестные артефакты" в Х-1 поставлялись из Х-8, а в Х-8, в свою очередь, они поступали из некоего экспериментального цеха. Артефакты эти, получившие условное обозначение "Препарат № 308",  представляли собой артефакты "Вспышка", обработанные какими-то то ли "энергетическими пучками", то ли ещё какой-то херней. А теперь плохие новости: нужно топать в этот "экспериментальный цех". И еще плохие новости: Герман, сволочь такая, не знает где этот долбаный цех находится. Правда вот, этот чудило посоветовал обратиться к профессору Озёрскому... Ладно, мне один хрен к Чучельнику надо наведаться, так что по пути вроде как.</text>
	</string>
	<string id="ozerskii_first_talk_name">
		<text>Наводка Озёрского</text>
	</string>
	<string id="ozerskii_first_talk_text">
		<text>Мудак, короче, этот Озёрский. Толку - как с козла молока. Но вот что-то мне подсказывает, что надо идти на Затон. Наверно всё же я знаю это место. Или нет? Ммдя... Что-то с памятью моей стало, всё что было не со мной, помню... Кхм-кхм.</text>
	</string>
	<string id="german_find_docs_zech_name">
		<text>Бумаги из цеха</text>
	</string>
	<string id="german_find_docs_zech_text">
		<text>Ну да, точно, был я в этом долбаном цехе. Откопал очередные бумаги, нихрена в них, конечно же, не понял. Агрегат какой-то. Неизвестного назначения... Опять затуп. И опять к Герману.</text>
	</string>
	<string id="german_fifth_talk_name">
		<text>Разгадка тайны лаборатории</text>
	</string>
	<string id="german_fifth_talk_text">
		<text>Так, кое-что прояснилось. Артефакты "Вспышка" обстреливались "сгустками плазмы" (бред какой-то) из так называемого "прототипа Гаусс-пушки". Хм. Вот только странно... Вообще-то гаусс-пушка разгоняет электромагнитным полем твёрдое тело. Какие, к едрене-фене, "сгустки плазмы"?? Совсем они там звезданулись. Ладно, фиг с ними, надоели. Но, похоже, Герман был прав насчёт появления первых контролёров в Зоне. Бредятина, конечно, но... \nВ общем, из бумаг, найденных в цехе, следует, что прототип этот существовал в единственном экземпляре и во время эвакуации цеха - пропал. Пропал? О как. Хера ж себе. Герман предположил, что об этой мутной истории может что-то знать Ковальский. Ну ясно, значицца в Восточную Припять пиндюхать. Да ужж, ближний свет...</text>
	</string>
	<string id="komandor_first_talk_name">
		<text>Исчезновение прототипа</text>
	</string>
	<string id="komandor_first_talk_text">
		<text>Догадки Германа подтвердились. Ковальский, который, кстати, теперь и не Ковальский, а аж целый Командор (вот чертяка, от скромности точно не помрет!), действительно руководил эвакуацией цеха. Поскольку эвакуацию проводили скрытно, утащить (интересно - как? В сумке, что ли? Смешно) прототип мог только человек, хорошо знающий план помещений цеха. У Командора есть подозрение, что прототип увели через подземные коммуникации, называемые Катакомбами. Р-распроязви иху мать, опять подземка! \nКомандор считает, что раз этот агрегат так и не засветился на Большой земле, то, скорее всего, похититель не смог выбраться из Зоны. Возможно, его следует искать в этих самых Катакомбах... Ну конечно в катакомбах, конечно под землей! Разве могло быть иначе? Ох, епт... Если надо что-то найти, то, сука, обязалово под землю лезть!</text>
	</string>
	<string id="komandor_second_talk_name">
		<text>Нормальный арт...</text>
	</string>
	<string id="komandor_second_talk_text">
		<text>Мдя... Вот думаю, что мне важнее - деньги или арт? Хотелось бы и того, и другого - зря что ли я "обделался легким испугом", когда лазил за этим куском говна, что так понтово обзывается "Прототип"?</text>
	</string>
	<string id="german_first_message_text">
		<text>Стрелок! Я по своим каналам узнал, что Ковальский теперь зовётся Командором и базируется со своими людьми в Восточной Припяти, в бывшей Прачечной. Ищи его там. Удачи тебе!</text>
	</string>
	<string id="doctor_first_message_text">
		<text>Здравствуй, Стрелок! Загляни, когда сможешь. Ищи меня на Болотах. Надо обсудить кое-что, подробности при встрече. Удачи, сынок!</text>
	</string>
	<string id="german_first_message_name">
		<text>Сообщение от Германа</text>
	</string>
	<string id="doctor_first_message_name">
		<text>Сообщение от Доктора</text>
	</string>
	<string id="strelok_find_zapiska_klyk1_name">
		<text>Текст 1-й записки Клыка</text>
	</string>
	<string id="strelok_find_zapiska_klyk1_text">
		<text>Стрелок, больше не могу тебя ждать - у меня на хвосте целая свора. Иду в Саркофаг сам. Будь! Клык.</text>
	</string>
	<string id="go_to_puzir_name">
		<text>Информация Колобка</text>
	</string>
	<string id="go_to_puzir_text">
		<text>Колобок действительно тесно общался с Клыком, но давно его не видел. В последний раз Клык говорил, что собирается в Пузырь. Зачем? И кто у него на хвосте повис? Н-да, вопросы, вопросы... Ну что ж, надо идти в Пузырь, может что и прояснится...</text>
	</string>
	<string id="klyk_first_message_name">
		<text>Сигнал радиомаяка</text>
	</string>
	<string id="klyk_first_message_text">
		<text>Стрелок! Иди на сигнал маячка, там найдёшь инфу от меня. Маячок обязательно забери. Клык.</text>
	</string>
	<string id="klyk_zapiska2_name">
		<text>Текст 2-й записки Клыка</text>
	</string>
	<string id="klyk_zapiska2_text">
		<text>"Стрелок, у меня хреновые новости. Если ты здесь - значит, ищешь меня. Если поспеешь, найдёшь меня в указанном месте, карту прилагаю. Маячок возьми обязательно. Клык".</text>
	</string>
	<string id="klyk_zapiska3_name">
		<text>Текст 3-й записки Клыка</text>
	</string>
	<string id="klyk_zapiska3_text">
		<text>"Стрелок, я попал в жуткую передрягу. Меня, почти в полной отключке, забрали тёмные. Не знаю, увидимся ли мы ещё... Клык.".\n \n \n \nДа-а, похоже Клык действительно попал в передрягу. Кто забрал, как забрали, куда забрали? Сплошные загадки... Надо топать к Доку, он что-нибудь придумает.</text>
	</string>
	<string id="first_talking_cheburek_name">
		<text>Информация Чебурека</text>
	</string>
	<string id="first_talking_cheburek_text">
		<text>Блин, Клык и правда попал в передрягу. И я ведь его даже не видел... Может, врут всё тёмные? Темнят темные? Чебурек - гнида редкостная. И на рожу... Как глянул - чуть не обосрался жидко. Ладно, с ним потом разберусь. Однако, где конкретно этого их грёбаного братка искать? Пойду-ка к Доктору, он поможет...</text>
	</string>
	<string id="fourth_talking_doctor_name">
		<text>Миссия на Генераторах</text>
	</string>
	<string id="fourth_talking_doctor_text">
		<text>Генераторы, снорк их раздери! Ищи того, не знаю кого, там, не знаю где, да ещё и незнамо как. Ну да ладно, авось пеленгатор Дока поможет прояснить ситуацию. А пеленгатор и правда тяжёлый, зараза. Ладно, где наша не пропадала. Главное - на вышку и не приближаться к антеннам!</text>
	</string>
	<string id="generators_yarik_corpse_name">
		<text>КПК Ярика: скачаны данные</text>
	</string>
	<string id="generators_yarik_corpse_text">
		<text>КПК тёмного сталкера, нёсшего информацию о перечне компонентов для варки "Сердца Оазиса". Данные зашифрованы. Скорее к Доку, он расшифрует даже самый мудрёный шифр.</text>
	</string>
	<string id="generators_message_doctor_2_name">
		<text>Миссия в Варлабе</text>
	</string>
	<string id="generators_message_doctor_2_text">
		<text>Опять подземка, Варлаб херов... Опять чего-то отключать... Видно, такова моя доля - по подземкам лазить да всё подряд отключать. Эх-х...</text>
	</string>
	<string id="fifth_talking_doctor_name">
		<text>Опять Саркофаг?</text>
	</string>
	<string id="fifth_talking_doctor_text">
		<text>Так-так-так... Опять эта драная станция! Опять Саркофаг этот, пропади он пропадом! Конечно, Док знает, что говорит, но всё же. Пойди туда, откуда не возвращаются, найди то, что может и не существует вовсе, а если и существует - хрен знает как выглядит... И как я определю, тот это артефакт или не тот? Да ещё их шесть штук надо... Но раз взялся - надо делать, не подводить же Дока. Эх-х...</text>
	</string>
	<string id="seventh_talking_doctor_name">
		<text>Поход к тёмным</text>
	</string>
	<string id="seventh_talking_doctor_text">
		<text>Ну вот, иду снова к тёмным. Главное, чтобы арт помог Клылку, а там уж я со всей этой шелупенью разберусь по полной, со всеми этими "чебуреками", "шаурмами" и прочим "люля-кебабом".</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-izomorf">
		<text>Уникальный артефакт. Легенда. Даёт абсолютную защиту от всех негативных воздействий. Бесценен.</text>
	</string>
	<string id="af-izomorf">
		<text>"Изоморф"</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-ulitka">
		<text>Чрезвычайно редко встречающийся артефакт. На порядки повышает выносливость человека - усталость просто не ощущается и можно бежать кросс со 100 кг на плечах, - но при этом критически снижает иммунитет, сопротивляемость организма и буквально выжигает все ресурсы - в этом плане артефакт смертельно опасен.</text>
	</string>
	<string id="af-ulitka">
		<text>"Улитка"</text>
	</string>
	<string id="flash_sidor_info_name">
		<text>Информация с флешки Сидоровича</text>
	</string>
	<string id="flash_sidor_info_text">
		<text> \nСтрелок, в Зоне нынче неспокойно и из-за этого старые проходы на Базу закрыты. Теперь вход на Базу и выход с Базы только через телепорты. Карту прилагаю. \nИ загляни ко мне с оказией. Сидорович.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-chelust">
		<text>Чрезвычайно редко встречающийся артефакт. Практически не изучен и представляет огромный интерес для учёных.</text>
	</string>
	<string id="af-chelust">
		<text>"Челюсть"</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-elektron">
		<text>Чрезвычайно редко встречающийся артефакт. Практически не изучен и представляет огромный интерес для учёных.</text>
	</string>
	<string id="af-elektron">
		<text>"Электрон"</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-diablo">
		<text>Чрезвычайно редко встречающийся артефакт. Практически не изучен и представляет огромный интерес для учёных.</text>
	</string>
	<string id="af-diablo">
		<text>"Сердце дьявола"</text>
	</string>
	<string id="hospital_secret_text">
		<text>Так... нашёл у учёного инфу о тайниках на территории заброшенного Госпиталя, в которых якобы находятся неизвестные науке артефакты. Местоположение тайников имеется... И откуда он про эту инфу узнал, интересно? Ладно, наведаюсь в Госпиталь, авось не зря схожу. Если найду, предложу их Герману, может, отвалит чего...</text>
	</string>
	<string id="hospital_secret_name">
		<text>КПК учёного</text>
	</string>
	<string id="jupiter_message_german_text">
		<text>Герман - Стрелку. Я договорился с военными, хотя это было нелегко... Они послали вертушку к месту падения беспилотника. Вернёшься - зайди в бункер, там поговорим.</text>
	</string>
	<string id="jupiter_message_german_name">
		<text>Сообщение от Германа</text>
	</string>
	<string id="first_talking_brodyaga_text">
		<text>Бродяга совсем не помнит ничего из своего прошлого, но у него есть фотография неизвестного ему сталкера. Он отдал её мне и просит показывать всем подряд в надежде, что кто-то, возможно, узнает сталкера, изображённого там. Кстати, я его тоже не знаю. Что ж, дело не очень трудное, но муторное, а человеку помочь надо.</text>
	</string>
	<string id="first_talking_brodyaga_name">
		<text>Фотография сталкера</text>
	</string>
	<string id="first_talking_lukash_text">
		<text>По просьбе Бродяги уже кое-что накопал. Лукаш узнал сталкера на фотографии. Клички не помнит, но сказал, что был такой сталкер в "Свободе", правда, в "Долг" с позором сбежал. И в "Долг" его уговорил перейти не кто иной, как Зулус, который, надеюсь, ещё не забыл меня. В таком случае, не буду терять попусту время и ходом к Зулусу.</text>
	</string>
	<string id="first_talking_lukash_name">
		<text>Информация Лукаша</text>
	</string>
	<string id="zulus_dialog_text">
		<text>Так. Зулус узнал сталкера на фотке, сказал, что звали его Волгарь, что он действительно ушёл из "Свободы" в "Долг", и уговорил его стать долговцем именно Зулус, Лукаш не ошибся. Но Воронин Волгаря в "Долг" не принял и хотел привалить... Хех! Да вот только Зулус его предупредил и тот вовремя смылся. Больше толком Зулус ничего не знает и советует расспросить сталкеров на Янове.. Пойду, порасспрошу.</text>
	</string>
	<string id="zulus_dialog_name">
		<text>Информация Зулуса</text>
	</string>
	<string id="loki_dialog_text">
		<text>Сталкеры на Янове не очень-то мне помогли. Правда, Локи рассказал, что Волгарь, или как его там на самом деле, просился в группу свободовцев к Локи. Но во время первого же Выброса этот Волгарь пропал незнамо куда. Ещё есть инфа, что его видели на Радаре в группе Монолита. Надо потрещать с Германом, мож слыхал чего.</text>
	</string>
	<string id="loki_dialog_name">
		<text>Информация Локи</text>
	</string>
	<string id="quest2_german_text">
		<text>У профессора Германа возникли проблемы с радиосвязью. Кто-то установил передатчик, забивающий все радиочастоты. Передатчик находится примерно в двухстах метрах от бункера учёных. Направление поиска - юго-восток. Бум искать...</text>
	</string>
	<string id="quest2_german_name">
		<text>Проблема со связью</text>
	</string>
	<string id="take_message_strelok_text">
		<text>Стрелок. У монолитовцев всегда существовали списки членов группировки. Сейчас остатки монолитовцев обосновались в Восточной Припяти и если списки членов не уничтожены, они могут быть только там. Удачи, Стрелок. Профессор Герман.</text>
	</string>
	<string id="take_message_strelok_name">
		<text>Сообщение от Германа</text>
	</string>
	<string id="east_pripyat_message_german_text">
		<text>Стрелок - Герману: Проф, у монолитовцев в Припяти никаких списков нет. Нашёл только рапорт их главному, что небезывестный Харон сбежал. Вы не могли бы попытаться определить его местонахождение?</text>
	</string>
	<string id="east_pripyat_message_german_name">
		<text>Сообщение для Германа</text>
	</string>
	<string id="take_message2_german_text">
		<text>Стрелок. Мы засекли Харона. Его ПМК защищён от обнаружения, но вместе с сообщением, прицепом, я скинул тебе код, при помощи которого ты сможешь его засечь. Сигнал идёт из северо-западной части В. Припяти, ищи его там. Профессор Герман.</text>
	</string>
	<string id="take_message2_german_name">
		<text>Информация по Харону</text>
	</string>
	<string id="find_haron_text">
		<text>Стрелок - Герману: Харона нашёл, он ранен и хочет уйти из Зоны. Его ищут бывшие "братья по вере" и ему требуется медицинская помощь. Вертушка нужна, в общем. Думаю, он много знает и может много интересного рассказать.</text>
	</string>
	<string id="find_haron_name">
		<text>Эвакуация Харона</text>
	</string>
	<string id="take_haron_message_text">
		<text>Стрелок, на его счастье вертушка с военными возвращалась с задания, да еще и с медиком на борту. Жди, они приземлятся в твоём квадрате.</text>
	</string>
	<string id="take_haron_message_name">
		<text>Ответ Германа на эвакуацию Харона</text>
	</string>
	<string id="info_docs_monolit_text">
		<text>Ну и дела! Да тут полное досье на всех членов группировки! Или правильней - секты? Так-так... \n \nОп-па! Да это ж... это ж Бродяга! Херассе! Выходит, что сталкер на фотографии и есть сам Бродяга. Бывший свободовец Волгарь, бывший долговец, бывший нейтрал, а потом монолитовец! Ага, вот и разгадка. Локи же говорил, что их группа под выброс попала... Вот монолитовцы того сталкера и подобрали, с частично съехавшей крышей. Обработали как надо - и новоиспечённый монолитовец-сектант готов. Стоп, а куда же он потом делся? Про это в досье ничего нет. Ну как бы то ни было, ответ на главный вопрос найден. Айда к Бродяге...</text>
	</string>
	<string id="info_docs_monolit_name">
		<text>Досье монолитовцев</text>
	</string>
	<string id="prip_neutral_corpse_text">
		<text>05.VI. Наконец-то нашёл уютное местечко. До берега рукой подать, и лодка есть. Достали все вконец. Пока здесь покантуюсь, а там видно будет. \n \n17.VI. Чёрт, как всё непросто-то... Речной порт заняли гребаные монолитовцы, да так не вовремя... Места им мало, что ли? Чёрт бы их побрал! И запасы к концу подходят... \n \n19.VI. Ночью был выброс, да какой сильный! Хорошо, яйцеголовые колёс ништяковых подкинули, а то бы хана. Утром народилась первая аномалия в кустах, да какая! Сама переносит на тот берег. Теперь и лодка нах не нужна. \n \n04.IX. После очередного выброса на юго-востоке появился остров, явно аномальный. Да еще и крутится сам по себе... Да-а-а, чего только матушка-Зона не придумает... Но что-то здесь как-то стрёмно становится... \n \n05.IX. Хотел сплавать к острову, глянуть, что и как, да появилась вертушка. Нет бы по тихому пролететь, так перестрелку с Монолитом затеяли. Вертуха аккурат возле острова рухнула, да меня шальной пулей зацепило, и зацепило серьёзно. Чувствую, бед там внутри меня эта пуля понаделала. Походу я - всё. Как херово-то всё получилось, эхх...</text>
	</string>
	<string id="prip_neutral_corpse_name">
		<text>Записи в КПК Отшельника</text>
	</string>
	<string id="pripyat_stories_text">
		<text>И чего это все поголовно твердят, что на другом берегу Припяти сталкер обосновался? Про поля артефактов трындят. Неужели правда там кто-то поселился? Значит, где-то есть проход, ведь по слухам, через Припять не переправиться... Возможно, там действительно кто-то обитает... Надо хорошенько поразмыслить над этим.</text>
	</string>
	<string id="pripyat_stories_name">
		<text>Байки о В. Припяти</text>
	</string>
	<string id="pripyat_stories2_text">
		<text>Час от часу не легче. Не зря же этот ботаник твердил о сталкере, о пространственной аномалии на дереве... Стоп! На дереве! Значит, знал, что существует способ попасть за Припять, потому и туда попёрся? И потом, тот сталкер, что обитает на другом берегу, он же как-то попадает сюда, значит, есть и обратный путь... Надо обязательно туда наведаться и всё разнюхать самому. А вдруг там действительно Клондайк? Лады. Обязательно схожу, а там, на месте, видно будет.</text>
	</string>
	<string id="pripyat_stories2_name">
		<text>Путь на другой берег существует?</text>
	</string>
	<string id="prip_neutral_corpse2_text">
		<text>Где-то здесь якобы есть аномалия, которая переносит на другой берег Припяти. Вроде всё облазил, но пока ничего. Где-то услышал, не помню, что надо какой-то Маяк включить. Полезу наверх, поищу...</text>
	</string>
	<string id="prip_neutral_corpse2_name">
		<text>КПК Выдры</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-repei">
		<text>Артефакт даёт весьма неплохую защиту от пси-воздействий.</text>
	</string>
	<string id="af-repei">
		<text>"Перекати-поле"</text>
	</string>
	<string id="take_zver_message_text">
		<text>Надо же, Зверь и правда в хитрую аномалию попал. Похоже, надо опять к Ною идти. Тады не буду терять времени. Однако, какая всё-таки чудная аномалия. По всему на "Карусель" смахивает, но сталкер-то жив остался. Хм... Всё страньше и страньше, всё чудесатее и чудесатее...</text>
	</string>
	<string id="take_zver_message_name">
		<text>Хитрая аномалия</text>
	</string>
	<string id="sixth_dialog_noah_text">
		<text>Тэкс, опять подземка, антенны, излучение, рубильники-куильники всякие... Ну да ладно, нечего рассиживаться, пора идти в этот пресловутый "Круг". Зверья там, поди... Ох и нелегка ты, наша жисть сталкерска...</text>
	</string>
	<string id="sixth_dialog_noah_name">
		<text>Опять подземка?!</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-spiral">
		<text>Этот уникальный артефакт даёт неплохую защиту от разных негативных воздействий. Побочных эффектов не обнаружено.</text>
	</string>
	<string id="af-spiral">
		<text>"Спираль"</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_zavesa">
		<text>Аномалия "Торнадо". В спокойном состоянии едва заметна на земле в виде двух крутящихся воздушных потоков серого цвета. При приближении на расстояние менее 5 метров вызывает зрительную галлюцинацию в виде белого свечения и снижения видмости. В активном состоянии имеет вид торнадо - поднимает в воздух в виде смерча пыль и листья, значительно снижая видимость в радиусе до 15 метров. Поднять более тяжёлые объекты не может. Вызывает сильное кровотечение - как от поражения газом, входяцим в состав данной аномалии, так и элементами радиоактивной пыли.</text>
	</string>
	<string id="zavesa">
		<text>"Торнадо"</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_sphere">
		<text>Аномалия "Пузырь". Имеет вид прозрачной полусферы. Вероятно, эта аномалия является подвидом аномалии "Электра" и отличается от неё тем, что сама аномалия заключена в оболочку. Периодически генерирует настолько мощный заряд, что попавший в нее объект буквально разрывает в клочья. Также известно, что иногда эта оболочка отделяется от основной аномалии и преобразуется в подвид аномалии "Телепорт" и приобретает форму правильного шара.</text>
	</string>
	<string id="sphere">
		<text>"Пузырь"</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_smallrain">
		<text>Аномалия "Очаговый туман". Имеет характерный вид локального белого тумана, стелющегося по земле. Причина образования этой аномалии неизвестна. Предполагают, что это всего лишь "конденсат" смеси ядовитых паров, образовавшийся в месте существования двух и более аномалий. При попадании живого объекта в радиус зоны - наносит ожоги. Кроме того, снижает видимость практически до нуля за счёт временного воздействия на органы зрения.</text>
	</string>
	<string id="smallrain">
		<text>"Очаговый туман"</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_zhar">
		<text>Аномалия "Жар". Получила своё название из-за характерного поражения огнём при попадании объектов в её радиус. Внешне аномалия имеет два вида - поднимающиеся из земли овальные "клубы" горячего сжатого воздуха или просто - вид нагретого и поднимающегося вверх воздуха, расположенного над желтоватой "кипящей" массой основы аномалии. Визуальный эффект активной аномалии различен в зависимости от силы. Аномалия наносит значительный урон огнём, портит броню и снаряжение. Единственное средство против аномалии - так называемый "Костюм Пожарного".</text>
	</string>
	<string id="zhar">
		<text>"Жар"</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_ice">
		<text>Аномалия "Иней". В неактивном состоянии выдаёт себя редкими клубами пара (или дыма), поднимающимися над землёй. При приближении в зоне действия аномалии появляются характерные частички, напоминающие падающий с деревьей иней, за что аномалия и получила своё название. При попадании любого живого объекта в область действия аномалии практически мгновенно понижает температуру объекта ниже нуля градусов. Даже при непродолжительном нахождении в зоне действия аномалии можно получить критическое переохлаждение.</text>
	</string>
	<string id="ice">
		<text>"Иней"</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_fountain">
		<text>Аномалия "Фонтан". Известно, что сама аномалия находится под землёй, а над поверхностью заметна лишь её верхушка, которая, в зависимости от глубины расположения центра аномалии, может быть различных размеров. Удивительно похожа на натуральный фонтан - как по цвету, так и по издаваемому звуку. В спокойном состоянии имеет вид множества "вылетающих" из-под земли белых мелких кубиков, в активном - сильные аномалии имеют вид настоящего фонтана, более слабые - не изменяют первоначальный вид, но наносят поврежденния электрическим разрядом. Все аномалии данного вида портят броню и вызывают повреждения, сопровождающиеся кровотечениями.</text>
	</string>
	<string id="fountain">
		<text>"Фонтан"</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_xvatalka">
		<text>Это, предположительно, аномалия органического типа, скорее всего это какое-то мутировавшее растение. Название получила за то, что хватает жертву с помощью своих активных "отростков". Ну а схватив, убивает мгновенно каким-то "комплексным", по словам ученых, воздействием. Защиты от нее нет абсолютно никакой. \nАномалия вроде бы статична, хотя некоторые сталкеры утверждают, что она все же умеет "ползать". Скорее всего это байки, но в любом  случае лучше предполагать худший вариант и клювом не щелкать.</text>
	</string>
	<string id="xvatalka">
		<text>"Хваталка"</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_marevo">
		<text>Аномалия "Марево". Как и аномалия "Жарка", крайне трудно различима невооружённым глазом. Можно заметить лёгкое дрожание нагретого воздуха, поднимающегося от аномалии. При активации способна нанести очень сильные ожоги и буквально зажарить любое живое существо.</text>
	</string>
	<string id="marevo">
		<text>"Марево"</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_monolit">
		<text>Аномалия "Мозголомка". Представляет собой аномальную зону с мощным пси-воздействием. Очень опасна для человека. Даже кратковременное нахождение в аномальной зоне без средств защиты приводит к психическим расстройствам, более же длительное - приводит к смерти. Визуально представляет собой голубоватое облако, кроме того определяется элитным детектором аномалий подачей звукового сигнала. Радиус действия - до 20 метров.</text>
	</string>
	<string id="monolit">
		<text>"Мозголомка"</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_emi">
		<text>"Импульс". По утверждению некоторых учёных - это типичный, но локальный электромагнитный импульс. Существует локально, изолированно и длительно. Излюбленные места - вдоль высоковольтных и телеграфных линий, скоплений металла и других сооружений, но встречается и в самых неожиданных местах. Причиняет серьёзные повреждения как живым существам, так и технике. При попадании в зону вызывает сильное головокружение, а через некоторое время наносит повреждение электромагнитным импульсом. К счастью для сталкеров, есть непродолжительный период, чтобы успеть выбраться из аномалии, пока импульс не сформировался.</text>
	</string>
	<string id="emi">
		<text>"Импульс"</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_smallrain1">
		<text>"Дымка". Относится к полуаномальным явлениям. Считается, что подобный туман, способный к передвижению, образуется на месте некоторых аномалий типа Очагового тумана или Облака дыма, трансформирующихся после выбросов, но состоит из более мелких и лёгких частиц, которые поднимаются в воздух и разносятся ветром. Обладает поражающим фактором, близким к ожогам от паров кислот. Имеет свойство самопроизвольно рассеиваться со временем, либо под влиянием дождя или выброса.</text>
	</string>
	<string id="smallrain1">
		<text>"Двигающаяся дымка"</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_smoke">
		<text>"Облако дыма". Облако ядовитого дыма. Этот вид аномалии образован внешне малозаметным небольшим облаком серого дыма, которое при попадании в радиус действия любого объекта резко увеличивается в объёме, значительно снижая видимость и нанося повреждения различного типа, прежде всего - кровотечение и удушье. Только полностью герметичный защитный костюм высшего уровня позволит без вреда находиться в аномалии некоторое, весьма непродолжительное время.</text>
	</string>
	<string id="smoke">
		<text>"Облако дыма"</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-bat">
		<text>Одно из аномальных образований Зоны с неизвестными свойствами. За такую вещицу можно выручить солидные деньги.</text>
	</string>
	<string id="af-bat">
		<text>"Око"</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-goroh">
		<text>Одно из аномальных образований Зоны с неизвестными свойствами. За такую вещицу можно выручить солидные деньги.</text>
	</string>
	<string id="af-goroh">
		<text>"Горох"</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-vinograd">
		<text>Одно из аномальных образований Зоны с неизвестными свойствами. За такую вещицу можно выручить солидные деньги.</text>
	</string>
	<string id="af-vinograd">
		<text>"Виноград"</text>
	</string>
	<string id="go_to_monolit_name">
		<text>Снова Монолит?</text>
	</string>
	<string id="go_to_monolit_text">
		<text>Интересно, Монолит стоит всё там же, или как? Надо к нему снова наведаться и подобраться поближе...</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-mercury">
		<text>Когда-то об артефакте "Джокер" ходили легенды, мол, не только смертельно раненого вылечит, но даже и мертвого на ноги поставит, причем буквально... Ходили так же слухи, что он порождался аномалией "Чёрный ангел", которой в Зоне давно уже нет. Артефакт найти очень трудно, да и выродился он: хоть каких-либо отрицательных воздействий у него на организм и сейчас нет, но и полезных не так уж много осталось...</text>
	</string>
	<string id="af-mercury">
		<text>"Джокер"</text>
	</string>
	<string id="grek_name">
		<text>Информация с ПМК Грека</text>
	</string>
	<string id="grek_text">
		<text>Видел, как двое сталкеров тащили какую-то круглую хреновину в сторону Копачей. А минут через 10 прошли обратно, уже налегке. Надо бы туда наведаться да поискать как следует, что там за хреновина такая.</text>
	</string>
	<string id="have_black_box_name">
		<text>Находка в Копачах</text>
	</string>
	<string id="have_black_box_text">
		<text>Так, Грек не ошибся. В Копачах действительно спрятали хреновину, и хреновина эта очень похожа на чёрный ящик. Скорее всего от вертолёта. Только помят он изрядно, и изъеден кислотой, что ли... Надо у Лоцмана поспрошать, кто может его к жизни вернуть, вдруг там что-то интересное записано... Может, научники возьмут?</text>
	</string>
	<string id="have_message_azot_name">
		<text>Сообщение от Азота</text>
	</string>
	<string id="have_message_azot_text">
		<text>Стрелок, заходи, всё готово. Азот.</text>
	</string>
	<string id="have_kozlov_message_name">
		<text>Сообщение от Козлова</text>
	</string>
	<string id="have_kozlov_message_text">
		<text>Стрелок, данные чёрного ящика расшифрованы. Профессор Герман ожидает тебя в нашем бункере. Техник Козлов.</text>
	</string>
	<string id="jupiter_helicopter_name">
		<text>Вертушка и контейнеры</text>
	</string>
	<string id="jupiter_helicopter_text">
		<text>Так, очередные поиски. Ну вертушку я, само собой, найду, не иголка же она. А вот контейнеры... Знать бы, как они выглядят, да какого размера... Ладно, на месте разберусь. Интересно, что меня там ждёт? Может, опять паук? Фу, мля, мерзость какая...</text>
	</string>
	<string id="saharov_name">
		<text>Новость про Сахарова</text>
	</string>
	<string id="saharov_text">
		<text>Нежданчик от Сахарова, однако. Ладно, поговорим...</text>
	</string>
	<string id="gausspistol_name">
		<text>Аномальная пушка</text>
	</string>
	<string id="gausspistol_text">
		<text>Чё-то Буль втирал про некую аномальную пушку... Может, врёт? Ладно, поищу. Не найду ни хрена - этот Буль пойдет в ближайшее болото булькать!</text>
	</string>

</string_table>
