<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>


	<string id="psy_dog">
		<text>Чернобыльский пёс</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_psydog">
<text>Эта, на первый взгляд, обычная серая псевдособака на самом деле на порядки опаснее своих сородичей. Данная особь способна генерировать десятки собственных фантомов, которые наносят отнюдь не воображаемые увечья своей жертве. Природа данного явления неизвестна, ведь учёным до сих пор не удалось поймать чернобыльского пса живьём. Псы окружают свою жертву с разных сторон, генерируют десятки фантомов и после этого как бы "наблюдают со стороны" за процессом умервщления своей жертвы.</text>
	</string>

	<string id="electrochimera">
		<text>Электрохимера</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_electrochimera">
<text>Особи, обитающие преимущественно рядом с местами скоплений электрических аномалий и получающие от таких мест дополнительную энергоподпитку. Крайне живучие и представляют собой более опасного противника, чем обычные химеры из-за их способности наносить дополнительные повреждения электрическими разрядами. О происхождении электрохимер в Зоне ходит много легенд и слухов. Бывалые сталкеры, имеющие за плечами не одну ходку к "Выжигателю", утверждают что эти мутанты появились в результате странного выброса, случившегося пару лет назад. Немногие оставшиеся в живых очевидцы рассказывают о внезапном подземном толчке в районе "Выжигателя мозгов" и гигантском электрическом разряде, вырвавшемся из подземной лаборатории, в буквальном смысле испепелившем практически всё живое в радиусе 3-х километров. Выжили только несколько химер, которые и приобрели в результате катаклизма аномальные способности и разбрелись по Зоне... Встречается этот сверхмутант, к счастью, крайне редко.</text>
	</string>

	<string id="psy-burer">
		<text>Пси-бюрер</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_psyburer">
<text>Жуткое и крайне опасное порождение Зоны. Этого злобного мутанта отличает от его сородичей наличие странной пси-ауры. Видимо способность телепатически сканировать окружающую местность постепенно переросла у этого карлика в способность атаковать пси-энергией свои жертвы. Бывалые сталкеры, имевшие несчастье повстречаться с пси-бюрером и благополучно при этом слинять от него, рассказывают о жуткой мигрени, эффекте "старого кино" в глазах и полной дезориентации в пространстве. При этом они также рассказывают о странных звуках, которые слышали во время пси-сканирования и пси-атаки.</text>
	</string>

	<string id="Zombie">
		<text>"Гражданский" зомби</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_zombie_general">
		<text>Считается, что эти существа были когда-то людьми, попавшими под воздействие "Выжигателя мозгов", однако некоторые ученые утверждают, что к людям эти создания не имеют отношения. Зомби представляют собой медлительные полутрупы, для которых важна лишь еда и сон, причем в выборе пищи они абсолютно неразборчивы. Как правило, эти существа бесцельно бродят по Зоне или, словно трупы, валяются на земле или в заброшенных постройках. Однако лишь только зомби почует близкое присутствие человека или другого существа, он сразу же пытается атаковать.</text>
	</string>

	<string id="Zombieg">
		<text>Зомби-призрак</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_zombieg_general">
		<text>Никто не может объяснить такой феномен как "зомби-призрак". Представляют собой нечто среднее между энергетической и физической сущностью. Видимо именно поэтому зомби-призрак несколько более живуч по сравнению с обычным зомби...</text>
	</string>

	<string id="Chimera">
		<text>Химера</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_chimera_general">
<text>Результат не очень удачных генетических экспериментов. Не очень умная, но сильная и быстрая тварь. Её расчёт при атаке на скорость и мощь. Сейчас их в Зоне осталось мало: как утверждают ученые, этот вид мутантов вырождается.</text>
	</string>

	<string id="Fracture">
		<text>Излом</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_fracture_general">
<text>Абсолютно непонятное существо. Несмотря на частичное внешнее сходство с человеком не является ни результатом экспериментов, ни мутантом, ни вообще живым существом в традиционном представлении. Это чистое "изобретение" Зоны. Опасен своей "боевой" клнечностью, способной одним ударом сломать шею человеку. Главное для сталкера, если Излом атакует, не подпускать его к себе ближе двух-трех метров.</text>
	</string>

	<string id="Burer">
		<text>Бюрер</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_burer_general">
<text>Эти уродливые карлики предпочитают обитать в подземельях, но можно встретить и на поверхности. В подземельях устраивают ловушки на сталкеров. Стараются перекрывать все выходы при помощи крупного мусора, обломков и балок. У карликов мощные руки, которыми они способны нанести очень серьезные травмы. Сильно развиты предчувствие и телекинетические способности. Предчувствие помогает без визуального контакта почувствовать врага и предположить его местоположение, а телекинез позволяет манипулировать достаточно крупными объектами на расстоянии, метать их во врага, наносить мощные телекинетические удары по противнику. Способности, характер и развитый интеллект делает их одними из самых опасных противников Зоны.
</text>
	</string>

	<string id="Cat">
		<text>Кот-баюн</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_cat_general">
		<text>Кошки, попавшие под влияние Зоны обзавелись весьма опасными для сталкеров способностями: силой и размерами, в два-три раза превосходящими своих "предков", а главное - пси-способностями. Очень агрессивны и опасны, особенно в стае.</text>
	</string>

	<string id="Blind">
		<text>Слепой пёс</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_blind_general">
		<text>Со времён первой катастрофы в собачьем роду сменилось уже несколько поколений, и в каждом из них всё более наблюдалось влияние Зоны. Мутации и эволюционная адаптация привели к усилению прежде слабо выраженных собачьих способностей, причём зачастую в ущерб привычным. Основные физиологические изменения коснулись зрения - оно оказалось почти бесполезным после стремительного усиления чутья. В результате обычные собаки вскоре выродились здесь полностью, уступив место новому виду - слепым псам. Данные животные хорошо распознают аномалии, радиацию и другие невидимые опасности, которыми кишит Зона. Как и их предки, слепые псы охотятся стаями; встреча с большой группой этих существ означает серьёзную опасность даже для хорошо вооруженного сталкера.</text>
	</string>

	<string id="Bloodsucker">
		<text>Кровосос</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_bloodsucker_general">
		<text>Легендарный монстр, высокий сутулый гуманоид со множеством щупалец на месте рта. С помощью щупалец данное существо питается: впиваясь ими в тело живой жертвы, оно парализует свою добычу, высасывая кровь и лимфу. После такой процедуры от человека остаётся лишь высохшая, напоминающая мумию оболочка. Наиболее удивительное и необъяснимое в кровососе - это его способность становится невидимым.</text>
	</string>

	<string id="Boar">
		<text>Кабан</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_boar_general">
		<text>Довольно крупный зверь, достигающий полутора метров в холке. Тупое и агрессивное животное. Копыта зверей изменили свою форму и стали более острыми, приобретя некоторое сходство с когтями.  Обычно эти животные атакуют с разбега, пытаясь клыками распороть живот жертвы или сбить её с ног.</text>
	</string>

	<string id="Crow">
		<text>Ворона</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_crow_general">
		<text>В Зоне успешно выживает только один вид птиц - вороны. Другие пернатые не могут переносить радиацию и не научились избегать аномалий. Чтобы не погибнуть в лабиринте гравитационных возмущений, военные лётчики используют сложные детекторы, а вот секрет ворон скоро сведёт с ума орнитологов и биологов. Существует много теорий, объясняющих данный феномен; впрочем, все они сходятся на том, что причиной чуда является развитый мозг ворон, сумевший выработать сложнейшие рефлексы.</text>
	</string>

	<string id="Flesh">
		<text>Плоть</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_flesh_general">
		<text>Очень яркий образец "творчества" Зоны по отношению к живым организмам. В данном случае "донором" послужила обычная домашняя свинья. Поскольку были затронуты гены, контролирующие процессы метаболизма, фенотип животного резко изменился. У этих существ сформировался чешуйчато-костный защитный покров и развилась потрясающая способность к регенерации. Как и обычная свинья, "плоть" всеядна. Плоти живут в основном стаями не менее двух особей. И именно в стае они крайне опасны.</text>
	</string>

	<string id="Poltergeist">
		<text>Полтергейст</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_poltergeist_general">
		<text>Эти существа, встречающиеся в основном в подземельях Зоны, так же как изломы и зомби-призраки, не являются живыми существами в традиционном смысле. О происхождении ничего достоверно не известно.</text>
	</string>

	<string id="Pseudodog">
		<text>Псевдособака</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_pseudodog_general">
		<text>Несмотря на название, с собаками у этих существ нет ничего общего, единственно, что их роднит - это звуки, напоминающие лай. Эти существа ведут территориальный образ жизни и яростно атакуют любого, кто вторгается в их владения. Отменное чутье, молниеносная реакция, неимоверная подвижность, огромная живучесть и острые зубы делают псевдособаку очень серьёзным противником, против которого тяжело устоять даже крупному мутанту или хорошо вооружённому сталкеру.</text>
	</string>

	<string id="Pseudogiant">
		<text>Псевдогигант</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_pseudogiant_general">
		<text>Не является мутантом, не имеет ничего общего ни с одним животным. Взрослая особь достигает веса в две тонны. Внешняя неуклюжесть очень обманчива - псевдогиганты стремительны в движениях, их мышцы обладают просто поразительной мощью. Головной мозг защищён мощным черепом. Кроме того, многие сложные функции выполняет спинной мозг. Поразительно также умение псевдогигантов формировать на поверхности земли локальные ударные волны, поражающие в ограниченном радиусе всё живое.</text>
	</string>

	<string id="Snork">
		<text>Снорк</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_snork_general">
		<text>Несмотря на внешнюю схожесть, эти существа имеют очень мало общего с человеком. Как считают ученые, это результат очередного "эксперимента" Зоны, "донором" для которого, возможно, послужил человек. Передвигаются на четырёх конечностях, подпрыгивая над землёй и постоянно нюхая её, чтобы уловить запах жертвы. Охотятся осторожно и расчётливо, подстерегая сталкеров подобно хищным животным. Молниеносные рефлексы и гипертрофированные мышцы позволяют сноркам совершать длинные точные прыжки и за несколько секунд разрывать жертву, предварительно обездвижив или убив ее мощными ударами ног.</text>
	</string>

	<string id="Tushkano">
		<text>Тушкан</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_tushkano">
		<text>На самом деле данные животные не состоят в родстве со всем известными тушканами, хотя и несколько похожи на них. Указать вид, от которого произошли тушканы Зоны не представляется возможным; можно лишь утверждать, что их предки были стайными животными, скорее всего грызунами. Достигая до 40 сантиметров в холке, они значительно мобильнее, сильнее, агрессивнее и прожорливее пустынного зверька. Питаются всем, что попадётся - от растений до зазевавшихся сталкеров. Иногда жертвой тушканов становятся даже крупные животные и мутанты: нападая большой стаей, они легко разорвут на части любое существо.</text>
	</string>

	<string id="Controller">
		<text>Контролёр</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_controller_general">
		<text>Предполагается, что это существо - результат неких экспериментов над человеком. Редкий и крайне опасный мутант. Внешне напоминает гуманоида с непропорционально увеличенной головой. Обладает развитым восприятием, а также способностью контролировать поведение живых существ, в том числе и человека. Встречи с этим порождением Зоны бояться даже самые опытные сталкеры.</text>
	</string>


	<string id="Mutants">
		<text>Животные и мутанты</text>
	</string>
	<string id="General">
		<text>Общие сведения</text>
	</string>


	<string id="mutant_boar_leg">
		<text>Копыто кабана</text>
	</string>
	<string id="mutant_boar_leg_description">
		<text>Копыто кабана используется учёными для изготовления ряда лекарств, самым распространённым из которых является противорадиационные препараты. Так же из него делают различные поделки, "обереги" и прочую ненужную хрень, на которую падки многие люди с Большой земли.</text>
	</string>

	<string id="mutant_dog_tail">
		<text>Хвост собаки</text>
	</string>
	<string id="mutant_dog_tail_description">
		<text>Устойчивость кожи мутировавших собак к химическому и электрическому воздействую давно обратила на себя внимание учёных. Из-за отсутствия жировых отложений хвосты собак наиболее подходят для лабораторных исследований.</text>
	</string>

	<string id="mutant_flesh_eye">
		<text>Глаз плоти</text>
	</string>
	<string id="mutant_flesh_eye_description">
		<text>После мутации увеличенный глаз плоти приобрёл ряд свойств, самым полезным из которых является способность к регенерации хрусталика. Детали этого механизма точно неизвестны, но это открытие обещает революцию в медицине. Вы можете внести свой вклад в науку, продав глаз плоти учёным для исследований.</text>
	</string>

	<string id="mutant_zombie_hand">
		<text>Рука зомби</text>
	</string>
	<string id="mutant_zombie_hand_description">
		<text>Свойства руки зомби неизвестны. Вы можете внести свой вклад в науку, продав её учёным для исследований.</text>
	</string>

	<string id="mutant_burer_hand">
		<text>Лапа бюрера</text>
	</string>
	<string id="mutant_burer_hand_description">
		<text>Лапа бюрера приобрела ряд свойств, самым полезным из которых является сильная устойчивость к радиации. Детали этого механизма точно неизвестны. Вы можете внести свой вклад в науку, продав лапу бюрера учёным для исследований.</text>
	</string>

	<string id="mutant_krovosos_jaw">
		<text>Щупальца кровососа</text>
	</string>
	<string id="mutant_krovosos_jaw_description">
		<text>Щупальца кровососа содержат особую железу: она выделяет фермент, который препятствует сворачиванию крови. Если учёным удастся определить структуру фермента, это поможет осуществить прорыв в медицине.</text>
	</string>
	<string id="mutant_psevdodog_tail">
		<text>Хвост псевдособаки</text>
	</string>
	<string id="mutant_psevdodog_tail_description">
		<text>Устойчивость кожи мутировавших собак к химическому и электрическому воздействую давно обратила на себя внимание учёных. Из-за отсутствия жировых отложений хвосты собак наиболее подходят для лабораторных исследований.</text>
	</string>
	<string id="mutant_snork_leg">
		<text>Стопа снорка</text>
	</string>
	<string id="mutant_snork_leg_description">
		<text>Стопа снорка, в отличие от человеческой, содержит большее количество сухожилий, обладающих потрясающей эластичностью. Этим объясняется способность снорков совершать невероятные прыжки.</text>
	</string>
        <string id="mutant_tail_cat">
	        <text>Хвост кошки</text>
        </string>
        <string id="mutant_tail_cat_description">
	        <text>Устойчивость кожи мутировавших кошек к химическому и электрическому воздействую давно обратила на себя внимание учёных. Из-за отсутствия жировых отложений хвосты кошек наиболее подходят для лабораторных исследований.</text>
        </string>
        <string id="mutant_face_tushkano">
	        <text>Голова тушканчика</text>
        </string>
        <string id="mutant_face_tushkano_description">
	        <text>Из их мозга учёные делают какие-то "супер-пупер" лекарства, которые на Большой земле стоят неимоверно дорого, но очень эффективны против некоторых тяжелых болезней.</text>
        </string>
        <string id="mutant_fracture_hand">
		<text>Рука излома</text>
	</string>
        <string id="mutant_fracture_hand_description">
		<text>Учёных интересует непосредственно не сама рука, а синовиальные каналы сухожилий. По непонятным причинам, жидкость, которая там содержится, обладает свойствами, намного превышающими свойства всех известных противоопухолевых препаратов. Молекулярный состав её не отличается от обычного, но подвергшись действию специфического облучения, свойства радикально изменились. Попытки создать аналог в лабораторных условиях - безрезультатны.</text>
	</string>
        <string id="mutant_hand_kontroler">
	        <text>Рука контролёра</text>
        </string>
        <string id="mutant_hand_kontroler_description">
	        <text>Никто толком не может объяснить зачем ученым эта конечность, но те покупают ее за большие деньги.</text>
        </string>
        <string id="mutant_psevdogigant_hand">
	        <text>Рука псевдогиганта</text>
        </string>
        <string id="mutant_psevdogigant_hand_description">
	        <text>Рука псевдогиганта обладает некими свойствами, за которые очень ценится учеными.</text>
        </string>
        <string id="mutant_poltergeist_glas">
	        <text>Глаз полтергейста</text>
        </string>
        <string id="mutant_poltergeist_glas_description">
	        <text>Никому не известно зачем "ботанам" глаз полтергейста, но они за него хорошо платят.</text>
        </string>
        <string id="mutant_chimera_kogot">
	        <text>Коготь химеры</text>
        </string>
        <string id="mutant_chimera_kogot_description">
	        <text>У химеры коготь по прочности почти не уступает стали, поэтому он представляет огромный интерес для учёных.</text>
        </string>
	<string id="Nozombie">
		<text>Зомби-нейтрал</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_nozombie_general">
		<text>В Мёртвом городе существует единственная в Зоне группа "мирных" зомби. Зомби-нейтралы бродят по улицам Мёртвого города, не реагируя при этом на внешние раздражители и не нападая ни на кого. И совершенно непонятно чем они питаются, как поддерживают свою псевдожизнь...</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_spider_general">
		<text>Редкий мутант. По слухам, появился из-за испытаний над вирусом по увеличению размеров тела и агрессии. Обладает развитым восприятием, как и все пауки, видит почти на 180 градусов. Эти особи способны разобраться с любым животным, за счёт своей силы и мгновенно парализующего укуса они по праву стали королями Зоны. Это сверхопасный противник, встречи с которым не переживёт ни один сталкер.</text>
	</string>
	<string id="Spider">
		<text>Паук</text>
	</string>
	<string id="krovosos_red_jaw">
		<text>Щупальце болотного кровососа</text>
	</string>
	<string id="krovosos_red_jaw_description">
		<text>Щупальца болотного, как и обычного кровососа, содержат особую железу: она выделяет фермент, препятствующий сворачиванию крови. Однако у болотного кровососа эти щупальца чрезвычайно насыщенного красного цвета и есть предположения у ученых, что они могут быть еще более эффективны при производстве медицинских препаратов.</text>
	</string>

</string_table>
