<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="Ammo">
		<text>Боеприпасы</text>
        </string>
	<string id="ammo-8.6x70-lm">
		<text>Патроны .338 LM</text>
	</string>
	<string id="ammo-8.6x70-lm_s">
		<text>.338 LM</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj">
		<text>Патроны .45 ACP</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj_s">
		<text>.45ACP</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-hydro">
		<text>.45 "Гидрошок"</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-hydro_s">
		<text>"Гидрошок"</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck">
		<text>12х76 охотничий, картечь</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck_s">
		<text>Картечь</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-dart">
		<text>12х76 боевой, бронебойный</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-dart_s">
		<text>"Колун"</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan">
		<text>12x76 охотничий, пуля</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan_s">
		<text>Пуля</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-ap">
		<text>Патроны 5.45x39 7Н40</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-ap_s">
		<text>7Н40</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj">
		<text>Патроны 5.45x39 7Н39</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj_s">
		<text>7Н39</text>
        </string>
	<string id="ammo-5.45x39-m">
		<text>Патроны 5.45x39 7A23</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ap">
		<text>Патроны 5.56x45 M995</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ap_s">
		<text>М995</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190">
		<text>Патроны 5.56х45 М855</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190_s">
		<text>М855</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h1">
		<text>Патроны 7.62x54R 7H1</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h1_s">
		<text>7H1</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h14">
		<text>Патроны 7,62х54R 7Н14</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h14_s">
		<text>7Н14</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-ap">
		<text>Патроны 7.62x54 7Н26</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-ap_s">
		<text>7Н26</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-fmj">
		<text>Патроны 9х18 РГ О28</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-fmj_s">
		<text>РГ028</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pmm">
		<text>Патроны 9х18 ПБМ</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pmm_s">
		<text>ПБМ</text>
        </string>
	<string id="ammo-9x18-pbp">
		<text>Патроны 9х18 ПБП</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pbp_s">
		<text>ПБП</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj">
		<text>9х19 Пст</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj_s">
		<text>Пст</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-pbp">
		<text>9x19 7Н31 БП</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-pbp_s">
		<text>7Н31</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap">
		<text>Патроны 9x39 СП-6</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap_s">
		<text>СП-6</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-pab9">
		<text>Патроны 9х39 ПАБ-9</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-pab9_s">
		<text>ПАБ9</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-sp5">
		<text>Патроны 9х39 СП-5</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-sp5_s">
		<text>СП-5</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss">
		<text>Гаусс-патроны</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss_s">
		<text>Гаусс</text>
	</string>
	<string id="ammo-m209">
		<text>Выстрел M209</text>
	</string>
	<string id="ammo-m209_s">
		<text>M209</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b">
		<text>Граната ПГ-7ВМ</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b_s">
		<text>ПГ-7BМ</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25">
		<text>Выстрел ВОГ-25</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25_s">
		<text>ВОГ-25</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25p">
		<text>Выстрел ВОГ-25П</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25p_s">
		<text>ВОГ-25П</text>
        </string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-8.6x70-lm">
		<text>Патрон .338 Lapua Magnum. Пуля экспансивная с бронебойным сердечником. Очень мощный и эффективный патрон.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-11.43x23-fmj">
		<text>Оболочечная пуля со стальным сердечником. Хорошее останавливающее и убойное действие по незащищённой цели.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-11.43x23-hydro">
		<text>Пуля этого патрона является полуоболочечной и снабжена стальным закалённым сердечником. Обладает хорошим останавливающим и убойным действием, но, несмотря на бронебойный сердечник, недостаточно эффективна по защищенным целям из-за низкой (дозвуковой) скорости пули.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-12x70-buck">
		<text>Патрон 12х76, снаряжённый стальной картечью. На близких дистанциях обладает хорошим убойным и останавливающим действием. Весьма популярен в Зоне из-за удачного сочетания низкой цены и достаточной эффективности.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-12x76-dart">
		<text>12х76 боевой пулевой патрон, разработанный в свое время для военных сталкеров. Очень эффективен против мутантов. Позволить его покупку могут себе не многие - очень дорогой.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-12x76-zhekan">
		<text>Патрон 12х76 со стальной пулей. Очень популярен в Зоне за сочетание эффективности и цены.</text>
        </string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.45x39-ap">
		<text>Патрон 7Н40 снайперский с бронебойным сердечником. Обеспечивает надежное поражение целей в СИБЗ на дистанциях до 500 м.</text>
        </string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.45x39-fmj">
		<text>Основной боевой патрон 7Н39 с бронебойным сердечником. Обеспечивает надежное поражение целей в СИБЗ на дистанциях до 400 м. Пуля этого патрона по бронепробиваемости превосходит все (кроме 7Н40) известные виды и типы промежуточных патронов в калибрах 5.45, 7.62, 5.56.</text>
        </string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.45x39-m">
		<text>Разработка НИИ по проекту применения артефактов Зоны в оружии.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.56x45-ap">
		<text>НАТОвский боевой патрон М995 с бронебойной пулей. Эффективность этих патронов значительно выше М855, но и найти или купить их гораздо сложнее: очень дорогие и очень редкие.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.56x45-ss190">
		<text>Патрон М855. После перехода армий стран НАТО на более эффективные патроны М855А1, М995 и др., огромное количество "списанных" М855 разными путями попали в Зону. В основном ипользуется фанатиками Монолита и группировкой Свобода. Уступает по эффективности 5.45х39 и 7.62х39.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x54-7h1">
		<text>Снайперский патрон 7.62х54 7Н1.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x54-7h14">
		<text>Снайперский патрон с бронебойным сердечником 7Н14.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x54-ap">
		<text>Патрон 7Н26 с бронебойным сердечником.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x18-fmj">
		<text>Этот патрон был разработан аж в 70-х годах по заказу КГБ, и на то время был достаточно эффективен. С годами, с развитием СИБЗ, эффективность его снизилась и в итоге он был снят с производства. В 2000-х годах этот патрон вернули в производство, модернизировав пулю и применив другой порох. \nПолуоболочечная пуля состоит из биметаллической оболочки с усечённой вершинкой, свинцовой рубашки и цилиндрического стального термоупрочненного сердечника в полимерном стакане. Надо отметить, что из всей линейки 9х18 в Зоне "прижились" только три типа - только самые эффективные, к которым относится и этот модернизированный РГ 028. Данный патрон является дешевой альтернативой патрону ПБМ, несколько уступая ему в бронепробиваемости, эффективной дальности и кучности.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x18-pmm">
		<text>Бронебойный патрон 9х18 ПБМ. Патрон довольно удачный и эффективный, но не лишен недостатков: при некоторых обстоятельствах пуля теряет способность полноценно пробить препятствие из-за скола хвостовика сердечника. Тем не менее, в целом, он обладает хорошими убойным, пробивным и останавливающим действиями, к тому же не очень дорогой.</text>
        </string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x18-pbp">
		<text>Бронебойный высокоимпульсный патрон 9х18 ПБП. Скорость, баллистика, убойная сила, останавливающий эффект и бронепробиваемость максимально возможно оптимизированы для этого калибра. За счет массогабаритных характеристик пули и сердечника, материала сердечника и применения новых порохов получился очень мощный патрон, почти не уступающий по эффективности знаменитому 9х19 7Н31. \nПлата за повышение эффективности - возросшая отдача, повышенный износ ствола и УСМ.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x19-fmj">
		<text>Практически все патроны 9х19 в Зоне отечественного производства. В отличии от импортных, пуля нашего патрона снабжена стальным сердечником, несколько повышающим ее эффективноть. Очень популярен у сталкеров за хорошее сочетание цены, качества и эффективности.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x19-pbp">
		<text>Отечественный высокоимпульсный бронебойный патрон 9х19 ПБП. Очень мощный и эффективный патрон, использование которого в зарубежных пистолетах невозможно из-за высокого давления пороховых газов.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x39-ap">
		<text>Бронебойный патрон СП-6 для автоматов "Гроза", "ВАЛ" и специальной снайперской винтовки "Винторез". Имеет дозвуковую скорость полёта, но за счёт пули особой конструкции пробивает большинство бронежилетов на дальностях 200-300 метров.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x39-pab9">
		<text>Патрон для автоматов "Гроза", "ВАЛ". Дешёвая массовая модификация бронебойного патрона. Имеет дозвуковую скорость полёта, но за счёт пули особой конструкции обладает довольно высоким бронебойным эффектом. Из-за низкого качества применямых порохов не рекомендуется его использование в снайперской винтовке ВСС "Винторез".</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x39-sp5">
		<text>Высокоточный снайперский патрон для автоматов "Гроза", "ВАЛ" и специальной снайперской винтовки "Винторез". За счёт сниженной массы обладает меньшей, в сравнении с СП-6 бронепробиваемостью.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-gauss">
		<text>Картридж с готовыми убойными элементами из карбида вольфрама.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-m209">
		<text>Осколочная граната М209 для подствольного гранатомёта М203.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-og-7b">
		<text>Модернизированная кумулятивная граната для РПГ-7: настильность и прицельная дальность увеличены за счет снижения массы снаряда при увеличении скорости, причем снижение массы гранаты не привело к снижению эффективности по бронированным целям.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-vog-25">
		<text>Простая и надёжная модернизированная граната ВОГ-25М для подствольного гранатомёта ГП-25, ГП-30 и проч.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-vog-25p">
		<text>Выстрел для подствольного гранатомёта ВОГ-25П. При ударе о поверхность срабатывает вышибной заряд, подбрасывающий гранату на высоту до 1.5 метров, увеличивая тем самым площадь поражения.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_grenade-f1">
		<text>Старая добрая Ф-1, "фенька". Ручная оборонительная граната с большим радиусом поражения осколками.</text>
        </string>
	<string id="enc_weapons1_grenade-g1">
		<text>Эта ручная граната является продуктом современных технологий, использующих свойства некоторых артефактов во взаимодействии с обычным ВВ. Относится к классу "оборонительных", так как обладает огромным радиусом поражения. Применение этой гранаты сопряжено с серьезной опасностью как для самого метателя, так и для окружающих, поэтому никакого широкого распространения она не получила.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_grenade-gd05">
		<text>Ручная дымовая граната. Предназначена для установки дымового прикрытия. Время действия - 10 секунд.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_grenade-rgd5">
		<text>Старая добрая РГД. "Карманная артиллерия". Простая и надёжная как кувалда. Очень популярна в Зоне.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-abakan">
		<text>Автомат АН-94 "Абакан".</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-abakan_m1">
		<text>Так называемый "снайперский" автомат АН-94С, не выпускавшийся серийно. Задумывался как оружие "лёгкой снайперской поддержки". Данный образец имеет высококачественный ствол с полигональной нарезкой, обеспечивающий отличную точность и кучность. Также у него полностью исключён режим автоматического огня, а темп в режиме по два увеличен до 2000 в/м.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-abakan_m2">
		<text>Данный автомат снабжен интегрированным подствольным гранатометом, что делает эту модель еще более универсальным оружием.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-grenade-launcher">
		<text>Простой, надёжный и удобный подствольный гранатомёт для автоматов Российского производства, но в Зоне он не очень-то востребован: против сильных мутантов бесполезен, против слабых или избыточен, или тоже бесполезен. А против людей простым сталкерам им не часто приходится пользоваться. Логика сталкера проста: если он не очень полезен, то нафига лишнюю тяжесть тягать? Лучше взять побольше патронов и пару-тройку старых добрых, гораздо более эффективных чем ВОГ, ручных гранат.</text>x
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-grenade-launcher-m203">
		<text>Подствольный гранатомет для НАТОвских штурмовых винтовок (автоматов). Отношение в Зоне к этому "гранику" аналогично нашему ГП, и даже хуже - спрос на него вообще ничтожен.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-scope">
		<text>Широко распространённый оптический прицел отечественного производства. Для установки на оружие используется стандартное крепление типа "ласточкин хвост". Очень прочное, надёжное и долговечное изделие.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-scope-susat">
		<text>Оптический 4-кратный прицел, производимый в странах НАТО. Устанавливается на стандартное натовское крепление - планку Пикатинни.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-silencer">
		<text>"Универсальный" ТГП с набором переходников производства местных "Кулибиных". Универсальность его весьма условна, но со своими задачами этот прибор справляется неплохо.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak74">
		<text>Автомат Калашникова образца 1974 года калибра 5,45 мм. Представляет собой простое и очень надёжное оружие. Тяжёлый затвор, большая скорость его отката, а так же большие допуски - всё это обеспечивает безотказную работу в самых тяжёлых условиях.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak74_m1">
		<text>Мой главный ствол - "модернизированный" АК74. Спасибо моим друзьям из фирмы "Fobos Arms" за этот отличнейший автомат. Одно из главных его достоинств - тяжелый высококачественный ствол с полигональной прогрессивной нарезкой: с патроном 7Н40 можно очень неплохо снайперить до 550 метров. Ствольная коробка фрезерованная, фурнитура полиамидная. \nМикрофрагмент артефакта полностью гасит отдачу, так что появилась возможность снайперить даже короткими очередями. Работает все это дело только в Зоне, ясен пень, но на то и расчет был.
\nВ целом автомат получился тяжеловатым, но очень прочным, традиционно надежным и высокоточным.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak74u">
		<text>По своим габаритам и массе АКС-74У (укороченный) близок к пистолетам-пулемётам, однако принцип действия механизма данного оружия и применяемый в нём патрон делают его представителем класса автоматов. К достоинствам относятся малые габариты, что крайне полезно при ведении боя в городских условиях, и довольно высокая пробивающая способность патрона. Главные недостатки - малая прицельная дальность и склонность к быстрому перегреву при стрельбе очередями.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak74u_m1">
		<text>Модифицированный автомат. Снабжен несъемным глушителем.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-beretta">
		<text>Пистолет состоял на вооружении армии и полиции США, многих военизированных и правоохранительных формирований во всём мире. В целом, несмотря на некоторые недостатки, довольно надёжный, мощный и точный пистолет.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-bm16">
		<text>Обрез охотничьего ружья 12-го калибра. Компактный и мощный, но эффективен только в ближнем бою.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-colt_m1">
		<text>Старый добрый надёжный кольт, но снабжённый несъёмным глушителем.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-colt1911">
		<text>Тот самый 1911. Легенда. Классический "кольт", с честью прошедший все вооружённые конфликты XX века и уверенно вошедший в новое столетие. Невысокая ёмкость магазина в некоторой степени компенсируется использованием мощного патрона.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-desert-eagle">
		<text>Единственный пистолет, использующий для работы автоматики газовый двигатель. "Настоящая пушка" для "настоящих героев". Большая, тяжёлая и очень убойная. Из-за цены, габаритов, немалого веса и откровенно низкой надёжности особой популярностью в Зоне не пользуется.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-eagle_m1">
		<text>И без того мощный пистолет переработан под винтовочный патрон. Поистине убийственная штука для ближнего боя. А порой и для самого стрелка - слишком сильная отдача сбивает линию прицеливания, снижая и без того невысокую техническую скорострельность, что может окончится плохо для его владельца в условиях внезапно возникшей угрозы и необходимости выпустить в цель несколько пуль быстрым темпом. И рукоять крайне не удобная - патрон-то длинный. Какой идиот соорудил сие "орудие" - никто и не знает.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-fn2000">
		<text>Автоматно-гранатомётный комплекс с компьютеризованным прицелом-модулем управления огнём и 40-миллиметровым гранатомётом.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-fort">
		<text>Пистолет полицейского назначения украинского производства, пришедший на смену ПМ. Обладает несколько лучшими, по сравнению с последним, точностью боя и эргономикой, а так же более вместительным магазином, однако гораздо менее надёжен и неудобен в управлении. Применение патрона 9х18 ПБП в этом оружии невозможно.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-fort_m1">
		<text>Модернизирированный "Форт-15". В отличии от предшественника, этот пистолет может использовать мощный бронебойный патрон 9х18 ПБП, имеет магазин повышенной емкости, несколько большую надежность и ресурс. Тем не менее, в целом, недостаточно надежен в тяжелых условиях эксплуатации.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-g36">
		<text>Штурмовая винтовка немецкого производства, представляющая собой первоклассный образец современного оружия - лёгкого, достаточно надёжного и эргономичного.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-gauss">
		<text>Модернизированная винтовка Гаусса. Производилась за пределами Зоны и поставлялась клану Монолит. Техники клана осуществляли доводку и оснащение энергоконтуров винтовки артефактами накачки. Редкое, дорогое, чудовищно мощное, но ненадёжное оружие. Устройство энергонакачки использует артефакты, поэтому какое-либо массовое производство этого оружия за пределами Зоны невозможно. Ну, во всяком случае пока невозможно...</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-groza">
		<text>Автоматно-гранатомётный комплекс, выполненный по схеме Буллпап. Надёжное и компактное, но очень неудобное оружие.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-groza_m1">
		<text>Данный ствол - довольно удачная работа группы умельцев Зоны, которым удалось переделать автомат под более распространённый патрон 5.45х39. Более того, им удалось перенести рукоять взведения на левую сторону ствольной коробки, что в разы повысило удобство обращения с оружием.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-hpsa">
		<text>Это оружие заслуженно считается одним из лучших армейских пистолетов XX века. Надёжный, мощный, с хорошей кучностью.</text>
        </string>
	<string id="wpn-knife">
		<text>Штык-нож</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-knife">
		<text>Штык-нож</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-l85">
		<text>После того, как эта винтовка была заменена армией Великобритании на немецкую G36, она в большом количестве всплыла на чёрном рынке, а затем, в небольших количествах, и в Зоне. Надёжность основных механизмов винтовки крайне недостаточна.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-l85_m1">
		<text>С помощью нескольких модификаций удалось уменьшить эффект подкидывания ствола.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-l85_m2">
		<text>Оружие снабжено интегрированным глушителем. Многие детали заменены на более легкие аналоги, что существенно уменьшает вес оружия.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-lr300">
		<text>Дальнейшее развитие популярной системы АР-15, выполненное небольшой американской компаней Z-M Weapons. Автоматика с прямым подводом пороховых газов непосредственно на затворную раму (по типу М16).</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-lr300_m1">
		<text>"Снайперская" модификация. Предполагалось, что она будет использоваться как оружие "лёгкой снайперской поддержки".</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-mp5">
		<text>Одно из самых лучших и популярных в классе пистолетов-пулемётов оружие. Удобный и ухватистый, с небольшой отдачей, достаточно кучный и точный.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-mp5_m1">
		<text>Редкая модификация популярного пистолета-пулемёта МР-5 под патрон 11.43х23. Удобное и мощное оружие.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-mp5_m2">
		<text>Модификация базовой модели с интегрированным (несъемным) глушителем.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-pb">
		<text>"Бесшумный" пистолет, использовавшийся советским спецназом. Морально устарел, но всё ещё эффективен и очень надёжен.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-pm">
		<text>Легендарный пистолет Макарова ПМ семидесятых годов выпуска с разворованных после катастрофы военных складов. Достоинства - очень высокий ресурс, надёжность и живучесть, исключительное удобство и простота в обслуживании и использовании. Недостатки - малая ёмкость магазина и неудобный его фиксатор. Несмотря на наличие бронебойного патрона 7Н25, не пользуется большой популярностью у сталкеров-ветеранов. Из-за той же малой популярности не поставлялся в Зону контрабандистами.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-rg-6">
		<text>Гранатомёт револьверного типа. Довольно эффективен при зачистке больших площадей от слабых мутантов, нападении на охраняемые стационарные объекты, но громоздок и неудобен - по этой причине непопулярен у сталкеров.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-rg6_m1">
		<text>Модификация револьверного гранатомета. Данная модель приспособлена для ведения огня гранатами М209.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-rpg7">
		<text>Простой, надежный и вполне эффективный РПГ-7, подвергшийся модернизации: снижена масса оружия, улучшена оптика, увеличена эффективность.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-sig_m1">
		<text>В погоне за облегчением веса были заменены некоторые стальные компоненты на аналоги из высокопрочной пластмассы. В результате на оружие больше нельзя повесить ни прицел, ни подствольный гранатомёт. Зато и вес снизился почти вдвое. Странное и непопулярное оружие.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-sig_m2">
		<text>Модификация для ведения снайперского огня на малых и средних дистанциях. Оружие снабжено несъемным оптическим прицелом повышенной кратности.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-sig220">
		<text>Модель, разработанная ещё в 1975 году, но до сих пор популярная во всём мире. Магазин недостаточно ёмкий, зато механизм надёжен, как швейцарские часы. Вторым плюсом является использование мощного патрона.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-sig550">
		<text>Эта штурмовая винтовка принята на вооружение швейцарской армии как Stgw.90. Точность, мягкая отдача и достаточно высокая надёжность данного оружия быстро завоевали ему высокую популярность.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-spas12">
		<text>Гладкоствольное ружьё SPAS-12 было разработано в конце 1970-х в качестве универсального боевого оружия для полиции и штурмовых подразделений армии. Какой-то делец, в свое время, где-то откопал нехилые такие запасы этого устаревшего, тяжелого, но мощного и вполне надежного дробовика, да и завез в Зону, на радость сталкерам. На данное время этих дробовиков совсем не много осталось.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-spas12_m1">
		<text>Ствол этого дробовика плохо подходит для стрельбы дробью или картечью, зато хорош для стрельбы пулевыми патронами.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-svd">
		<text>Снайперская винтовка. Широко использовалась во всех боевых операциях, проводившихся советской и российской армиями с 1960-х. Зарекомендовала себя как исключительно надёжное, живучее и довольно точное, в умелых руках, оружие.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-svd_m1">
		<text>СВД под патрон .338 Lapua Magnum. Своего рода "эксперимент" частной мастерской с Большой земли, попытка сделать в формате стандартной СВД "убер-пушку". Попытка не очень удачная: из-за значительно более мощного патрона пришлось внести много изменений в конструкцию оружия, что свело на нет легендарную надежность и живучесть оригинала. Единственное преимущество перед обычной СВД - это ощутимо возросшая эффективная дальность.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-svu">
		<text>Модернизированная СВУ-М. Компактное, благодаря компоновке "Буллпап", достаточно точное и мощное оружие. Рукоять затвора для удобства использования перенесена на левую сторону.</text>
    </string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-toz34">
		<text>Внутрикурковое охотничье ружьё с вертикальным расположением стволов. Отличается высокой кучностью боя, что не очень хорошо при стрельбе дробью и картечью из-за малого рассеивания.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-usp">
		<text>Солидный ствол. Немецкое качество. Компактное и мощное оружие ближнего боя. Пользуется особой популярностью среди ветеранов Зоны.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-val">
		<text> Так называемый "снайперский автомат". Создан на базе бесшумной снайперской винтовки "Винторез". Изначально предназначался для применения спецподразделениями. Мощное и эффективное оружие, но ёмкость магазина явно недостаточна.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-val_m1">
		<text>От базовой модели отличается возможностью добавлять оптический прицел ПСО-1.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-vintorez">
		<text>Винтовка снайперская специальная, предназначена для спецопераций, снабжена интегрированным глушителем. Дальность стрельбы 400 м, с расстояния 100 метров пробивает бронежилет IV класса. Очень ценимое сталкерами любого уровня оружие.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-walther">
		<text>Отличный пистолет немецкого производства, отличающийся компактностью, высокой эргономичностью, ёмким магазином и хорошей точностью боя.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-walther_m1">
		<text>Модификация пистолета под патрон 9x18 ПМ.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-wincheaster1300">
		<text>Простое, надежное и недорогое помповое ружьё Ижевского Механического завода МР-133.</text>
        </string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-winchester_m1">
		<text>Уникальный дробовик на базе МР-133. В подствольный магазин встроен небольшой фрагмент артефакта "Грави", ориентированный на увеличение скорости заряда, и такой же арт в рукояти - для снижения возросшей отдачи. Превосходит по огневой мощи любой дробовик.</text>
	</string>
	<string id="grenade-f1">
		<text>Граната Ф1</text>
        </string>
	<string id="grenade-g1">
		<text>Граната G1</text>
	</string>
	<string id="grenade-gd05">
		<text>ГД-05</text>
	</string>
	<string id="grenade-rgd5">
		<text>Граната РГД-5</text>
	</string>
	<string id="Weapons1">
		<text>Оружие</text>
	</string>
	<string id="wp_desert_eagle">
		<text>Desert Eagle</text>
	</string>
	<string id="wpn_hpsa">
		<text>FN Browning High-Power</text>
	</string>
	<string id="wpn_usp">
		<text>HK USP .45 Compact</text>
	</string>
	<string id="wpn-abakan">
		<text>АН-94 Абакан</text>
	</string>
	<string id="wpn-abakan_m1">
		<text>АН-94С Абакан Снайперский</text>
	</string>
	<string id="wpn-abakan_m2">
		<text>АН-94 Абакан с подствольником</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-grenade-launcher">
		<text>ГП</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-grenade-launcher-m203">
		<text>M203</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-scope">
		<text>Прицел ПСО-1</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-scope-susat">
		<text>Прицел SUSAT</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-silencer">
		<text>Глушитель</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak74">
		<text>АК-74</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak74_m1">
		<text>АК-74 Стрелка</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak74u">
		<text>АКС-74У</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak74u_m1">
		<text>АКС-74УБ спецназ</text>
	</string>
	<string id="wpn-beretta">
		<text>Beretta 92FS</text>
	</string>
	<string id="wpn-bm16">
		<text>Обрез</text>
	</string>
	<string id="wpn-colt_m1">
		<text>Бесшумный Colt M1911</text>
	</string>
	<string id="wpn-colt1911">
		<text>Colt M1911A1</text>
	</string>
	<string id="wpn-eagle_m1">
		<text>Desert Eagle</text>
	</string>
	<string id="wpn-fn2000">
		<text>FN F2000</text>
	</string>
	<string id="wpn-fort">
		<text>Форт-12</text>
	</string>
	<string id="wpn-fort_m">
		<text>Форт-15</text>
	</string>
	<string id="wpn-g36">
		<text>HK G36</text>
	</string>
	<string id="wpn-gauss">
		<text>Гаусс-пушка</text>
	</string>
	<string id="wpn-groza">
		<text>Гроза ОЦ-14</text>
	</string>
	<string id="wpn-groza_m1">
		<text>Гроза 5.45мм</text>
	</string>
	<string id="wpn-l85">
		<text>L85A2</text>
	</string>
	<string id="wpn-l85_m1">
		<text>L85A2 Баланс</text>
	</string>
	<string id="wpn-l85_m2">
		<text>Облегченный L85A2</text>
	</string>
	<string id="wpn-lr300">
		<text>LR-300 ML</text>
	</string>
	<string id="wpn-lr300_m1">
		<text>LR-300 снайперская</text>
	</string>
	<string id="wpn-mp5">
		<text>HK MP5А2</text>
	</string>
	<string id="wpn-mp5_m1">
		<text>HK MP5 11.43х23</text>
	</string>
	<string id="wpn-mp5_m2">
		<text>HK MP5SD3</text>
	</string>
	<string id="wpn-pb">
		<text>ПБ</text>
	</string>
	<string id="wpn-pm">
		<text>ПМ</text>
	</string>
	<string id="wpn-rg-6">
		<text>РГ-6</text>
	</string>
	<string id="wpn-rg6_m1">
		<text>РГ-6 м209</text>
	</string>
	<string id="wpn-rpg7">
		<text>РПГ-7</text>
	</string>
	<string id="wpn-sig_m1">
		<text>SIG 550 облегчённый</text>
	</string>
	<string id="wpn-sig_m2">
		<text>SIG 550 снайперский</text>
	</string>
	<string id="wpn-sig220">
		<text>SIG-Sauer P220 .45</text>
	</string>
	<string id="wpn-sig550">
		<text>SIG 550</text>
	</string>
	<string id="wpn-spas12">
		<text>SPAS-12</text>
	</string>
	<string id="wpn-spas12_m1">
		<text>SPAS-12 нарезной</text>
	</string>
	<string id="wpn-svd">
		<text>СВД</text>
	</string>
	<string id="wpn-svd_m1">
		<text>СВД "Дальнобойщик"</text>
	</string>
	<string id="wpn-svu">
		<text>СВУ</text>
	</string>
	<string id="wpn-toz34">
		<text>ТОЗ-34</text>
	</string>
	<string id="wpn-val">
		<text>Автомат АС "ВАЛ"</text>
	</string>
	<string id="wpn-val_m1">
		<text>АС "ВАЛ" снайперский</text>
	</string>
	<string id="wpn-vintorez">
		<text>ВСС "Винторез"</text>
	</string>
	<string id="wpn-walther">
		<text>Walther P99</text>
	</string>
	<string id="wpn-walther_m1">
		<text>Walther P99 9х18</text>
	</string>
	<string id="wpn-wincheaster1300">
		<text>МР-133</text>
        </string>
	<string id="wpn-winchester_m1">
		<text>МР-133 "Уникальный"</text>
	</string>
	      <string id="fuelcan">
		<text>Газовый баллон</text>
	</string>
      <string id="bomba">
		<text>Топливная бомба</text>
	</string>
      <string id="bochka">
		<text>Цистерна с топливом</text>
	</string>
      <string id="kanistra">
		<text>Канистра</text>
	</string>
      <string id="dinamito">
		<text>Ящик с динамитом</text>
	</string>
	<string id="enc_explosive_bomba">
		<text>Отличное средство для уничтожения противника на расстоянии. Прострелив эту штуковину, можно устроить настоящий мини-апокалипсис в радиусе 8 метров.</text>
	</string>
		<string id="Taurus_Raging_Bull">
		<text>Очень, очень мощный револьвер. Оружие "настоящих мачо". Вес без патронов 1.58 кг (1.67 кг с патронами). Ёмкость барабана 6 патронов. Из-за большого веса и длины, а так же недостаточной ёмкости барабанного магазина (что, как правило, является обычным делом для револьвера) не очень-то популярное оружие в Зоне. Даже можно сказать - совсем не популярное. Однако, несмотря ни на что, всё же имеет поклонников.</text>
	</string>
	<string id="Taurus_Raging_Bull_1">
		<text>Taurus Raging Bull (Бразилия)</text>
	</string>
		<string id="ammo_flame_name">
		<text>Горючая смесь</text>
	</string>
	<string id="wpn-flame_name">
		<text>Огнемёт</text>
	</string>
	<string id="wpn-flame_name_s">
		<text>Огнемёт</text>
	</string>
 	<string id="wpn-flame_readme">
		<text>Самодельный огнемёт конструкции свободовца Шурупа. Заправляется двухкомпонентной смесью из "коллоидного газа "Ф" и нефтепродуктов. Смесь самовозгорается на воздухе, поэтому конструкция предельно проста. Однако из-за высокой химической активности смеси в конструкции применены детали, изготовленные из высокотехнологичных коррозионно стойких материалов, получаемых в особых лабораторных условиях. К тому же секретом производства смеси владеет только сам Шуруп. По этим причинам огнемёт не стал массовым изделием, несмотря на некоторые весьма серьёзные преимущества перед обычным огнестрельным оружием, при встрече с некоторыми обитателями Зоны.</text>
	</string>
		<string id="wpn-m1891_30_scope_name">
        <text>Винтовка Мосина M1891/30-ПЕ</text>
    </string>
		<string id="wpn-m1891_lesnik_name">
        <text>Винтовка Мосина M1891/30-ПЕ для Лесника</text>
    </string>
    <string id="enc_weapons1_wpn-m1891_30_scope">
        <text>Винтовка Мосина M1891/30-ПЕ. Очень надежное, неприхотливое и достаточно точное оружие.</text>
    </string>
		<string id="enc_weapons_wpn-mp7a3">
		<text>Пистолет-пулемёт МР-7а3 PDW(Персональное Оружие Самообороны), разработан фирмой Хеклер и Кох для вооружения военнослужащих, которым по штату не положен полноценный автомат. ПП разрабатывался под прогрессивный патрон 4.6х30 мм, но малая распространённость этого патрона вынудила создателей выпустить модификацию под стандарный 9х19 мм Parabellum, хотя с этим патроном большинство своих достоинств ПП растерял.</text>
     </string>
	<string id="enc_weapons_wpn-smg_tmp">
		<text>Steyr TMP - современный компактный ПП. Корпус ПП изготовлен из высокопрочных полимеров заодно с основной рукояткой и передней рукояткой для удержания. ТМП является очень удобным оружием, хорошо контролируемым при автоматической стрельбе.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-tec9">
		<text>Так называемый "штурмовой" пистолет Interdynamic KG-9, переделанный под автоматический огонь. Обладает целым букетом отрицательных качеств, но, тем не менее, необъяснимо притягателен для разного рода преступников. Много раз запрещался к производсту, но всегда находились производители этого сомнительного оружия из-за его простоты и дешевизны. Как попало это оружие в Зону - непонятно.</text>
        </string>
	<string id="wpn-tec9">
		<text>Interdynamic KG-9</text>
	</string>
	<string id="wpn_smg_tmp">
		<text>Steyr TMP</text>
	</string>
	<string id="wpn_mp7a3">
		<text>HK MP-7a3</text>
        </string>
		<string id="ammo-7.62x54r">
		<text>Патроны 7.62x54 в ленте "сотке"</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54r_s">
		<text>7.62x54 R</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x54r">
		<text>Пулеметный патрон, пуля со стальным сердечником.</text>
	</string>
		<string id="zf4">
		<text>Оптический прицел Zf4</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-zf4">
		<text>Оптический прицел Zf4/s Carl Zeiss Jena Ddr. с 4-х кратным увеличением. Разработан в 1944 году. Устанавливается на пистолет-пулемет МР40</text>
	</string>
	<string id="ammo-gaussu">
		<text>Гаусс-патроны</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-gaussu">
		<text>Магазины с готовыми убойными элементами из карбида вольфрама.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-gaussu">
		<text>Прототип Гаусс-пушки для воздействия на артефакт "Вспышка" плазменными пучками. Единственный в своём роде, для военных - не имеет цены.</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss_su">
		<text>Гаусс</text>
	</string>
	<string id="wpn-gaussu">
		<text>Прототип Гаусс-пушки</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-bm16-muh">
		<text>Обрез охотничьего ружья, потерянный Мухомором.</text>
	</string>
        <string id="ars-toz34_short_m">
                <text>"Аспид"</text>
        </string>
        <string id="enc_weapons1_toz34_short_m">
               <text>Модифицированное умельцами Зоны оружие на базе обреза ружья ТОЗ-34. Для дополнительного разгона зарядов в цевьё встроен фрагмент артефакта "Грави". Такой же фрагмент встроен и в рукоять - для снижения дикой отдачи. Для коротких дистанций, особенно с пулевым патроном "Колун", дробовик кошмарно убойный. Несмотря на кустарность, дробовик вполне годный и безопасный.</text>
        </string>
        <string id="wpn-ak12">
                <text>АК-12 Стрелка</text>
        </string>
        <string id="enc_weapons1_wpn-ak12">
                <text>Уникальный автомат Стрелка, выполненный на заказ. По устройству этот автомат аналогичен АК74, но есть и отличия: введена затворная задержка, изменён предохранитель/переводчик огня. Ствольная коробка фрезерованная, что утяжелило оружие, но сделало его прочнее. Ствол тяжёлый, частично вывешенный, с полигональной нарезкой. В целом, оружие очень надёжное, прочное, с отличной точностью и кучностью.</text>
        </string>

	<string id="super_gauss">
		<text>Супергаусс-патрон.</text>		
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_super_gauss">
		<text>Энергетическая ёмкость с готовым убойным элементом в магазине для Гаусс-пистолета. Источником энергии является инкапсулированный фрагмент артефакта "Лунный свет". Пятидесятиграммовая пуля убойного элемента является бронебойно-зажигательной, обладает хорошей бронепробиваемостью и большой убойной силой.</text>		
	</string>
        <string id="wpn-gungauss">
	        <text>M72-GG "Гаусс-пистолет"</text>
        </string>

<string id="enc_wpn-gungauss">
	<text>• кассета "S-Gauss"
\n• Ёмкость магазина: 1
\n• Режимы ведения огня: "1"
\n• Темп стрельбы: 50 в/м
\n• Масса пули 30 гр., дульная скорость 800 м/с, дульная энергия 9600 Дж.
\n
\n  "Гаусс-пистолет" - экспериментальное оружие, созданное в своё время для группировки "Монолит". По слухам, несколько образцов этого оружия, взятых с убитых монолитовцев, попали в руки сталкерам. Оружие неудачное: малоэффективное и крайне ненадёжное.</text>
</string>
        <string id="ars-toz34_m">
                <text>"ТАРАН"</text>
        </string>
        <string id="enc_weapons1_toz34_m">
               <text>Боевой штуцер БШ-12 "Таран". Создан по "образу и подобию" ТОЗ-34, поэтому и внешне очень на него похож. Но только внешне.  Когда военные сталкеры, а точнее их командование, поняли, что стандартный армейский комплекс оружие/патрон против мутантов малоэффективен, обратились к опыту использования охотниками штуцеров. На поверку оказалось, что обычный охотничий патрон для штуцера, причем любого калибра, тоже не особо эффективен. В итоге разработали новый штуцер и бронебойно-зажигательный патрон к нему. Уникальность этой разработки в том, что разработчики оружия впервые в огнестреле "официально" применили дополнительный разгон пули и снижение сумасшедшей отдачи с помощью артефактов. То есть это уже не "кустарщина", сделанная умельцами Предзонья (хотя и эти "кулибины" не зря свой хлеб едят), а полноценное, серцифицированное, прошедшее полный цикл испытаний, боевое оружие. И, надо сказать, отличное оружие. Простое, очень надежное. И очень, очень убойное. Максимально эффективен этот штуцер только в условиях Зоны, за ее пределами пользоваться им, прежде всего из-за дикой отдачи, весьма затруднительно, да и вообще нет смысла, при наличии обычных штуцеров. И вот такая "ружбайка" мне досталась за одну услугу и энное количество денег. Ну и патронов к ней отсыпали нормально. А еще мне "по секрету" шепнули, что пуля патрона 18.3х90 может применяться не только по живым объектам, но и по легкобронированной технике, в том числе и по низколетящим целям... Вот как хочешь, так и понимай. И еще одна "изюминка" этого штуцера в том, что он может работать с обычными патронами 12-го калибра, хотя, все же, делать это не рекомендуется.</text>
        </string>

  </string_table>
