<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="Army">
		<text>Бойцы ЧВК</text>
	</string>
	<string id="Bandits">
		<text>Бандиты</text>
	</string>
	<string id="Duty">
		<text>"Долг"</text>
	</string>
	<string id="enc_social_military_army">
		<text>"Ряженые" - бойцы какой-то мутной ЧВК, по большей части экипированные и вооруженные как служащие регулярной армии. Чем занимаются в Зоне - непонятно, но сталкеров отстреливают как скот. \nСпецназ от той же мутной ЧВК для проведения специальных операций.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_military_milstalkers">
		<text>Бойцы непонятного и мутного военного формирования вроде наемников.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_scientists_mobile-groups">
		<text>Удалено</text>
	</string>
	<string id="enc_social_scientists_mobile-labs">
		<text>Своего рода научный контингент, изучающий флору, фауну и аномальные порождения Зоны. Обычно это небольшие группы людей с различными обяззанностями, от ассистентов до профессоров, постоянно находящихся в обособленных, хорошо защищённых помещениях, снабжённых системами жизнеобеспечения для автономного существования в Зоне на протяжении нескольких месяцев. Типичный пример - лаборатории на Янтаре и Юпитере.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_bandits">
		<text>Представители криминального мира, пришедшие в Зону по разным причинам: заработать на продаже артефактов, скрыться от закона... Но в основном - мародёрить, убивать и грабить, то есть то, чем они занимались на Большой земле, но уже совсем без каких-либо ограничений.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_duty">
		<text>Военизированная группировка, отличающаяся строгой дисциплиной и уставом. Только представители "Долга" не торгуют уникальными порождениями Зоны с внешним миром - все найденные этими людьми артефакты сдаются учёным. Каждый "долговец" считает своей главной целью защиту мира от воздействия Зоны. Большинство операций группировки связаны с истреблением монстров, поэтому рейды "Долга" нередко избавляют рядовых сталкеров от многих проблем. Давно и яростно враждует с группировкой "Свобода".</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_freedom">
		<text>Анархисты и сорвиголовы, наркоманы и алкоголики, с какого-то перепугу объявившие себя борцами за свободу на территории Зоны и постоянно конфликтующие с группировкой "Долг".</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_killers">
		<text>Самая скрытная группировка в Зоне. Кое-кто постоянно пользуется услугами наёмников: профессионалы в своей области, они быстро расправятся с любым сталкером и даже могут полностью ликвидировать небольшую группировку. За свои услуги, судя по всему, берут немалые суммы в деньгах или артефактах.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_loners">
		<text>Сталкеры, исследующие Зону в одиночку. Таких много, поскольку членство в любых группировках и кланах отбирает драгоценное время, заработок и свободу действий.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_monolith">
		<text>Группировка, скорее напоминающая религиозную секту. Её члены верят, что в центре Зоны покоится эволюционный кристалл - Монолит - неземного происхождения. Большинство сталкеров презирают адептов Монолита, считая их сумасшедшими. Со времени своего образования группа препятствует продвижению сталкеров к центру Зоны, мотивируя это недобрыми намерениями последних в отношении Монолита.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_zomstalkers">
		<text>Те, кто подвергся длительному воздействию излучателей на "Янтаре" или в других секторах Зоны. Неосторожные сталкеры быстро сходят с ума, превращаясь в бродячие полутрупы. Помочь им уже невозможно: процесс разрушения личности необратим. Со временем зомбированные сталкеры окончательно утрачивают все навыки и превращаются в обычных зомби, но пока они не утратили навыки владения огнестрельным оружием, представляют очень серьезную опасность для неосторожного сталкера.</text>
	</string>
	<string id="Freedom">
		<text>"Свобода"</text>
	</string>
	<string id="Killers">
		<text>Наёмники</text>
	</string>
	<string id="Loners">
		<text>Сталкеры-одиночки</text>
	</string>
	<string id="Military">
		<text>Бойцы ЧВК</text>
	</string>
	<string id="Milstalkers">
		<text>Бойцы ЧВК</text>
	</string>
	<string id="Mobile-groups">
		<text>Исследовательские группы</text>
	</string>
	<string id="Mobile-labs">
		<text>Учёные</text>
	</string>
	<string id="Monolith">
		<text>"Монолит"</text>
	</string>
	<string id="Scientists">
		<text>Учёные</text>
	</string>
	<string id="Social">
		<text>Группировки</text>
	</string>
	<string id="Stalker-clans">
		<text>Кланы сталкеров</text>
	</string>
	<string id="Zomstalkers">
		<text>Зомбированные сталкеры</text>
	</string>
</string_table>
