<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="zapiska">
		<text>Записка</text>
	</string>
	<string id="zapiska_s">
		<text>Записка</text>
	</string>
	<string id="zapiska_l">
		<text>Какой-то документ, на обороте которого написано: "В следующий раз, когда он пойдёт на Арену, устрой так, чтобы он оттуда никогда не вернулся. В."</text>
	</string>

	<string id="zapiska_m1_l">
		<text>Чьим-то корявым почерком написано: "Хорошо, я готов на временное перемирие... Только ради такого дела. Мы должны разобраться с этим меченым гадом. З.Ы. Чувак! Что за выдумки с этими бумажными записками? 21 век на дворе!"</text>
	</string>

	<string id="zapiska_m2_l">
		<text>В записке неизвестный пишет: "Я рад, что ты уловил суть. Твои ребята умеют пудрить мозги, поэтому при первом же случае пусть обработают нашего друга. P.S. Не стоит недооценивать бумажные носители информации :) В."</text>
	</string>

	<string id="amk_matras">
		<text>Спальный мешок</text>
	</string>
	<string id="amk_matras_s">
		<text>Спальный мешок</text>
	</string>
	<string id="enc_amk_matras">
		<text>Вообще-то "спальный мешок" - это не совсем правильно. Как-то не прижились (хотя некоторые все же пользуют) в Зоне классические спальники - не очень удобно. Да и тяжеловаты. Более приемлемый вариант "спальника" - это коврик из "пенки" и современная, очень легкая и непромокаемая, плащ-палатка. Причем есть плащ-палатки даже с электроподогревом.</text>
	</string>
	  <string id="guitar">
		<text>Гитара</text>
	</string>
	  <string id="harmonica">
		<text>Губная гармошка</text>
	</string>
	  <string id="hand_radio">
		<text>Рация</text>
	</string>
	  <string id="hand_radio1">
		<text>Сломанная рация</text>
	</string>
	<string id="detect">
		<text>Дозиметр</text>
	</string>
	  <string id="detector">
		<text>Универсальный детектор аномалий</text>
	</string>
	  <string id="st_detector">
		<text>Детектор аномальных полей</text>
	</string>

	<string id="Antirad">
		<text>Антирад</text>
	</string>
	<string id="Arm-heavy">
		<text>Тяжёлое сталкерское снаряжение</text>
	</string>
	<string id="Arm-light">
		<text>Лёгкое сталкерское снаряжение</text>
	</string>
	<string id="Arm-medium">
		<text>Обычное сталкерское снаряжение</text>
	</string>
	<string id="bandage">
		<text>Бинт</text>
	</string>
	<string id="binocular_a">
		<text>Бинокль</text>
	</string>
	<string id="Bread">
		<text>Хлеб</text>
	</string>
	<string id="bread_a">
		<text>Плесневелый хлеб</text>
	</string>
	<string id="cit_deadcity_maps_desc">
		<text>Подробная карта Мёртвого города, содержащая схему расположения позиций наёмников</text>
	</string>
	<string id="cit_deadcity_maps_name">
		<text>Карта Мёртвого города</text>
	</string>
	<string id="cit_doctors_key_desc">
		<text>Ключ Доктора от тайника в Припяти</text>
	</string>
	<string id="cit_doctors_key_short_desc">
		<text>Ключ Доктора</text>
	</string>
	<string id="Conserva">
		<text>Консерва</text>
	</string>
	<string id="Detect1">
		<text>Детектор аномалий</text>
	</string>
	<string id="Detect2">
		<text>Дозиметр</text>
	</string>
	<string id="Detect3">
		<text>Детектор аномалий</text>
	</string>
	<string id="Detect4">
		<text>Элитный детектор аномалий</text>
	</string>
	<string id="Devic">
		<text>Приборы и устройства</text>
	</string>
	<string id="device-pda">
		<text>КПК</text>
	</string>
	<string id="device-torch">
		<text>Фонарик</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_armors_arm-heavy">
		<text>Защитный костюм. Вес - 18 кг. Особенности: защищает тело от "студня", "жгучего пуха", большинства аномалий и механических повреждений. Грудная клетка и спина защищены встроенными металлокерамическими пластинами. Оборудован герметичным металлопластиковым шлемом и двумя кислородными баллонами.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_armors_arm-light">
		<text>Защитный костюм. Вес - 8 кг. Особенности: защищает тело от воздействия слабых аномалий и механических повреждений. Оборудован кислородной маской.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_armors_arm-medium">
		<text>Защитный костюм. Вес - 12 кг. Особенности: защищает тело от "студня", "жгучего пуха", многих аномалий и механических повреждений. Оборудован герметичным шлемом и кислородным баллоном.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_armors_sci2">
		<text>Защитный скафандр красного цвета с герметичным шлемом. Вес - 11 кг. Особенности: защищает тело от огня, кислот, газов, воздействия разнообразных аномалий, "жгучего пуха" и механических повреждений. Оборудован двумя кислородными баллонами.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_binocular_a">
		<text>Армейский бинокль. Простой, прочный и надежный, противоударный и водостойкий.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_detect1">
		<text>Устройство, измеряющее дозу или мощность радиационного излучения.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_st_detector1">
		<text>Устройство, определяющее наличие аномальных полей и возмущений и сообщающее о них звуковым сигналом.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_detector1">
		<text>Универсальный прибор, определяющий некоторые аномальные зоны и образования.</text>
	</string>
	  <string id="enc_equipment_devic_hand_radio">
		<text>Рация + пеленгатор. Радиус действия до 10 км(но это не точно, потому что в Зоне всё - не точно).</text>
	</string>
	  <string id="enc_equipment_devic_hand_radio1">
		<text>Какой-то мастер-ломастер пытался сделать из армейской рации FM-радиоприемник. Но видимо у него ничего не получилось.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_device-pda1">
		<text>Карманный персональный компьютер - незаменимое устройство в Зоне.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_device-torch1">
		<text>Светодиодный фонарик. В качестве источника питания использован фрагмент артефакта "Бенгальский Огонь", благодаря чему срок службы прибора составляет 2-3 года. Весьма полезная вещь в условиях недостаточной освещённости.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_device-torch1_m1">
		<text>Светодиодный фонарик. Источником питания в этом фонаре служит фрагмент артефакта "Вспышка", что делает срок службы прибора практически неограниченным.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_energydrink">
		<text>Отличный энергетический напиток. Содержит кофеин, таурин и мощный витаминный комплекс, снимающие усталость и прибавляющие силы. Не в состоянии сделать даже шаг? Тогда это именно то, что нужно. Правда употреблять его часто не рекомендуется. Не влияет на сытость, придаёт 15% сил, увеличивая настолько же её порог, и снимает алкоголизацию.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_bread1">
		<text>Этот хлеб вполне съедобен. Является пищей для здоровья, даёт 10% сытости, отнимя всего 1% силы на усваивание.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_bread2">
		<text>Этот хлеб давно не свеж, сверху плесень - вряд ли его можно съесть без последствий.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_conserva1">
		<text>Консервированная тушёнка. Даёт 30% сытости, отнимая 2% силы на усваивание. Жажду не вызывает.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_kolbasa1">
		<text>Обычная колбаса среднего качества. Довольно вкусная и пользуется большой популярностью. Даёт 20% сытости, отнимая 2.5% силы на усваивание. Надо запивать.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_kolbasa2">
		<text>Обычная с виду колбаса. Но лучше не брать - попахивает уже.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_vodka1">
		<text>Водка производства компании "GSC". Довольно высокое качество и легко пьётся. Однако злоупотреблять ею, конечно же, не следует. Кстати, многие опытные сталкеры говорят, что только водка от контролёра и может спасти. Объем - 0.5, то есть, по-простому, "поллитра". Добавляет 5% голода и обессиливает на треть, при этом увеличивая потенциальный порог силы на 40%. Значит надо запивать чем-то придающим сил - тем более, что сушняк обеспечен..</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_vodka2">
		<text>Водка производства "Сидорович и Ко". Принимать на свой страх и риск. Объем - 0.5, то есть, та же "поллитра".</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_guitar1">
			 <text>Обычная шестиструнная гитара. После походов в небезопасные места Зоны сталкеры любят вечерком посидеть у костра и побренчать на гитаре - это успокаивает и расслабляет.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_harmonica1">
		<text>Обычная губная гармошка. Мало кто умеет ею пользоваться, поэтому вещь не популярная в Зоне.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_medi_antirad1">
		<text>Очень мощный препарат от радиации с очень мощными побочными эффектами. Злоупотреблять им нельзя ни в коем случае - можно тупо склеить ласты.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_medi_bandage1">
		<text>Индивидуальный перевязочный пакет. Да просто - бинт.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_medi_medkit1">
		<text>Старая добрая аптечка АИ-12. Позволяет справляться с травмами различного вида и степени сложности - ранениями, ожогами, отравлениями и прочим.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_medi_medkit2">
		<text>Стандартная армейская аптечка. Вмещает компоненты для ускорения свёртывания крови, обезболивающее, антибиотики, боевые стимуляторы и прочее.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_medi_medkit3">
		<text>Научная аптечка, разработанная специально для работы в условиях Зоны.</text>
	</string>
	<string id="energy_drink_name">
		<text>Энергетик</text>
	</string>
	<string id="energy_drink_short_name">
		<text>Энергетический напиток "Non Stop"</text>
	</string>
	<string id="Equipment">
		<text>Экипировка и еда</text>
	</string>
	<string id="Food">
		<text>Продукты</text>
	</string>
	<string id="Kolbasa">
		<text>Колбаса "Практическая"</text>
	</string>
	<string id="kolbasa_a">
		<text>Колбаса с запашком</text>
	</string>
	<string id="Medi">
		<text>Медицинские препараты</text>
	</string>
	<string id="Medkit">
		<text>Аптечка</text>
	</string>
	<string id="Medkit_army">
		<text>Армейская аптечка</text>
	</string>
	<string id="Medkit_scientific">
		<text>Научная аптечка</text>
	</string>
	<string id="Sci2">
		<text>Научный EXP-4</text>
	</string>
	<string id="Vodka">
		<text>Водка</text>
	</string>
	<string id="vodka_a">
		<text>Палёная водка</text>
	</string>
	<string id="st_detector_descr1">
		<text>Дозиметр, устройство измеряющее дозу или мощность ионизирующего излучения.</text>
	</string>
	<string id="st_detector_descr2">
		<text>Устройство, определяющее наличие аномальных полей и сообщающее о них звуковым сигналом.</text>
	</string>
	<string id="st_detector_descr3">
		<text>Универсальный детектор аномалий, определяющий почти все аномалии.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_gd5">
		<text>Дымовая граната</text>
	</string>
		<string id="item_disket">
		<text>Компьютерный диск</text>
	</string>
	<string id="item_disket_desc">
		<text>Обычный диск с записью. Информация на нём имеет высокую степень защиты, так что прочитать её без специального "ключа" не представляется возможным.</text>
	</string>
		<string id="item_kanifol">
		<text>Банка канифоли</text>
	</string>
	<string id="item_kanifol_desc">
		<text>Банка канифоли, используемой при пайке. Редкая вещь в Зоне: как правило, фрагменты сломавшихся предметов здесь соединяют при помощи изоленты.</text>
	</string>
		<string id="item_box_transistors">
		<text>Коробка транзисторов</text>
	</string>
	<string id="item_box_transistors_desc">
		<text>Коробка качественных транзисторов - полупроводниковых деталей, способных генерировать, преобразовывать и усиливать электрические колебания. Предел мечтаний радиотехника, если такого чудом занесёт в Зону.</text>
	</string>
		<string id="item_materials_wire">
		<text>Моток медной проволоки</text>
	</string>
	<string id="item_materials_wire_desc">
		<text>Медь является отличным проводником - и, по совместительству, ценным цветным металлом. Ввиду данного факта, такая проволока представляет собой большую редкость: все имевшиеся запасы меди в Зоне были давно найдены и растащены.</text>
	</string>
		<string id="item_materials_textolite">
		<text>Текстолитовая основа</text>
	</string>
	<string id="item_materials_textolite_desc">
		<text>Текстолит - основа печатной платы. То, что испытывает радиотехник-любитель при виде нетронутой текстолитовой платы, сравнимо разве что с ощущениями писателя над чистым листом.</text>
	</string>
		<string id="item_box_condensers">
		<text>Упаковка конденсаторов</text>
	</string>
	<string id="item_box_condensers_desc">
		<text>Упаковка конденсаторов, которые сами по себе не так уж редки в Зоне. Но заявленная на данных деталях ёмкость настолько высока, что трудно представить их предназначение.</text>
	</string>
		<string id="item_azot_decoder">
		<text>Дешифратор Азота</text>
	</string>
	<string id="item_azot_decoder_desc">
		<text>Дешифратор, отремонтированный Азотом. Предназначен для раскодирования всевозможных носителей информации, таких, как оптические диски, флеш-накопители и другие устройства хранения данных.</text>
	</string>
		<string id="item_books_research">
		<text>Документы об исследованиях</text>
	</string>
	<string id="item_books_research_desc">
		<text>Документы из лаборатории Х-8. В них зафиксирована информация о проведении экспериментов над артефактами "Вспышка". В результате воздействия на них направленными энергетическими зарядами получались артефакты с совершенно новыми свойствами, получившими условное обозначение "Препарат № 308". В дальнейшем в лаборатории проводились эксперименты по их вживлению в мозг человека. Установка для облучения артефактов "Вспышка" находилась в некоем экспериментальном цехе и "Препарат №308" в лабораторию поступал именно из этого цеха.</text>
	</string>
		<string id="item_blocknotes">
		<text>Бумаги с записями</text>
	</string>
	<string id="item_blocknotes_desc">
		<text>Бумаги с записями из экспериментального цеха. Из них становится ясно, что артефакт "Вспышка" подвергали воздействию направленных сгустков плазмы, излучаемых прототипом так называемой пушки Гаусса, работающим на совершенно новых физических принципах. Прототип был в единственном экземпляре, но в процессе эвакуации оборудования и персонала цеха таинственным образом исчез.</text>
	</string>
	<string id="amk_ruksak">
		<text>Небольшой рюкзак</text>
	</string>
	<string id="amk_ruksak_s">
		<text>Небольшой рюкзак</text>
	</string>
	<string id="enc_amk_ruksak">
		<text>Герметичный мешок для личного тайника. Небольшой, лёгкий, но довольно вместительный мешок из очень прочной синтетической армированной непромокаемой ткани. Снабжен встроенным, хоть и примитивным, но защищённым, долговечным и надёжным электронным маячком, работающем на микрофрагменте артефакта. Простейшая программа маячка позволяет сгенерировать уникальный код, который после активации устройства фиксируется в памяти КПК владельца и отображается на карте Зоны, показывая местонахождение тайника на карте.</text>
	</string>
	<string id="sigaret">
		<text>Сигареты</text>
	</string>
	<string id="sigaret_s">
		<text>Сигареты</text>
	</string>
	<string id="enc_sigaret">
		<text>Сигареты разных марок, но объединяет их одно - повальная сталкерская мода на надёжные, в отличии от бумажных пачек, портсигары, сделанные из чего придется. Из-за этого торговцы решили, а сталкеры одобрили, продавать сигареты поштучно. Вторая причина поштучной торговли - дороговизна. Бывают моменты в тяжёлой сталкерской жизни, когда даже ветеран Зоны не может себе позволить купить пачку, а вот пару-тройку сигареток - вполне может. Товар не "фонит", так как завозится с Большой земли и особо не успевает залежаться. Вредны для здоровья и вызывают голод, но временно придают 10% сил, т.к. как ни крути, но никотин - наркотик. </text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_mre_name">
		<text>Аварийный паёк выживания</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_mre">
		<text>Аварийный паек выживания, содержащий необходимые организму питательные вещества, витамины и микроэлементы. Брикет весом всего около 50 гр, рассчитанный на один прием. Обладает слабовыраженным, но приятным вкусом и очень хорошо утоляет голод. Можно есть сухим или растворить в воде. Хранится почти неограниченное время благодаря консервантам и очень прочной герметичной вакуумной упаковке. Удобно брать с собой в рейды, поскольку мало весит и очень калорийный. Даёт 12.5% сытости, отнимая всего 1.5% силы на усваивание. Требует запивания, т.к. вызывает жажду.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_irp-b_name">
		<text>ИРП</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_irp-b">
		<text>Индивидуальный рацион питания боевой (ИРП-Б). Армейский рацион питания. Пользуется довольно большой популярностью, поскольку калорийный и полностью обеспечивает организм всеми необходимыми витаминами и микроэлементами. В комплекте мини-горелка и сухой спирт, позволяющие при желании разогревать пищу. Салфетки и прочая лабуда выкинуты - поэтому вес уменьшился на четверть. Даёт 35% сытости, отнимая 1.5% силы на усваивание. Слегка "вставляет" из-за находящегося в нём допинга. При этом утоляет и жажду, что весьма полезно в походе - поэтому его наличие может быть весьма оправдано в рюкзаке сталкера, несмотря на вес.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_syrok">
		<text>Плавленый сырок не менее питателен, чем яйца. Правда, срок хранения у него весьма ограничен. Даёт 7.5% сытости, отнимая 0.5% силы на усваивание.</text>
	</string>
	<string id="syrok">
		<text>Плавленый сырок</text>
	</string>
	<string id="salo">
		<text>Шматок сала</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_salo">
		<text>Сало, как сало.. Кабанье похоже. Или Плоти? Немного "фонит" и "вставляет", не настолько вкусное и нежное, как из свинины. Весь расчёт при этом на то, что датый сталкер не заметит разницы, заплатит как за натуральное. Впрочем, многие догадываются об этих "махинациях", но продолжают покупать и потреблять. Ссориться с торговцами никто не хочет, а под водочку и вправду особо не отличишь. Да и какая разница, когда уже "масть пошла". Даёт 40% сытости, отнимая 5% сил на усваивание. +1.5% радиации тоже обеспечено. Связывает алкоголь, и пить с него охота.</text>
	</string>
	<string id="olives">
		<text>Оливки</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_olives">
		<text>Могут пригодиться в качестве изысканной закуски к крепким алкогольным напиткам, а могут и просто утолить голод и жажду, потому как довольно питательны и в рассольчике. Бодрят и связывают алкоголь. Всего +5% сытости и -7.5% силы.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_sardina">
		<text>Содержащийся в рыбе фосфор необходим человеческому организму, поэтому периодически стоит разнообразить свой рацион этими консервированными сардинами. Дают 10% сытости, отнимая 1.5% силы на усваивание. Не вызывают жажду при употреблении, что немаловажно в ходке.</text>
	</string>
	<string id="sardina">
		<text>Сардины</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_nuts">
		<text>Фисташки. Дают 15% сытости, отнимая 1% силы на усваивание. Вызывают жажду при употреблении.</text>
	</string>
	<string id="nuts">
		<text>Орешки</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_pivo">
		<text>Пиво как пиво, практически ничем не отличается от того, что пьют за Периметром. Очень популярно в барах Зоны, несмотря на высокую цену. Отнимает 3% сытости и 15% энергии, при этом "вставляя" не меньше водяры и снимая жажду.</text>
	</string>
	<string id="pivo">
		<text>Пиво</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_sandwich">
		<text>Готовая закуска - бутерброд с колбасой.  Даёт 5% сытости, отнимая 0.5% силы на усваивание. Надо запивать при употреблении.</text>
	</string>
	<string id="sandwich">
		<text>Бутерброд</text>
	</string>
	<string id="milk">
		<text>Молоко</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_milk">
		<text>Молоко - оно и в Африке молоко.</text>
	</string>
	<string id="bp">
		<text>БП</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_bp">
		<text>Это БП.</text>
	</string>
	<string id="frutto">
		<text>Фрутто</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_frutto">
		<text>Фрутто</text>
	</string>
	<string id="myaso">
		<text>Мясо</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_myaso">
		<text>Мясо</text>
	</string>
	
	<string id="item_zapiska_klyk1_name">
		<text>1-я записка Стрелку</text>
	</string>
	<string id="item_zapiska_klyk1_desc">
		<text>Записка на обратной стороне старого документа: "Стрелок, больше не могу тебя ждать - у меня на хвосте целая свора. Иду в Саркофаг сам. Будь! Клык.</text>
	</string>
	<string id="item_radiophone_name">
		<text>Радиомаяк</text>
	</string>
	<string id="item_radiophone_desc">
		<text>Портативный радиомаяк, изначально разработанный для применения военными, но доработанный умельцами Зоны. Имеет повышенную помехозащищённость и при малых габаритах довольно мощный. Может быть настроен на частоту конкретного адресата, при этом взломать алгоритм шифрования почти невозможно.</text>
	</string>
	<string id="item_zapiska_klyk2_name">
		<text>2-я записка Стрелку</text>
	</string>
	<string id="item_zapiska_klyk2_desc">
		<text>Записка на обратной стороне старого документа: "Стрелок, у меня хреновые новости. Если ты здесь - значит, ищешь меня. Если поспеешь, найдёшь меня в указанном месте, карту прилагаю. Маячок возьми обязательно. Клык".</text>
	</string>
	<string id="flaska_name">
		<text>Вода</text>
	</string>
	<string id="flaska_desc">
		<text>Чистая питьевая вода. В Зоне нет её источников - поэтому сталкерам приходится покупать привозную. Очень удобно, что она в бутылках по 0.5, которые можно распределить в рюкзаке, подсумках и разгрузке, не боясь потерять драгоценный запас разом. Помимо утоления жажды она придаёт около 5% энергии и немного снимает похмелье.</text>
	</string>
	<string id="item_zapiska_klyk3_name">
		<text>Информация Клыка</text>
	</string>
	<string id="item_zapiska_klyk3_desc">
		<text>Информация на обложке какой-то амбарной книги: "Стрелок, я попал в жуткую передрягу. Меня, почти в полной отключке, забрали тёмные. Не знаю, увидимся ли мы ещё... Клык.".</text>
	</string>
	<string id="item_pelengator_name">
		<text>Портативный пеленгатор</text>
	</string>
	<string id="item_pelengator_desc">
		<text>Портативный пеленгатор радиосигналов в широком диапазоне частот. Обладает высокой чувствительностью. Снабжён встроенным цифровым анализатором пеленгуемого сигнала и приёмопередатчиком, предназначенным для приёма и отправки сообщений и технических параметров сигнала в автоматическом режиме. Единственный недостаток - немалая масса прибора.</text>
	</string>
	<string id="gps_name">
		<text>GPS-маячок</text>
	</string>
	<string id="gps_name_s">
		<text>GPS-маячок</text>
	</string>
	<string id="enc_gps">
		<text>Универсальный GPS/ГЛОНАСС-маячок для установки метки на местности. Очень мало весит и практически вечный, поскольку работает на артефакте "Вспышка".</text>
	</string>
	<string id="repair_kit_name">
		<text>Оружейный ремкомплект</text>
	</string>
	<string id="enc_repair_kit">
		<text>Небольшой универсальный одноразовый набор для ухода за оружием в полевых условиях. Содержит набор протирок и тюбиков с реактивами и оружейными маслами.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_sok">
		<text>Восстановленный фруктовый сок. Содержит витамины и микроэлементы, которые так необходимы в суровой жизни сталкеров. Да и просто вкусная добавка, дающая хоть какое-то разнообразие в небогатый ассортимент блюд и напитков в Зоне. Даёт 1% сытости, 2.5% энергии и снимает похмелье.</text>
	</string>
	<string id="sok">
		<text>Сок</text>
	</string>
	<string id="item_fotka_1_name">
		<text>Фотография сталкера</text>
	</string>
	<string id="item_fotka_1_desc">
		<text>Фотография сталкера, неведомым образом оказавшаяся у Бродяги. Человек, изображённый на фотографии, Бродяге незнаком.</text>
	</string>
	<string id="item_jammer_name">
		<text>Постановщик радиопомех</text>
	</string>
	<string id="item_jammer_desc">
		<text>Переносной автоматический постановщик радиопомех в широком диапазоне частот. В радиусе 250 метров полностью глушит радиосвязь. Для запуска и отключения используется довольно сложный шифр, взломать который возможно только в стационарных условиях с использованием сложных систем дешифровки.</text>
	</string>
	<string id="item_raport_name">
		<text>Рапорт командиру монолитовцев</text>
	</string>
	<string id="item_raport_desc">
		<text>Мастер Харон! Неверный бросил свой пост и позорно сбежал. Братья ждут твоего приказа, чтобы найти и покарать неверного. Он отвернулся от Монолита и больше недостоин быть нашим братом. Слава Монолиту!</text>
	</string>
	<string id="item_spisok_name">
		<text>Документы в пункте управления Монолитом</text>
	</string>
	<string id="item_spisok_desc">
		<text>Полное досье на всех членов группировки "Монолит"</text>
	</string>
	<string id="pack_money_name">
		<text>Пачка денег</text>
	</string>
	<string id="enc_pack_money">
		<text>Обычные бумажные деньги в небольших количествах есть почти у всех сталкеров - на различные текущие мелкие расходы. А вообще, как и на Большой земле, в Зоне нынче все используют "электронные" деньги: в смартфонах встроена программа для бесконтактных платежей.</text>
	</string>
	<string id="unknown_pda_name">
		<text>КПК неизвестного сталкера</text>
	</string>
	<string id="unknown_pda_desc">
		<text>Случайно найденный КПК неизвестного сталкера</text>
	</string>
	<string id="access_card_name">
		<text>Магнитная ключ-карта</text>
	</string>
	<string id="access_card_desc">
		<text>Красная магнитная ключ-карта, используется для доступа к режиму ручного управления в секретной лаборатории на бывшем ВНЗ "Круг".</text>
	</string>
	<string id="journal_name">
		<text>Журнал дежурной смены</text>
	</string>
	<string id="journal_desc">
		<text>Журнал дежурной смены в секретной лаборатории на территории бывшего ВНЗ "Круг", в которой проводились эксперименты по созданию искусственных аномалий.</text>
	</string>
	<string id="grib_name">
		<text>Болотный гриб</text>
	</string>
	<string id="grib_desc">
		<text>Самый обыкновенный гриб, растущий на болоте, на вид похож на всем знакомые поганки. Однако местное население хорошо представляет, во что могут превратиться в условиях Зоны даже знакомые съедобные грибы, поэтому большинство сталкеров практически не употребляют их в пищу.</text>
	</string>
	<string id="mixtura_name">
		<text>Лечебная настойка</text>
	</string>
	<string id="enc_mixtura">
		<text>Лечебная настойка для Мухомора, изготовленная Доктором.</text>
	</string>
	<string id="pribor_vasiliev_name">
		<text>Научный прибор Васильева</text>
	</string>
	<string id="enc_pribor_vasiliev">
		<text>Прибор, установленный группой учёных на трупе Васильева.</text>
	</string>
	<string id="pribor_ghost_name">
		<text>Научный прибор Призрака</text>
	</string>
	<string id="enc_pribor_ghost">
		<text>Прибор, установленный группой учёных на трупе Призрака.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_noah-pda1">
		<text>Усовершенствованный КПК Ноя. Повышенная чувствительность вкупе с цифровым фильтром помех позволяет принимать сигналы на большом расстоянии и в условиях сильных помех.</text>
	</string>
	<string id="noah-pda">
		<text>КПК Ноя</text>
	</string>
	<string id="item_black_box_name">
		<text>Чёрный ящик</text>
	</string>
	<string id="item_black_box_desc">
		<text>Бортовой самописец от вертолёта, так называемый "Чёрный ящик". Предназначен для регистрации параметров полёта и последующей их расшифровки в случае аварии.</text>
	</string>
	<string id="item_akkumulator_name">
		<text>Аккумулятор</text>
	</string>
	<string id="item_akkumulator_desc">
		<text>Литий-ионный аккумулятор повышенной ёмкости.</text>
	</string>
	<string id="item_container_name">
		<text>Контейнер</text>
	</string>
	<string id="item_container_desc">
		<text>Герметичный контейнер для транспортировки различных биологических субстанций. Такие контейнеры не производились на территории бывшего СССР. Предположительно, используются в секретных лабораториях США.</text>
	</string>
	<string id="item_karta_name">
		<text>Обрывки полётной карты</text>
	</string>
	<string id="item_karta_desc">
		<text>Куски полётной карты пилотов разбившейся вертушки. Для неспециалиста не имеют никакой ценности.</text>
	</string>
	<string id="sweetness">
		<text>Батончик Сникерс</text>
	</string>
	<string id="sweetness_s">
		<text>Батончик Марс</text>
	</string>
	<string id="enc_sweetness">
		<text>Высококалорийный энергетический батончик. Куча вкусных белков и углеводов не только неплохо утоляет голод, но и повышает настроение. Даёт 10% сытости, отнимая 1.5% силы на усваивание. Вызывает жажду.</text>
	</string>
	<string id="vodka_u">
		<text>Нашатырь</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_vodka_u">
		<text>Мягкий пластиковый пузырек с дефицитным, и поэтому дорогущим обычным нашатырным спиртом для борьбы с пси-воздействием и радиацией. Способ употребления: сорвать колпачок и выдавить в рот. На вкус - дерьмо, и при употреблении имеет весьма неприятные сопутствующие эффекты в виде головокружения, тошноты, возможно рвоты. Но, в отличие от традиционной в таких ситуациях водки, печень и мозги не так сильно страдают от его употребления, даже многократного. Еще одно бесспорное преимущество - ничтожно малый вес пузырька. Впрочем, из-за дороговизны, большим спросом он не пользуется и сталкеры чаще всего предпочитают использовать именно водку: неудобно и тяжело таскать, вредно, но проверено временем и, как говорится, "дешево и сердито". Даёт -30% радиации, отнимая 10% силы при употреблении. Вызывает сильную жажду.</text>
	</string>
	<string id="sgus">
		<text>Сгущенка</text>
		</string>
	<string id="enc_equipment_food_sgus">
		<text>Сгущенное молоко от разных производителей, часто не натуральное. Но так порой хочется этой старой доброй сгущеночки!... Кто-то так слопает, кто-то в кофе добавит или в чай. Продукт, прямо сказать, повышающий настроение. Даёт 30% сытости, отнимая 5% силы на усваивание. Вызывает жажду. Выводит алкоголь.</text>
	</string>
	<string id="chaek">
		<text>Чай</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_chaek">
		<text>Крепкий чай. Сталкеры уважают его не меньше водки, так как он создаёт уют, а этого самого уюта в Зоне ох как не хватает! Бодрит, даёт 5% сытости, придаёт 30% сил и снимает похмелье.</text>
	</string>
	<string id="galet">
		<text>Галеты</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_galet">
		<text>Галеты армейские. Продукт очень популярный у всех без исключения, что и не удивительно: легкие, компактные, довольно питательные. Дают 5% сытости, отнимая 1% силы на усваивание. Вызывают жажду.</text>
		</string>
	<string id="batat">
		<text>Картошка</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_batat">
		<text>В некоторых барах в Зоне вам могут предложить картошечку в жареном или вареном виде, по-простому, без изысков. Картоха в Зоне с Большой земли, поэтому не фонит. Даёт 25% сытости, отнимая 1.5% силы на усваивание. Вызывает жажду.</text>
		</string>
	<string id="egg">
		<text>Яйцо</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_egg">
		<text>С доставкой яиц в Зону большие сложности, поэтому цена на них бешеная. Позволить их закупку и доставку могут себе позволить только самые серьезные торговцы, такие как Бармен из "100 Рентген". Торговцы знают, что затраты окупятся с лихвой: кто же из сталкеров откажется от яичницы-глазуньи? Даёт 7.5% сытости, отнимая всего 1% силы на усваивание. Пить с них тоже неохота, так что в ходке - хорошее подспорье.</text>
	</string>
	<string id="sup">
		<text>Суп</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_sup">
		<text>В серьезных заведениях Зоны, таких как, к примеру, бар "100 Рентген", можно отведать горячее: суп, щи или борщ, а также взять с собой в гермоупаковке. У изголодавшихся по таким блюдам сталкеров это дело идет "на ура", несмотря на то, что стоит довольно дорого. Суп даёт 20% сытости, отнимая 2% силы на усваивание, при этом снимает жажду.</text>
	</string>
		<string id="tesak">
		<text>Тесак</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_tesak">
		<text>Выбор был между топором, саперной лопаткой или вот этим тесаком. Выбрал тесак, потому что это реально универсальная вещь: и рубить, и резать, и дрова наколоть, и землю вскопать... Сталь высшего качества: сломать можно, но очччень сложно. Стоит он как огнестрел, но он того стоит.</text>
		</string>
		<string id="m_rukzak">
		<text>Рюкзак</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_m_rukzak">
		<text>Рейдовый рюкзак. Прочный, надежный, непромокаемый, с каркасом, все как положено.</text>
	</string>
	<string id="magazak">
		<text>Магазин для автомата</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_magazak">
		<text>Магазин для автомата.</text>
	</string>
	<string id="magazaps">
		<text>Магазин для пистолета</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_magazaps">
		<text>Магазин для пистолета.</text>
	</string>
	<string id="razgruzka_u">
		<text>Разгрузка</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_razgruzka_u">
		<text>Разгрузка.</text>
	</string>
	 <string id="komplekt">
		<text>"Набор сталкера"</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_komplekt">
		<text>Набор сталкера, в который входит: \nКонтейнер для опасных и неизвестных артефактов, \nСпециальный мешок для органики со сменными бактерицидными вставками, \nКофр с "мыльно-рыльными" принадлежностями, медициной и сменкой, \nМультитул и набор инструментов для мелкого ремонта, \nАктивная аптечка, \nПростой и надежный защищенный смартфон, он же - КПК, \nНебольшой и тоже защищенный кнопочный телефон с рацией, \nПодсумок универсальный, \nРазгрузка, \nПротивогаз "Циклон-М" с комплектом сменных картриджей, \nТактические очки, \nТактический блок "три в одном" (активные наушники, ПНВ и фонарь), \nУниверсальный тесак "выживальщика", \nКомплект автономных источников тепла АИСТ-3, \nКружка с ложкой, \nА так же еще куча всевозможных необходимых вещей: болты, изолента, карабины, репшнур, вязальная проволока - и так далее, и тому подобное. \nТяжеловато конечно, но без всего этого добра - никуда. И как ни пытайся что-то отложить, выложить, выбросить или "универсализировать", никогда ничего путного из такой затеи не выйдет.</text>
	</string>
	
	<string id="spichki">
		<text>Спички</text>
	</string>
	
	<string id="spichki_desc">
		<text>Охотничьи непромокаемые спички. 10 шт в полном коробке. Для сталкера в ходке огонь порой - вопрос жизни и смерти.. Да и чаю будет где вскипятить.</text>
	</string>
	
	<string id="spichki_desc9">
		<text>Охотничьи непромокаемые спички. 9 шт осталось в коробке. Для сталкера в ходке огонь порой - вопрос жизни и смерти.. Да и чаю будет где вскипятить.</text>
	</string>
	
	<string id="spichki_desc8">
		<text>Охотничьи непромокаемые спички. 8 шт осталось в коробке. Для сталкера в ходке огонь порой - вопрос жизни и смерти.. Да и чаю будет где вскипятить.</text>
	</string>
	
	<string id="spichki_desc7">
		<text>Охотничьи непромокаемые спички. 7 шт осталось в коробке. Для сталкера в ходке огонь порой - вопрос жизни и смерти.. Да и чаю будет где вскипятить.</text>
	</string>
	
	<string id="spichki_desc6">
		<text>Охотничьи непромокаемые спички. 6 шт осталось в коробке. Для сталкера в ходке огонь порой - вопрос жизни и смерти.. Да и чаю будет где вскипятить.</text>
	</string>
	
	<string id="spichki_desc5">
		<text>Охотничьи непромокаемые спички. 5 шт осталось в коробке. Для сталкера в ходке огонь порой - вопрос жизни и смерти.. Да и чаю будет где вскипятить.</text>
	</string>
	
	<string id="spichki_desc4">
		<text>Охотничьи непромокаемые спички. 4 шт осталось в коробке. Для сталкера в ходке огонь порой - вопрос жизни и смерти.. Да и чаю будет где вскипятить.</text>
	</string>
	
	<string id="spichki_desc3">
		<text>Охотничьи непромокаемые спички. 3 шт осталось в коробке. Для сталкера в ходке огонь порой - вопрос жизни и смерти.. Да и чаю будет где вскипятить.</text>
	</string>
	
	<string id="spichki_desc2">
		<text>Охотничьи непромокаемые спички. 2 шт осталось в коробке. Для сталкера в ходке огонь порой - вопрос жизни и смерти.. Да и чаю будет где вскипятить.</text>
	</string>
	
	<string id="spichki_desc1">
		<text>Охотничьи непромокаемые спички. 1 шт осталась в коробке. Для сталкера в ходке огонь порой - вопрос жизни и смерти.. Да и чаю будет где вскипятить.</text>
	</string>
	
	<string id="equip_chay">
		<text>Пачка индийского чая со слоном. Можно заварить в термосе с кипятком при наличии бутылки воды и открытого огня. Что ещё нужно для хорошего вечерка у костра?</text>
	</string>
	
	<string id="chay">
		<text>Чай</text>
	</string>
	
	<string id="termos_e">
		<text>Пустой термос</text>
	</string>
	
	<string id="equip_termos_e">
		<text>Небольшой термос с металлической колбой - вещь незаменимая в походе для заваривания чая. Объём 0.5л</text>
	</string>
	
	<string id="termos_f">
		<text>Термос чая</text>
	</string>
	
	<string id="equip_termos_f">
		<text>Полный термос горячего крепкого чая. Незаменимая вещь в ходке для снятия усталости и жажды. Пару раз попить хватит.</text>
	</string>
	
	
	<string id="termos_h">
		<text>Полтермоса чая</text>
	</string>
	
	<string id="equip_termos_h">
		<text>Половина термоса крепкого чая. Незаменимая вещь в ходке для снятия усталости и жажды</text>
	</string>
	
</string_table>