<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="bandit_outfit_description">
		<text>Традиционная одежда бандита в Зоне, своего рода "униформа" у этих сучьих выродков такая - черная кожаная куртка. Куртка не простая, ясен пень, - подкладка из отечественного аналога кевлара, а некоторые, более продвинутые, умудряются вставлять и бронепластины. От аномальных воздействий и радиации никакой защиты нет.</text>
	</string>
	<string id="bandit_outfit_description_m">
		<text>Эта кожанка усилена современными керамическими бронепластинами.</text>
	</string>
	<string id="bandit_outfit_name">
		<text>Бандитская куртка</text>
	</string>
	<string id="bandit_outfit_name_m">
		<text>Укреплённая куртка</text>
	</string>
	<string id="dolg_outfit_description">
		<text>Производился одним из оборонных НИИ на заказ группировки "Долг". Простота и надёжность базовой модели ПСЗ-9 в сочетании с новыми материалами предоставляет хорошую защиту от различных вредных воздействий.</text>
	</string>
        <string id="lastday_outfit_description">
		<text>Производился одним из оборонных НИИ на заказ группировки "Последний день". Простота и надёжность базовой модели ПСЗ-10 в сочетании с новыми материалами предоставляет хорошую защиту от различных вредных воздействий.</text>
	</string>
	<string id="dolg_outfit_description_m1">
		<text>Долговский комбез с улучшенной защитой от укусов и порезов.</text>
	</string>
	<string id="dolg_outfit_name">
		<text>ПСЗ-9д "Броня Долга"</text>
	</string>
	<string id="lastday_outfit_name">
		<text>ПСЗ-10п "Броня Последнего Дня"</text>
	</string>
	<string id="dolg_outfit_name_m1">
		<text>Охотничий ПСЗ-9д</text>
	</string>
	<string id="dolg_scientific_outfit_description">
		<text>Отличный защитный костюм для Зоны. Хорошие противоаномальные качества. В составе: комбинезон ПСЗ-9д, система дыхания с замкнутым циклом, встроенная система подавления воздействий аномальных полей.</text>
	</string>
	<string id="dolg_scientific_outfit_name">
		<text>ПСЗ-9Мд "Универсальная защита"</text>
	</string>
	<string id="ecolog_outfit_description">
		<text>Созданный для работы в условиях Зоны костюм химической защиты ССП-99. Используется экспедициями учёных. Встроенная система фильтрации воздуха и кондиционирования. Бронезащиты не имеет.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_outfit_name">
		<text>ССП-99 "Эколог"</text>
	</string>
	<string id="exo_outfit_description">
		<text>Экспериментальный образец военного экзоскелета. В серийное производство так и не пошёл ввиду дороговизны и некоторых ошибок в проектировании. Несмотря на это, выпускался малыми партиями на подпольных предприятиях.</text>
	</string>
	<string id="exo_outfit_description_m1">
		<text>Улучшенная модель.</text>
	</string>
	<string id="exo_outfit_name">
		<text>Экзоскелет</text>
	</string>
	<string id="killer_outfit_description">
		<text>Комбинезон сталкера из группировки "Наёмники".</text>
	</string>
	<string id="killer_outfit_description_m1">
		<text>Комбез усилен керамическими бронепластинами.</text>
	</string>
	<string id="killer_outfit_name">
		<text>Комбинезон наёмника</text>
	</string>
	<string id="killer_outfit_name_m1">
		<text>Укреплённый комбез наёмника</text>
	</string>
	<string id="military_outfit_description">
		<text>Армейский комбез СКАТ-9М производился для проведений штурмовых операций в зонах с повышенной аномальной активностью. В составе: тяжёлая армейская экипировка серии ПСЗ-12п, встроенный компенсационный костюм, шлем Сфера-12М. Сбалансированная система защиты от аномальных воздействий.</text>
	</string>
	<string id="military_outfit_name">
		<text>Армейский бронекостюм</text>
	</string>
	<string id="monolit_outfit_description">
		<text>Комбинезон сталкера группировки "Монолит", производитель неизвестен. По защитным характеристикам превосходит армейский бронежилет. По структуре напоминает широко распространённые среди нейтральных сталкеров комбинезоны. Уровень защиты от аномальной активности оставляет желать лучшего.</text>
	</string>
	<string id="monolit_outfit_name">
		<text>Комбинезон Монолита</text>
	</string>
	<string id="novice_outfit_description_m">
		<text>Эту куртку сняли с трупа одного из сталкеров, погибшего в аномалии "кисель". Пролежав долгое время в аномалии, куртка обрела свойство ускорять метаболизм.</text>
	</string>
	<string id="novice_outfit_name_m">
		<text>Аномальная кожанка</text>
	</string>
	<string id="outfit_soldier_description">
		<text>Куртка нейлоновая, каких много, но благодаря подкладке из ткани ТСВМ имеет некоторую защиту от клыков и когтей.</text>
	</string>
	<string id="outfit_soldier_name">
		<text>Куртка</text>
	</string>
	<string id="protection_outfit_description">
		<text>Высококачественная модификация комбинезон ССП-99 - ССП-99М. Эффективная защита от радиации и аномалий. Предназначен для экипировки бойцов охраны научных экспедиций.</text>
	</string>
	<string id="protection_outfit_name">
		<text>Комбинезон ССП-99М</text>
	</string>
	<string id="scientific_outfit_description">
		<text>Этот комбез производится одним из оборонных НИИ. Система дыхания с замкнутым циклом. Хорошая защита от радиации и аномальных воздействий.</text>
	</string>
	<string id="scientific_outfit_name">
		<text>Комбинезон "СЕВА"</text>
	</string>
	<string id="specnaz_outfit_description_m1">
		<text>Экипировка военных сталкеров "Берилл 5МА1" разрабатывалась для работы по охране научных экспедиций и для рейдов групп военсталкеров в Зону. Отличается от стандартной экипировки "Берилл 5М" лучшей защитой от аномальных воздействий.</text>
	</string>
	<string id="specnaz_outfit_name_m1">
		<text>Экипировка военсталкеров</text>
	</string>
	<string id="specops_outfit_description">
		<text>Модифицированная для работы в условиях Зоны экипировка спецназа "Берилл-5М". В составе: армейский комбез с бериллиевым напылением, шлем Сфера-08. Предназначен для штурмовых операций в областях с повышенным радиационным фоном. Малоэффективен в условиях высокой аномальной активности.</text>
	</string>
	<string id="specops_outfit_name">
		<text>Бронекостюм Берилл-5М</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_description">
		<text>Отличнейший комбинезон, производимый на предприятиях Большой земли и Предзонья. Прочный, практичный, надежный комбинезон со множеством карманов, кармашков, клапанов, подсумков и прочих полезных приспособ. Причем еще и комплектация шикарная, просто царская: разгрузка, простой и достаточно надежный тактический модуль "два в одном" (ПНВ/активные наушники), противогаз "Циклон-М" с комплектом сменных фильтров, перчатки, ботинки, наколенники с налокотниками. \nКакой-либо серьезной защиты от аномалий и клыков-когтей мутантов, а так же пуль и осколков комбез не имеет - владельцу придется самому решать задачу защиты себя любимого. Впрочем, что касается защиты от аномалий и мутантов, то это правило распространяется вообще на любой комбез, даже на сердитые армейские и научные образцы: те способы защиты и материалы, что эффективны на Большой земле, не эффективны совсем или в не достаточной степени эффективны в сумасшедших условиях Зоны. А насчет отсутствия защиты от пуль/осколков все просто: благодаря первоклассной комплектации стоит комбез и так не дешево, а если еще и броню в него впихнуть, то цена заоблачная получится. Да и с броней каждый сам для себя решает: кому-то, возможно, захочется тяжелые плиты пятого/шестого класса и, а кому-то важнее легкость и мобильность.</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_description_m1">
		<text>Говорят, что этот сталкер никогда не носил с собой аптечку. Всё на нём заживало, как на собаке. Что у него необычный комбинезон и что он его из аномалии достал...</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_description_m2">
		<text>За основу этого Уникального комбеза взят комбинезон "Сталкер-1", в подкладку которого вшиты артефакты "Волчьи слёзы", ныне уже не рождаемые Зоной, но по сих пор "исправно работающие". Эти артефакты обладают сильным "антигравитационным" эффектом. Проще говоря, они процентов так на 90, а то и больше, снижают вес комбеза и, частично, вес барахла, которое вынужден таскать на себе сталкер.</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_name">
		<text>Комбинезон "Сталкер-1"</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_name_m1">
		<text>Аномальный комбинезон сталкера</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_name_m2">
		<text>Уникальный комбез сталкера</text>
	</string>
	<string id="svoboda_heavy_outfit_description">
		<text>Производимый для группировки "Свобода" усиленный комбинезон сталкера. Есть некоторая защита от различных аномальных воздействий и радиации.</text>
	</string>
	<string id="svoboda_heavy_outfit_name">
		<text>Комбинезон "Страж свободы"</text>
	</string>
	<string id="svoboda_light_outfit_description">
		<text>Производимый для группировки "Свобода" легкий комбинезон. Ткань комбинезона обработана специальным составом, повышающим сопротивление от некоторых аномальных воздействий.</text>
	</string>
	<string id="svoboda_light_outfit_name">
		<text>Комбинезон "Ветер свободы"</text>
	</string>
	<string id="mp_exo_outfit_description">
		<text>Экзоскелет предназначен для переноски крупногабаритных и тяжелых грузов.</text>
	</string>
	<string id="mp_exo_outfit_name">
		<text>Экзоскелет</text>
	</string>
	<string id="mp_military_outfit_description">
		<text>Бронекостюм для проведений штурмовых операций в Зоне.</text>
	</string>
	<string id="mp_military_outfit_name">
		<text>Бронекостюм</text>
	</string>
	<string id="mp_scientific_outfit_description">
		<text>Данный комбинезон предназначен для исследовательской деятельности в Зоне. Снабжён системой дыхания с замкнутым циклом, а также встроенной системой подавления воздействий аномальных полей. Оснащён встроенным контейнером для переноса артефактов.</text>
	</string>
	<string id="mp_scientific_outfit_name">
		<text>Научный комбинезон</text>
	</string>
	<string id="svoboda_heavy_antigas_outfit_m1_description">
		<text>Производимый для группировки "Свобода" усиленный комбинезон сталкера. Даёт некоторую защиту от различных аномальных воздействий и радиации.</text>
	</string>
	<string id="bandit_veteran_outfit_name">
		<text>Коричневый плащ</text>
	</string>
	<string id="bandit_veteran_outfit_description">
		<text>Одежда блатных ветеранов. Защита крайне недостаточная, но зато натуральная кожа и куча понтов.</text>
	</string>
	<string id="neytral_exo_antigas_outfit_name">
		<text>Экзоскелет Mk.1</text>
	</string>
	<string id="neytral_exo_antigas_outfit_description">
		<text>Первый опытный прототип экзоскелета. Адаптирован для Зоны. Грузоподъёмность минимальна.</text>
	</string>

	<string id="outfit_soldier_m1_name">
		<text>Армейский бронежилет</text>
	</string>
	<string id="outfit_soldier_m1_description">
		<text>Стандартный комплект снаряжения солдата - лёгкий армейский бронежилет. Неэффективен против аномальных воздействий.</text>
	</string>
	<string id="killer_blue_exoskeleton_name">
		<text>Экзоскелет наёмников</text>
	</string>
	<string id="killer_blue_exoskeleton_description">
		<text>Экспериментальный образец военного экзоскелета западного производства. \nКак и все экзоскелеты, используется в основном для переноски тяжестей. Защита от аномальных воздействий слабая.</text>
	</string>
	<string id="dolg_black_exoskeleton_name">
		<text>Экзоскелет группировки "Долг"</text>
	</string>
	<string id="dolg_black_exoskeleton_description">
		<text>Отечественная разработка одного из НИИ специально для группировки "Долг". \nКак и все экзоскелеты, данный образец предназначен для переноски крупногабаритных и тяжелых грузов, но часто используется как "ходячая огневая точка": боец вооружается, к примеру, пулеметом, кучей боеприпасов к нему и служит этакой ходячей огневой точкой. Причем все это на свой страх и риск, так как какую-либо серьезную защиту на экзоскелет, с его крупногабаритными приводами и аккумуляторами, установить крайне сложно.</text>
	</string>
	<string id="monolit_exoskeleton_name">
		<text>Экзоскелет группировки "Монолит"</text>
	</string>
	<string id="monolit_exoskeleton_description">
		<text>Технология создания неизвестна. Авторы неизвестны. Своеобразный такой образец, со своими плюсами и минусами. Впрочем, этим фанатикам на минусы плевать. \nКак и все экзоскелеты, данный образец предназначен для переноски крупногабаритных и тяжелых грузов, но часто используется как "ходячая огневая точка". Причем все это на свой страх и риск, так как никакой серьезной защиты в экзоскелетах не предусмотрено.</text>
	</string>
	<string id="svoboda_exoskeleton_name">
		<text>Экзоскелет группировки "Свобода"</text>
	</string>
	<string id="svoboda_exoskeleton_description">
		<text>Продукт умельцев из группировки "Свобода". Экспериментируя с разными модификациями, после многочисленных попыток им удалось создать довольно удачную конструкцию. По характеристиками примерно сопоставим с костюмом группировки "Долг", но на 5 кг легче. \nКак и все экзоскелеты, данный образец предназначен для переноски крупногабаритных и тяжелых грузов, но часто используется как "ходячая огневая точка". Причем все это на свой страх и риск, так как никакой серьезной защиты в экзоскелетах не предусмотрено.</text>
	</string>
	<string id="bandit_master_outfit_description">
		<text>Когда-то их носили члены группировки "Грех". Теперь в таких ходят бригадиры криминала. Чёрный цвет, натуральная кожа, в подкладке кевлар и - неимоверные понты...</text>
	</string>
	<string id="bandit_master_outfit_name">
		<text>Бандитский плащ</text>
	</string>
	<string id="military_outfit1_description">
		<text>Армейский комбинезон СКАТ-9 создавался специально для военных сталкеров. В составе: сам комбез, компенсационный костюм, шлем Сфера-12М. В наличии сбалансированная система защиты от аномальных воздействий, защита против телепатического воздействия и увеличенная грузоподъемность.</text>
	</string>
	<string id="military_outfit1_name">
		<text>Армейский СКАТ-9</text>
	</string>
	<string id="military_outfit2_description">
		<text>Армейская специальная "командирская" экипировка СКАТ-9М для проведений штурмовых операций в зонах с аномальной активностью. Создавалась на базе хорошо зарекомендовавшей себя в условиях Зоны экипировки СКАТ-9. Повышенная защита против телепатического воздействия и увеличенная грузоподъемность.</text>
	</string>
	<string id="military_outfit2_name">
		<text>Армейский СКАТ-9М</text>
	</string>
	<string id="nebo_scientific_outfit_description">
		<text>Научный костюм некогда легендарной, а ныне перебитой и рассеянной группировки "Чистое небо". Технология изготовления утеряна полностью. По всему видно, что в основе лежат наиболее удачные и успешные разработки "Монолита" и других группировок.</text>
	</string>
	<string id="nebo_scientific_outfit_name">
		<text>Научный костюм Чистого неба</text>
	</string>
	<string id="broken_exoskeleton_name">
		<text>Повреждённый экзоскелет</text>
	</string>
	<string id="broken_exoskeleton_description">
		<text>Сильно б/у, но ещё способный послужить кому-нибудь экзоскелет. Главное достоинство - это его цена, все остальное - ниочем...</text>
	</string>
</string_table>
